<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gesundheit | Hunor Becsis Webseite</title>
    <link>http://localhost:1313/de/tags/gesundheit/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/de/tags/gesundheit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Gesundheit</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Gesundheit</title>
      <link>http://localhost:1313/de/tags/gesundheit/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Übernahme der Verantwortung für deine Gesundheit: Mein Weg von Kampf zum Sieg</title>
      <link>http://localhost:1313/de/post/health/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/post/health/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ich-verstehe-dass-es-leicht-ist-zu-sagen-mach-einfach-aber-in-der-realität-fühlt-sich-der-schritt-zum-handeln-oft-überwältigend-an-ich-erinnere-mich-noch-gut-an-mein-früheres-selbst-das-sich-fragte-bist-du-verrückt-wie-soll-ich-das-überhaupt-angehen-da-gibt-es-so-viele-informationen---wie-weiß-ich-was-wirklich-hilfreich-für-mich-ist-reicht-es-nicht-einfach-meinen-ärzten-zu-vertrauen-ich-habe-einfach-keine-zeit-dafür&#34;&gt;Ich verstehe, dass es leicht ist, zu sagen: „Mach einfach!“ Aber in der Realität fühlt sich der Schritt zum Handeln oft überwältigend an. Ich erinnere mich noch gut an mein früheres Selbst, das sich fragte: „Bist du verrückt? Wie soll ich das überhaupt angehen? Da gibt es so viele Informationen - wie weiß ich, was wirklich hilfreich für mich ist? Reicht es nicht, einfach meinen Ärzten zu vertrauen? Ich habe einfach keine Zeit dafür!“&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Realität ist, ja, &lt;strong&gt;du&lt;/strong&gt; kannst die Verantwortung für deine Gesundheit übernehmen. &lt;strong&gt;Aber sich auf falsche Informationen zu verlassen, kann dich in ernsthafte Probleme führen.&lt;/strong&gt; Letztendlich ist deine Gesundheit &lt;strong&gt;deine&lt;/strong&gt; Verantwortung; niemand anders wird sie übernehmen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;du-wirst-vielleicht-überrascht-sein-zu-erfahren-dass-ich-das-im-frühling-2020-war-wirklich-bescheidene-anfänge&#34;&gt;Du wirst vielleicht überrascht sein, zu erfahren, dass ich das im Frühling 2020 war: wirklich bescheidene Anfänge…&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /de/post/health/meunhealthy_hu6463501211222675145.webp 400w,
               /de/post/health/meunhealthy_hu289967597744675001.webp 760w,
               /de/post/health/meunhealthy_hu15761300378287395345.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/de/post/health/meunhealthy_hu6463501211222675145.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;468&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;diese-situation-hat-sich-im-laufe-der-zeit-verändert-hier-bin-ich-im-september-2022&#34;&gt;Diese Situation hat sich im Laufe der Zeit verändert. Hier bin ich im September 2022:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /de/post/health/mehealthy_hu12956826729830531394.webp 400w,
               /de/post/health/mehealthy_hu11704054829860929877.webp 760w,
               /de/post/health/mehealthy_hu10549967406138670410.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/de/post/health/mehealthy_hu12956826729830531394.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;567&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hättest-du-mich-nachdem-du-dich-an-mein-früheres-ich-aus-dem-jahr-2020-gewöhnt-hast-im-jahr-2022-erkannt-als-ich-mit-dieser-sonnenbrille-an-dir-vorbeiging&#34;&gt;Hättest du mich, nachdem du dich an mein früheres Ich aus dem Jahr 2020 gewöhnt hast, im Jahr 2022 erkannt, als ich mit dieser Sonnenbrille an dir vorbeiging?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um das in Perspektive zu setzen: Zu Beginn der COVID-19-Pandemie befand ich mich in einer schwierigen Lage. Mit 107 kg kämpfte ich mit zahlreichen gesundheitlichen Problemen. Ich fühlte mich miserabel, hatte mit Gehirnnebel zu kämpfen, litt unter Bluthochdruck und hatte eine komplizierte Migräne-Aura, die Symptome eines Schlaganfalls imitierte. Zusätzlich kämpfte ich mit Depressionen und war wahrscheinlich insulinresistent - was darauf hindeutete, dass ich kurz davor war, prädiabetisch zu werden. Trotz der Befolgung der allgemeinen Ernährungsempfehlungen und dem Vertrauen auf die Ernährungspyramide glaubte ich, gesündere Entscheidungen zu treffen. Ich kaufte sogar ein Rudergerät, um mich zu bewegen, doch statt Verbesserungen verschlechterte sich mein Zustand nur - ich wurde trotz Versuchen, weniger zu essen, immer fettleibiger.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;die-macht-des-wissens&#34;&gt;Die Macht des Wissens&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Die Pandemie und die darauffolgende Quarantäne brachten mir jedoch eine unerwartete Gelegenheit. Das Zuhausebleiben verschaffte mir Zeit für Selbstreflexion und Forschung. Als ich im Internet nach Möglichkeiten suchte, diese Zeit sinnvoll zu nutzen, stieß ich auf verschiedene interessante Themen. Dann, Ende 2021, entdeckte ich ein Video auf dem YouTube-Kanal von Dr. Sten Eckberg. Dieser Moment veränderte wirklich den Verlauf meines Lebens.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;es-war-genau-dieses-video-das-bei-mir-einen-nerv-traf-und-mich-auf-eine-transformative-reise-schickte&#34;&gt;Es war genau dieses Video, das bei mir einen Nerv traf und mich auf eine transformative Reise schickte:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Screenshot von YouTube, englische Quelle, verfügbar mit automatischen deutschen Untertiteln:
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /de/post/health/doctor_hu2894407362411578465.webp 400w,
               /de/post/health/doctor_hu6252066673234941761.webp 760w,
               /de/post/health/doctor_hu3059248370869431956.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/de/post/health/doctor_hu2894407362411578465.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;181&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;

Link zum Video:
&lt;a href=&#34;https://youtu.be/-BI-rlA6TBQ%27&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ihr Arzt irrt sich bei der Insulinresistenz&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was??? Wirklich? Ärzte können in vielen Bereichen unserer Gesundheit falsch liegen? Wie ich auf meiner Reise zur Gesundheitsbewusstheit entdeckte, ist dies leider kein Mythos. Ich habe gelernt, dass ich keinem Gesundheitsprofi blind vertrauen kann, nur weil er Medizin studiert hat und einen Doktortitel besitzt. Es ist wichtig, Gesundheitsratschläge kritisch zu hinterfragen und mehrere Perspektiven zu suchen.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;die-realität-der-gesundheitsbildung&#34;&gt;Die Realität der Gesundheitsbildung&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ich möchte nicht sagen, dass alle Ärzte unzuverlässig sind oder dass wir nur auf unser „Bauchgefühl“ in Bezug auf Gesundheit vertrauen sollten. Vielmehr ist es leider so, dass viele Menschen über Gesundheit und Ernährung nicht ausreichend informiert sind, und oft erst ein schwerwiegender gesundheitlicher Schreck dazu führt, dass wir unsere eigenen Gesundheitszustände ernst nehmen - Zustände, die letztlich durch unsere eigenen Lebensstilentscheidungen entstanden sind. Unwissenheit in diesem Bereich ist keine Option.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Glück sind viele Allgemeinmediziner, Ärzte und Wissenschaftler bereit, veraltete Paradigmen in Frage zu stellen, wenn sie erkennen, was auch mir aufgefallen ist: Letztlich werden nur die Ergebnisse -die durch Daten gestützt werden- zeigen, ob wir die über die Zeit entwickelten Gesundheitszustände effektiv managen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hier sind einige Personen, deren Arbeit ich durch ihre Bücher und Videos studiert habe:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Sten Eckberg - Olympischer Zehnkämpfer und ganzheitlicher Arzt&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Stephen Phinney - Arzt und Wissenschaftler&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Eric Berg - Staatlich geprüfter Chiropraktiker&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Robert Lustig - Professor für pädiatrische Endokrinologie&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Pradip Jamnadas - Kardiologe, Gründer und medizinischer Leiter von Cardiovascular Interventions&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Paul Mason - Facharzt für Sport und Bewegungsmedizin mit Abschlüssen in Medizin, Physiotherapie und Arbeitsmedizin&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Andrew Huberman - Ph.D., Neurowissenschaftler, Professor an der Stanford University School of Medicine&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Tim Spector - Professor für genetische Epidemiologie am King&amp;rsquo;s College London, wissenschaftlicher Mitbegründer des ZOE&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Chris Van Tulleken - Arzt für Infektionskrankheiten, Akademiker, BBC-Sprecher, UNICEF-Unterstützer&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Rena Malik - Fachärztin für Urologie mit Spezialausbildung in weiblicher Beckenmedizin, rekonstruktiver Chirurgie und Sexualmedizin sowie zertifizierte Menopause Society Practitioner&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Tara Swart - Neurowissenschaftlerin, Ärztin&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ich habe nicht alle aufgelistet, denn es gibt noch viele andere, darunter einige, die von &lt;strong&gt;Steven Bartlett&lt;/strong&gt; interviewt wurden, der den aufschlussreichen Podcast &lt;strong&gt;&amp;ldquo;The Diary of a CEO&amp;rdquo; moderiert. Ein großes Dankeschön an Steven dafür!&lt;/strong&gt; Ich empfehle diesen Podcast von Herzen an alle; ich kann dir versichern, dass es keine Zeitverschwendung sein wird - zumindest für diejenigen, die Englisch verstehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich verdanke den oben genannten Ärzten viel, denn ihre Anleitung und ihr Rat haben mir geholfen, mein Leben zum Besseren zu verändern.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es hat mich zutiefst berührt, als Dr. Robert Lustig in seinem Buch &lt;em&gt;Metabolical&lt;/em&gt; folgendes zitierte: „An der UCSF haben wir ein Motto: &amp;ldquo;In Gott vertrauen wir, alle anderen müssen die Daten liefern.“ Dem stimme ich voll und ganz zu und habe es gerne zu meinem persönlichen Motto gemacht.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hier-ist-ein-beispiel-für-solche-daten-die-zeigen-dass-viele-menschen-ähnliche-erfahrungen-gemacht-haben-sie-folgen-den-empfehlungen-ihres-arztes-oder-ernährungsberaters-und-ihr-zustand-verschlechtert-sich-weiterhin&#34;&gt;Hier ist ein Beispiel für solche Daten, die zeigen, dass viele Menschen ähnliche Erfahrungen gemacht haben: Sie folgen den Empfehlungen ihres Arztes oder Ernährungsberaters, und ihr Zustand verschlechtert sich weiterhin:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Leider ist auch diese Ressource auf Englisch, wobei die von Google automatisch übersetzten deutschen Untertitel verfügbar sind, die manchmal ungenaue Übersetzungen enthalten:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;bRzBGHx93hc&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/bRzBGHx93hc/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;Ich begann, überall Muster zu erkennen, die darauf hinwiesen, dass wir nicht behaupten können, weise zu sein, wenn wir uns nicht über Gesundheit weiterbilden. Letztendlich werden wir „ernten, was wir gesät haben“, wie es in Galater 6:7 (Die Bibel) heißt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;es-gibt-ein-sprichwort-wenn-etwas-zu-schön-scheint-um-wahr-zu-sein-dann-ist-es-das-wahrscheinlich-auch-nicht&#34;&gt;Es gibt ein Sprichwort: „Wenn etwas zu schön scheint, um wahr zu sein, dann ist es das wahrscheinlich auch nicht.“&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aber warum lassen wir uns immer noch so leicht in den Bann von Märchen ziehen? Denk zum Beispiel an die „Wunderpillen“-Mentalität. Tief im Inneren wissen wir wahrscheinlich, dass es keine „Wunderpille“ oder eine einzelne Heilung für all unsere Probleme gibt, aber wir hoffen immer noch, dass irgendwann ein brillanter Erfinder sie schaffen wird. Dieser Gedanke gilt auch für unsere Erwartungen an Beziehungen, Wohlstand und fast alle anderen Lebensbereiche. Doch die Wahrheit ist: Wenn du keinen Einsatz zeigst, wenn du nicht suchst und die Arbeit machst, wirst du „keine Früchte ernten“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hast du die Dokumentation The Magic Pill (Die Wunderpille) gesehen? Es ist ein umstrittenes Werk, das viel Kritik auf sich gezogen hat, aber für mich enthält es bedeutende Wahrheiten, die über den Fokus auf Ketose und ketogene Diäten hinausgehen, den viele Kritiker bemängeln. Die Dokumentation beleuchtet fundamentale Wahrheiten über das Ökosystem der Erde und wie es ursprünglich gestaltet wurde (ja, ich glaube an einen großen Designer, der uns mit einem klaren Zweck hier platziert hat) und wie die Menschheit dieses komplexe System gestört hat, was sowohl unsere Gesundheit als auch unser Überleben gefährdet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Video auf Englisch, wobei die von Google automatisch übersetzten deutschen Untertitel verfügbar sind, die manchmal ungenaue Übersetzungen enthalten:
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;tqGMZWMhjUo&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/tqGMZWMhjUo/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Dokumentarfilm ist in meinen Augen sehr wertvoll. Nicht nur, weil er Wahrheiten aufdeckt, die vielen Menschen unangenehm sind, sondern auch, weil er uns etwas über gute Ernährung lehrt. Nicht nur, weil er den Status quo in Frage stellt, sondern weil er einen ganzheitlichen Ansatz vermittelt, der auf nachprüfbaren Fakten beruht, wenn man unvoreingenommen genug ist, sich der Forschung mit Neugier und Unvoreingenommenheit zu nähern. Es zeigt auch, wie die grundlegenden Prozesse, die das Leben sowohl im Pflanzen- als auch im Tierreich erhalten, funktionieren, und es zeigt, dass selbst wohlmeinende, ehrliche Menschen in die Irre geführt werden können, wenn sie nicht versuchen, die von ihnen angenommenen Informationen zu überprüfen. Jeder, der nur darüber streitet, ob die Keto-Diät gut ist, neigt meiner bescheidenen Meinung nach dazu, sich auf seine eigene Voreingenommenheit zu verlassen und nicht zu versuchen, das ganze, größere Bild zu betrachten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Ich war fasziniert von einigen Kommentaren und Argumenten von Nora Gedgaudas (Autorin/Ernährungstherapeutin), die ich gerne zitieren möchte:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es gibt keinen einzigen multinationalen Konzern auf der Erde, der nicht davon profitieren würde, wenn jeder Mann, jede Frau und jedes Kind eine kohlenhydrathaltige Ernährung zu sich nehmen würde. Sie ist unglaublich billig in der Herstellung. Sie ist hochprofitabel und hält den Menschen ständig hungrig. Was könnte perfekter sein? - Pharmakonzerne profitieren davon. Die Abnehm-Branche profitiert davon. Die Unternehmen profitieren davon wie Banditen. Die einzigen, die nicht von all dem profitieren, sind wir anderen. Nora fuhr fort: Lange bevor wir aufkamen, haben sich Grasland und Wiederkäuer gemeinsam entwickelt. Rinder sind im Grunde genommen darauf ausgelegt, nur eines zu fressen: frisches, grünes Gras. Vor dem Ende der letzten Eiszeit gab es noch 40 weitere Arten großer Pflanzenfresser, die durch Nordamerika zogen, und wir hatten 60 Millionen Bisons
, die über die großen Ebenen donnerten. Heute gibt es 60 Millionen Rinder, die die Futterplätze bevölkern. Sie wissen schon, die Fütterung von Tieren mit Getreide. [Kühe muhen] Und was macht das Getreide mit den Rindern? Es fettet sie auf. Das könnte uns als Hinweis dienen. Das ist falsch. Es ist unhaltbar, und es muss aufhören. Aber es gibt auch Fehlinformationen und Missverständnisse, die von aufrichtig wohlmeinenden Menschen verbreitet werden. Was die Menschen nicht verstehen, ist, dass alles von der Wiederherstellung der natürlichen Systeme abhängt. [Robert] Siehst du das in den Vereinigten Staaten&amp;hellip; Können wir zum Beispiel unsere Prärien im Mittleren Westen wieder zurückgewinnen? Ist das möglich? [Nora] Das hängt davon ab, wie erfolgreich dieser Dokumentarfilm ist. Oder?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lierre Keith Autorin/Aktivistin erzählte:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ich war Veganerin. Ich war nie eine Vegetarierin. Ich bin von der amerikanischen Standarddiät zur veganen Ernährung übergegangen. Ich glaube, als ich als Teenager anfing, hatte ich sehr gute Impulse für die Welt, die ich wollte, und die&amp;hellip; ethische Grundlage, die ich für die Handlungen, die mein Leben ausmachen sollten, haben wollte. Das hat sich nicht geändert. Gerechtigkeit, Mitgefühl und alles, was die menschliche Arroganz oder Überlegenheit in Frage stellt - das sind die einzigen Werte, die uns zu der Welt führen, die wir brauchen.
Das Problem ist die Information, und mit einer anderen Sammlung von Fakten, einer anderen Menge an Informationen hätte ich vielleicht eine ganz andere Entscheidung getroffen. Wenn Sie Ihren CO2-Fußabdruck verringern wollen, ist eines der besten Dinge, die Sie tun können, sich lokal zu ernähren, Ihre eigenen Lebensmittel in Ihrem eigenen Garten anzubauen. So habe ich das mit Eifer aufgenommen. Ich wollte das alles wirklich tun, also habe ich einen Garten angelegt. Und stieß ziemlich schnell auf die Frage: Was essen Pflanzen? Wir sind es gewohnt, uns Pflanzen als eine Art gefühllosen Salat vorzustellen. Sie haben tatsächlich Bedürfnisse. Nun, ich gehe in den Bioladen und schaue mich um, und alles, was es als Zusatzstoff für Früchte wie Erdbeeren gibt, ist Knochenmehl und Blutmehl. Nun, woher kommen wohl Mineralien? Nun, ich weiß es nicht! Ich habe das noch nie gemacht, und ich bin entsetzt! Ich meine, ich will es nicht einmal riechen. Ich will es nicht anfassen. Es fühlt sich so unrein an. [Robert] Und woher kommt dieses Knochenmehl und Blutmehl? Es kommt von, du weißt schon&amp;hellip; von Tieren. [lacht] Er fragt: „Wo“- es fällt nicht vom Himmel. Ich weiß, dass es hier um tote Tiere geht! Das ist für mich entsetzlich. Und was soll ich tun? Ich muss liefern, was der Boden braucht, und was der Boden braucht, sind tote Pflanzen und tote Tiere, und ich kann die Tiere nicht aus dieser Gleichung herausnehmen. Ich meine, es ist absolute Überheblichkeit zu glauben, dass wir das können. Das ist es, was den Boden ausmacht. So hat er sich entwickelt. Das ist eine blühende, lebendige Gemeinschaft. Es gibt Insekten, und die wollen auch Erdbeeren essen. Also werde ich sie entweder töten oder ich werde mir ein paar Kreaturen besorgen, die das für mich tun. Und so habe ich mir Hühner und Enten angeschafft. [Quaken] Das war wieder so ein gewaltiger Moment der ethischen und moralischen Kernschmelze. Jetzt versklave ich also diese Hühner und Enten, damit sie diese schreckliche Aufgabe für mich erledigen, nämlich zu töten. So etwas wie eine Ente, die eine Schnecke frisst, haben Sie noch nie gesehen. Willst du Glück sehen? „Dafür lebe ich“, sagte meine Ente, und sie war ein glückliches kleines Wesen. Und die Hühner auch. Sie haben alle Käfer für mich gegessen, und ich habe nie wieder eine Schnecke gesehen. Tiere sagen uns, was sie wollen. Wenn man sie einfach machen lässt, was sie von Natur aus tun, dann sind sie&amp;hellip; Es geht nicht darum, dass sie glücklich sind, es geht darum, dass sie so sind, wie sie sein sollten. Das Zerstörerischste, was wir getan haben, ist diese Aktivität, die wir Landwirtschaft nennen. Wir haben keinen blassen Schimmer, wie Mais oder Soja hergestellt wird. Alles, was wir wissen, ist, dass wir auf unseren Teller schauen und er nicht wie ein totes Ding aussieht, also muss er irgendwie friedlich und freundlich und nachhaltig sein. Und wir liegen damit völlig falsch. Man nimmt ein Stück Land und entfernt alles Lebendige davon, und dazu zähle ich auch die Bakterien. Dann sind alle Pflanzen und Tiere, die dort leben sollten, verschwunden. Jetzt werden Sie einen Hektar Mais oder Weizen anbauen. Dieser Mais braucht Dinge, die dort nicht vorhanden sind, und man muss sie von außen zuführen. Man braucht eine Menge Dünger, Insektizide und Fungizide, weil man einen Krieg führt. Richtig?
All diese anderen Pflanzen und all diese kleinen Tiere wollen zurückkommen. Und jedes Mal, wenn Sie Mais anbauen, zerstören Sie auch den Boden. In einer Prärie oder einem Grasland sind es die mehrjährigen Wurzeln, die Kanäle für den Regen bilden. Wenn man nur einjährige Pflanzen anbaut, leben sie nicht lange und haben daher keine Zeit, lange Wurzeln zu bilden, so dass der Boden Jahr für Jahr ausgelaugt wird. Und dann wird natürlich die ganze Erde abgewaschen. Wenn man an einem Hang wohnt, fließt das alles in den örtlichen Fluss und tötet ihn mit all dem Dreck, so dass es jetzt auch keine Fische mehr gibt. In der Zwischenzeit kann man den Mais, während er noch wächst, zu einer elenden Kuh bringen, die auf einem Zementboden in einem Stahlgebäude lebt&amp;hellip; und diese Kuh etwa 60 Tage lang füttern. Danach wird sie an dem Mais sterben, weil es nicht ihre natürliche Nahrung ist. Aber bis dahin wird sie sehr schnell sehr fett werden. Und dann wird sie geschlachtet und an Menschen verfüttert, so dass Menschen, die dieses Fleisch essen, ebenfalls krank werden. Soweit ich das beurteilen kann, bedeutet das nichts anderes als Tod und Zerstörung, von Anfang bis Ende. Jetzt werde ich Ihnen ein anderes Szenario vorstellen: Sie nehmen denselben Hektar Land, aber Sie schaden ihm in keiner Weise. Sie lassen ihm seine eigene Weisheit, seinen eigenen Lebensimpuls, seine eigene wilde Art. Und dann wächst dort ein ganzer Haufen von mehrjährigen Pflanzen. Sie haben eine ganze Reihe von wirklich robusten Gräsern. Es gibt große Vögel, und es gibt bodenbewohnende Vögel. Und dann gibt es noch kleine und größere Säugetiere. Ab und zu kommt vielleicht sogar ein richtig großes Säugetier vorbei. Das kann ein Wolf, ein Bär oder jemand anderes sein. Und in der Zwischenzeit gibt es einen Wiederkäuer. [Muh] Sie haben also die gleiche Menge an Nahrung für Menschen produziert. Am Ende hat man den einen Wiederkäuer. Man schlachtet ihn, und jetzt können die Menschen essen, aber der Hektar, der noch in der Prärie liegt, das Grasland, könnte in 10.000 Jahren wieder besucht werden und all das Leben wäre noch da. Der einzige Unterschied wäre ein bisschen mehr Boden, das heißt ein bisschen mehr Widerstandsfähigkeit, ein bisschen mehr Tiefe für das Leben. Und so haben wir 2,5 Millionen (oder, wenn wir an die Schöpfung denken, etwa 5850) Jahre als Menschen auf diesem Planeten gelebt und an diesem Zyklus teilgenommen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Die Gedanken des Schriftstellers und ganzheitlichen Landwirts Joe Salatin sind ebenfalls Gold wert:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Wir sind hier im Shenandoah Valley in Virginia, und wir weiden Vieh. [Muh] In der Natur leben Pflanzenfresser in großen Gruppen und sie wandern. Alles, was wir tun, ist, diese Art der Wanderung zu kopieren, indem wir die Tiere über das Land bewegen, damit diese Choreografie, dieses Ballett der Weide, seinen Tanz auf dem Gras aufführen kann. [Pete Evans] Wenn die Leute sagen, dass diese Art zu essen nicht nachhaltig ist? [Joe] Oh. Hören Sie, es ist nicht nur nachhaltig, es ist sogar das, was wir regenerativ nennen. Es gibt dem Gras Zeit, zu wachsen und sich zu erholen. Gras besteht im Wesentlichen zu 95 % aus Sonnenlicht. Es nimmt Sonnenstrahlen auf und wandelt sie in etwas um, das Gewicht hat. Erstaunlicherweise kann der Pflanzenfresser dies aufnehmen, in seinem Pansen fermentieren und es in die wohl nährstoffreichste Nahrung der Welt verwandeln. Gras wächst in einer S-Kurve, wie ich sie nenne. Wenn Sie dieses ‚S‘ sehen können. Die Windel hier unten, das jugendliche, schnelle Wachstum, und dann das Pflegeheim hier draußen. Wir wollen, dass das Futter so lange wie möglich in diesem Zustand des schnellen Wachstums bleibt. Die Rolle des Pflanzenfressers in der Natur besteht also darin, das Gras zu beschneiden, um die schnelle Stoffwechselkapazität wiederherzustellen. Dadurch wird der Boden aufgebaut, die Landschaft hydratisiert und Kohlenstoff gebunden. Das ist das System. Wenn Gras so produktiv sein darf, wie es sein sollte, ist es tatsächlich viel effizienter bei der Umwandlung von Sonnenenergie in Biomasse als selbst Bäume. Deshalb befinden sich alle reichen, tiefen Böden des Planeten unter Prärien mit Pflanzenfressern. Und wenn jeder Bauernhof auf der Welt dies tun würde, könnten wir den gesamten Kohlenstoff, der seit Beginn des Industriezeitalters ausgestoßen wurde, in weniger als 10 Jahren binden. Wenn eine Anlage zur Massentierhaltung ein Bild dieser Schweine- oder Hühnerfabrik oder was auch immer zeigt, zeigt sie nicht all das Land, das für den Anbau des Getreides benötigt wird, um die Anlage am Laufen zu halten, und all das Land, das benötigt wird, um all den Dung zu entsorgen, der dabei anfällt. In diesem System sehen Sie all diese Flächen. Ich denke, dass die industrielle Landwirtschaft oft davon ausgeht, dass die Erde ein widerwilliger Liebhaber ist. Wir hingegen sehen die Erde als einen reichhaltigen, liebevollen Partner, der auf Streicheleinheiten und Fürsorge reagiert, und wenn wir demütig zum Land kommen, ist es bereit, uns viel mehr zu geben, als wir ihm entringen könnten. - Das ist der mystische, ehrfurchtgebietende Kreislauf des Lebens, und ihm so nahe sein zu können, hat etwas Demütiges, eine Perspektive&amp;hellip; die eigentlich ziemlich tiefgründig ist und eigentlich historisch ganz normal.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dieser Dokumentarfilm erinnert uns eindringlich daran, dass es so etwas wie eine „Wunderpille“ nicht gibt. Wir können nicht einfach unsere Nahrung neu erfinden oder verändern, ohne die langfristigen Auswirkungen zu verstehen, und gleichzeitig erwarten, erfolgreich zu sein. Dieses Prinzip gilt nicht nur für Nahrung und Gesundheit, sondern auch für den Umgang mit unserer gesamten Umwelt hier auf der Erde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zusammenfassend lässt sich sagen, dass dieser Dokumentarfilm ein Muss für jeden ist, der die wahre Natur der Gesundheit, die Bedeutung eines verantwortungsvollen Umgangs mit der Umwelt und die langfristigen Auswirkungen unserer Entscheidungen verstehen will. Er bietet unschätzbare Einblicke, die zu einem bewussteren Leben und einem gesünderen Planeten inspirieren können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prof. Yuval Noah Harari (Historiker) teilte einen beunruhigenden Gedanken in einem faszinierenden Podcast bei &amp;ldquo;The Diary of a CEO&amp;rdquo;:
„&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Menschen lernen typischerweise, etwas zu manipulieren, lange bevor sie die Konsequenzen ihrer Manipulationen verstehen.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Wenn wir die äußere Welt betrachten, insbesondere unsere ökologischen Systeme, haben wir gelernt, Wälder abzuholzen und massive Dämme zu bauen, lange bevor wir die Auswirkungen auf diese Systeme verstanden haben, was zur aktuellen ökologischen Krise beigetragen hat. Wir haben die Welt manipuliert, ohne die Konsequenzen zu verstehen, und etwas Ähnliches könnte auch in unserem eigenen Körper passieren.“&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wie-wahr-das-für-unsere-gesundheit-ist&#34;&gt;Wie wahr das für unsere Gesundheit ist!&lt;/h2&gt;
&lt;h1 id=&#34;eine-hoffnungvolle-transformation&#34;&gt;Eine Hoffnungvolle Transformation&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Aber zurück zu meiner Geschichte. Nach mehreren Jahren auf dieser neuen Reise der erleuchtenden Entdeckungen bin ich viel gesünder geworden: Ich habe meinen Bluthochdruck umgekehrt, meine Insulinresistenz beseitigt, den Gehirnnebel überwunden und 35 kg Körpergewicht in 8 Monaten verloren. Tatsächlich ist meine Gewichtsreduktion noch im Gange, während ich weiterhin mehr darüber lerne, „wie der Körper funktioniert“, um mit den Worten von Dr. Eckberg zu sprechen. Ich fühle mich jetzt viel besser, weil ich verstehe, wie ich verschiedene einfache Werkzeuge nutzen kann, um die Gesundheitsziele zu erreichen, die ich brauche.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;mein-weg-zur-veränderung&#34;&gt;Mein Weg zur Veränderung&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;welche-ereignisse-haben-neben-der-investierten-arbeit-zu-diesem-ergebnis-geführt&#34;&gt;Welche Ereignisse haben neben der investierten „Arbeit“ zu diesem Ergebnis geführt?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich musste den Tiefpunkt erreichen, um die Veränderung anzustoßen. Ich brauchte das Video von Dr. Eckberg, das mir einen bestimmten Nerv traf und meine Motivation zur Veränderung entfachte. Ich musste erkennen, dass ich meine Ergebnisse nicht ändern konnte, wenn ich weiterhin das gleiche Verhalten zeigte, das mich zuvor dorthin geführt hatte, und einfach auf ein positives Ergebnis hoffte. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Denk daran: Es gibt keine Wunderpille.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich musste mich gründlich über die Biochemie des Körpers, Ernährung, jüngste Geschichte und den Unterschied zwischen echter Wissenschaft und Pseudowissenschaft informieren. Zum Beispiel ist es entscheidend, den Unterschied zwischen „Korrelation“ und „Kausalität“ zu verstehen. Untersuche, wer die Studien finanziert, auf die du dich stützt, und überlege, welche Interessen dahinterstehen könnten. Es ist gar nicht so schwer, eine fundierte Vermutung über die Wahrheit anzustellen, oder?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich musste den Unterschied zwischen echtem Essen und nur als „Essen“ etikettierten Produkten verstehen. Wie Dr. Lustig in seinem Buch sagt: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;„Die Leute denken, Nahrungsergänzungsmittel sind das Heilmittel für schlechtes Essen. Das sind sie nicht. Echtes Essen ist die Behandlung, schlechtes Essen ist das Gift. Echtes Essen hat wenig Zucker und viel Ballaststoffe, was den Insulinspiegel senkt; es schützt die Leber und nährt die Darmflora.“&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Echtes Essen hat normalerweise eine kurze Haltbarkeit und kommt selten in Verpackungen mit Etiketten oder Nährwertangaben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Außerdem musste ich den enormen Einfluss von Diäten auf unsere Gesundheit begreifen. Von meiner Recherche, die zunächst auf Keto und Intervallfasten fokussiert war, habe ich gelernt, dass verschiedene Diäten als Werkzeuge für spezifische Ergebnisse dienen können. Aber jede Diät kann schädlich sein, wenn sie ungesunde, hochverarbeitete Produkte enthält, die nicht als Echtes Essen gelten. Fast jede Diät kann gesund sein, wenn sie aus Echtem Essen besteht. Umgekehrt gilt: Wenn du hochverarbeitetes „Essen“ konsumierst, wird es deine Gesundheit negativ beeinflussen, unabhängig von der Diät, die du verfolgst.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nur-ein-kleiner-tipp-um-es-einfacher-zu-machen&#34;&gt;Nur ein kleiner Tipp, um es einfacher zu machen:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wenn du dich ausschließlich auf Echtes Essen konzentrierst, während du Intervallfasten betreibst (auch bekannt als zeitlich begrenztes Essen) und gelegentlich längere Fastenperioden einlegst (um die Autophagie - einen Selbstreparaturzustand des Körpers zu fördern), wirst du wahrscheinlich eine Verbesserung deiner Gesundheit erleben. Das war meine größte Erkenntnis bisher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natürlich gibt es viele weitere Nuancen, die es zu beachten gilt, was als Echtes Essen zählt und was nicht, aber darüber werde ich in einem zukünftigen Artikel schreiben.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ziel-des-verfassens-des-artikels&#34;&gt;Ziel des Verfassens des Artikels:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mich entschlossen, meine persönliche Geschichte und einen Einblick in das, was ich kürzlich über Gesundheit entdeckt habe -insbesondere meine eigene Gesundheit- zu teilen, um &lt;strong&gt;DICH&lt;/strong&gt;, den Leser, zu ermutigen, diese wichtige Angelegenheit selbst in die Hand zu nehmen. Ich habe nicht meine gesamte Zeit in den letzten fünf Jahren auf einmal damit verbracht, mich mit diesen Themen zu beschäftigen; vielmehr habe ich es Schritt für Schritt gelernt. Das solltest du auch tun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt unzählige Erfolgsgeschichten um uns herum, die zeigen, dass diejenigen, die sie erreicht haben, nicht den einschränkenden Glaubenssätzen erlegen sind, die bestimmte Einrichtungen in dieser Welt ihnen aufzwingen wollten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;möge-dein-weg-eine-solche-erfolgsgeschichte-werden-ich-wünsche-dir-dabei-das-allerbeste&#34;&gt;Möge dein Weg eine solche Erfolgsgeschichte werden! Ich wünsche dir dabei das Allerbeste!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /de/post/health/bye_hu16740464285310595195.webp 400w,
               /de/post/health/bye_hu18207890042636693065.webp 760w,
               /de/post/health/bye_hu7363268470650961121.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/de/post/health/bye_hu16740464285310595195.webp&#34;
               width=&#34;446&#34;
               height=&#34;760&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Haftungsausschluss:&lt;/strong&gt; Die hier zur Verfügung gestellten Informationen dienen nur zu Bildungs- und Informationszwecken und sollten nicht als medizinische oder ernährungsbezogene Ratschläge angesehen werden. Ich bin kein Arzt oder zugelassener Gesundheitsexperte und kein Ernährungsberater. Daher kann ich keine Verantwortung für den veröffentlichten Inhalt übernehmen, auch wenn ich mich bemüht habe, sachliche Informationen zu liefern, die auf meinen Studien zu gesundheitsbezogenen Themen und den Erkenntnissen qualifizierter Fachleute beruhen. Wende dich immer an einen qualifizierten Gesundheitsdienstleister, wenn du medizinische Bedenken, Behandlungsmöglichkeiten oder Fragen zu deiner Gesundheit hast. Sich ausschließlich auf diese Informationen zu verlassen, kann für deine individuelle Situation ungeeignet sein.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Wiederentdeckung echter Lebensmittel - Umstellung deiner Ernährung für dauerhafte Gesundheit und Vitalität</title>
      <link>http://localhost:1313/de/post/realfood/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/post/realfood/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In einer Zeit, in der Bequemlichkeit oft die Qualität überschattet, ist es wichtiger denn je zu wissen, was „echte Lebensmittel“ sind. Auf einem Markt, der mit verarbeiteten und ultra-verarbeiteten „lebensmittelähnlichen“ Produkten überschwemmt ist, wird die Unterscheidung zwischen nahrhaften Optionen und solchen, die unserer Gesundheit schaden, immer wichtiger. Auf dieser Reise geht es nicht nur um die bloße Ernährung, sondern auch darum, unsere Gesundheit und Vitalität inmitten einer sich rapide verschlechternden Umwelt zurückzugewinnen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Artikel werde ich die Essenz echter Lebensmittel enthüllen - was sie sind, welche Lebensmittel man meiden sollte und warum dieses Wissen für unser Wohlbefinden so wichtig ist. Auf der Grundlage von Erkenntnissen angesehener Mediziner und meiner persönlichen Gesundheitsreise möchte ich einen Wegweiser für die Umstellung deiner Ernährung anbieten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Weg zum Wohlbefinden begann mit der ketogenen Diät und dem Intervallfasten - eine entscheidende Kombination in meinem Kampf gegen Fettleibigkeit und bei dem Bestreben, meine Insulinresistenz zu überwinden. Durch diese Erfahrung erkannte ich, welch tiefgreifenden Einfluss unsere Ernährungsgewohnheiten auf unseren Körper haben. Wenn du das aufschlussreiche Video von Dr. Sten Eckberg mit dem Titel Your Doctor Is Wrong About Insulin Resistance“ (Ihr Arzt irrt sich bei der Insulinresistenz) gesehen hast, kennst du vielleicht schon die Bedeutung dieses Zustands und seine weitreichenden Auswirkungen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Insulinresistenz - ein Zustand, in dem unsere Zellen weniger gut auf Insulin ansprechen - unterstreicht die Dringlichkeit dieser Diskussion. Auch wenn meine Erfahrung einzigartig ist, ist der Kampf gegen die Verschlechterung der Gesundheit universell. Wir leben heute in einer Gesellschaft, in der unsere Ernährungsgewohnheiten zunehmend beeinträchtigt sind. Es ist wichtig, dass wir uns selbst wichtige Fragen zu unserer Ernährung stellen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ist das, womit ich mich ernähre, reich an Nährstoffen?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie wirkt es sich auf meine eigene Biochemie aus?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie wurde es verarbeitet, und wird dadurch seine Integrität beeinträchtigt?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Diese Fragen zu erkennen, ist ein wichtiger erster Schritt zu einer dauerhaften Veränderung. Erforsche mit mir die transformative Kraft echter Lebensmittel und entdecke, wie unsere Küchenkreationen sowohl unseren Körper als auch unseren Geist revitalisieren können.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lebensmittel-definieren-was-sollten-wir-als-nahrung-zu-uns-nehmen&#34;&gt;Lebensmittel definieren: Was sollten wir als Nahrung zu uns nehmen?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/realfood/real.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um zu verstehen, was echte Lebensmittel sind, sollten wir uns auf eine aufschlussreiche Definition beziehen, die Dr. Robert Lustig in einem seiner Interviews gegeben hat. Er beschreibt Nahrung als &lt;strong&gt;“ eine Substanz, die entweder zum Wachstum oder zur Verbrennung (von Energie) in einem Organismus beiträgt “.&lt;/strong&gt; Das bedeutet, dass Nahrung einem Zweck dient - entweder als Energie oder als Beitrag zum körperlichen Wachstum. Fruktose, ein gängiger Süßstoff, hemmt jedoch diesen Prozess und ist in 73 % der Produkte in amerikanischen Lebensmittelgeschäften enthalten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Lustig erklärt weiter, dass extrem verarbeitete Lebensmittel das Wachstum hemmen - insbesondere das Wachstum von Skelett und Knochen, was zu Osteoporose führen kann. Wenn also eine Substanz nicht zum Wachstum oder zur Energieverwertung beiträgt, kann man sie dann wirklich als Lebensmittel bezeichnen? Wir müssen uns bewusst machen, dass extrem verarbeitete Lebensmittel nicht gesund sind, egal was die Lebensmittelindustrie behauptet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/realfood/product.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn ein Kind einmal in der Woche um eine Tüte Süßigkeiten bittet, können wir uns fragen, ob das wirklich als Nahrung gilt. Nur wenige Menschen verzehren ausschließlich echte Lebensmittel, wo ist hier also das Gleichgewicht?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Lustig hat ein philosophisches Konzept für Desserts: Sie sollten unsere Mahlzeiten nicht dominieren. Wenn du dich für eine Tüte Süßigkeiten zum Nachtisch entscheidest, solltest du bedenken, dass sie genauso viel Zucker enthält wie die Froot Loops zum Frühstück, der chinesische Hühnersalat zum Mittagessen und das Hühnchen Teriyaki zum Abendessen. Im Grunde genommen hast du an diesem Tag schon vier Desserts verspeist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Problem liegt nicht nur im Zucker in Süßigkeiten, sondern auch im versteckten Zucker, der in etwa 73 % aller Lebensmittel wie Tomatensauce und Brot enthalten ist. Dieses Problem erstreckt sich auch auf Chemikalien und verarbeitete mehrfach ungesättigte Fettsäuren (PUFAs), die oft irreführend als „Pflanzenöle“ vermarktet werden. Diese Öle sind chemisch verändert, und sie enthalten nichts Gutes. Darüber hinaus gibt es zahlreiche Stoffe, die als Konservierungsmittel, Emulgatoren usw. dienen, die jedoch weder die Verbrennung noch das Wachstum in unserem Stoffwechsel fördern. Sie wirken als dosisabhängige Gifte und verlängern lediglich die Haltbarkeit dieser sogenannten „Lebensmittel“, wodurch ihr Geschmack und ihre Textur ansprechender werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um Dr. Lustig zu zitieren: „Echte Lebensmittel sind zuckerarm und ballaststoffreich, was den Insulinspiegel senkt; sie schützen die Leber und nähren die Darmflora.“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn wir dies als gesundheitsentscheidende Tatsache akzeptieren, können wir behaupten, dass viele Stoffe auf dieser Erde im reinen Stoffwechsel-Sinn keine Nahrung für uns sind - auch wenn wir nach ihrer Aufnahme nicht sofort sterben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier sind einige Artikel, auf die wir besser verzichten sollten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zucker (Saccharose):&lt;/strong&gt; Besteht zu 50 % aus Fruktose und zu 50 % aus Glukose, wobei die Fruktose - die ausschließlich von der Leber verarbeitet wird - diese überfordern kann, wenn sie im Übermaß und ohne geeignete Ballaststoffe, wie sie z. B. in ganzen Früchten enthalten sind, verzehrt wird.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alkohol (Ethanol):&lt;/strong&gt; Er ist ebenso giftig wie Fruktose, wird aber ausschließlich von der Leber verarbeitet, die dadurch geschädigt werden kann und nicht mehr in der Lage ist, ihre anderen lebenswichtigen Stoffwechselfunktionen zu erfüllen. Leberschäden, Fettleber können die Folge sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Koffein:&lt;/strong&gt; Das in Kaffee, Tee und vielen Limonaden enthaltene Koffein ist in Maßen unbedenklich, kann aber in zu großen Mengen zu Vergiftungen und sogar zum Tod führen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Blei und Schwermetalle:&lt;/strong&gt; Sie kommen in einigen kontaminierten Lebensmitteln aufgrund industrieller Verunreinigungen vor und stellen ein ernstes Gesundheitsrisiko dar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;makronährstoffe&#34;&gt;Makronährstoffe&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Diese Nährstoffe liefern Energie und werden in größeren Mengen benötigt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kohlenhydrate:&lt;/strong&gt; Sie werden oft als die Hauptenergiequelle des Körpers bezeichnet, doch seit ich mich auf die Reise zu einer besseren Gesundheit begeben habe, zweifle ich an der Richtigkeit dieser Behauptung. Obwohl Kohlenhydrate einen wichtigen Platz in unserer Ernährung einnehmen, wird ihre Bedeutung vermutlich überbewertet. Einige Mediziner und Wissenschaftler haben kürzlich auf der Grundlage neuer Erkenntnisse festgestellt, dass es keine essenziellen Kohlenhydrate gibt, d. h. dass wir nicht unbedingt auf sie angewiesen sind, um gesund zu sein. Im Gegensatz zu essenziellen Aminosäuren und essenziellen Fettsäuren werden Kohlenhydrate nicht als essenzielle Nährstoffe eingestuft, da der Körper Glukose durch einen als Glukoneogenese bezeichneten Prozess vor allem aus Aminosäuren und Glycerin herstellen kann. Viele Gesundheitsbehörden und wissenschaftliche Studien unterstützen die Idee, dass eine gut formulierte kohlenhydratarme oder ketogene Diät für einige Personen gesund und nachhaltig sein kann, was die traditionelle Betonung einer hohen Kohlenhydratzufuhr in Frage stellt. Dies bedeutet jedoch nicht, dass Kohlenhydrate von Natur aus schädlich oder unnötig für jeden sind; ihre Rolle kann je nach individuellem Gesundheitszustand, Aktivitätsniveau und Ernährungspräferenzen variieren. Sie sind in Getreide, Obst, Gemüse und Hülsenfrüchten enthalten. Ohne sie würden wir wahrscheinlich unser Mikrobiom der Darmflora aushungern, das für unsere Gesundheit unerlässlich ist. Kohlenhydrate sind jedoch nicht gleich Kohlenhydrate; es ist ratsam, diejenigen zu wählen, die einen niedrigen Insulinindex haben, um bessere gesundheitliche Ergebnisse zu erzielen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Proteine:&lt;/strong&gt; Sie sind wichtig für den Aufbau und die Reparatur von Gewebe, die Produktion von Enzymen und Hormonen und die Unterstützung der Immunfunktion. Hochwertige Quellen sind Fleisch, Fisch, Milchprodukte, Hülsenfrüchte und bestimmte Nüsse. Einige Getreidesorten können jedoch Allergien auslösen, und schlecht aufgezogene oder stark verarbeitete tierische Produkte können zu Gesundheitsproblemen beitragen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fette:&lt;/strong&gt; Wichtig für die Energiespeicherung, die Hormonproduktion und die Aufnahme von fettlöslichen Vitaminen (A, D, E, K). Zu den Quellen gehören Öle, Butter, Avocados, Nüsse und fetter Fisch. Aber auch hier gilt, dass nicht alle Fette vorteilhaft sind; zum Beispiel können chemisch verarbeitete Pflanzenöle, wie PUFAs, entzündungsfördernd und schädlich sein.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mikronährstoffe&#34;&gt;Mikronährstoffe&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Diese Nährstoffe werden zwar in kleineren Mengen benötigt, sind aber für verschiedene Körperfunktionen unerlässlich:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vitamine:&lt;/strong&gt; Organische Verbindungen, die verschiedene Körperfunktionen, die Gesundheit des Immunsystems und den Stoffwechsel unterstützen, darunter Vitamin A, B-Vitamine, C, D, E und K.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mineralien:&lt;/strong&gt; Anorganische Elemente, die eine Schlüsselrolle bei Funktionen wie Knochengesundheit und Muskelfunktion spielen, darunter Kalzium, Kalium, Magnesium, Eisen, Zink, Natrium und Phosphor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;wasser&#34;&gt;Wasser&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wesentlich für Flüssigkeitszufuhr, Verdauung, Nährstofftransport, Temperaturregulierung und Stoffwechselprozesse.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ballaststoffe&#34;&gt;Ballaststoffe&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Obwohl sie nicht als Nährstoff eingestuft werden, da sie nicht verdaut werden, sind Ballaststoffe wichtig für die Gesundheit der Verdauung und können dazu beitragen, das Risiko verschiedener chronischer Krankheiten zu verringern. Sie unterstützen unser Darmmikrobiom - eine symbiotische Beziehung, die für die allgemeine Gesundheit von grundlegender Bedeutung ist. Wissenschaftler beginnen, das Mikrobiom als neues „Gold“ für die Wiederherstellung der Gesundheit zu erkennen, sofern es richtig regeneriert wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine ausgewogene Ernährung - mit einer Vielzahl von &lt;strong&gt;echten Lebensmitteln aus all diesen Kategorien&lt;/strong&gt; - ist entscheidend für Gesundheit und Wohlbefinden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wie-man-die-richtigen-echten-lebensmittel-auswählen-kann&#34;&gt;Wie man die richtigen „echten Lebensmittel“ auswählen kann&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/realfood/grocery.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das NOVA-Klassifizierungssystem ist ein Instrument zur Klassifizierung von Lebensmitteln, das auf dem Grad der Verarbeitung von Lebensmitteln basiert. NOVA wurde von Forschern der Universität von São Paulo in Brasilien entwickelt und teilt Lebensmittel in vier Gruppen ein:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Unverarbeitete oder minimal verarbeitete Lebensmittel:&lt;/strong&gt; Dies sind natürliche Lebensmittel, die nur in einer Weise verändert wurden, die ihre grundlegenden Eigenschaften nicht beeinträchtigt. Beispiele sind frisches Obst, Gemüse, Getreide, Fleisch und Milch.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitete kulinarische Zutaten:&lt;/strong&gt; Dies sind Stoffe, die aus der ersten Gruppe oder aus der Natur gewonnen und für die Verwendung in der Küche verarbeitet werden, wie Öle, Butter, Zucker und Salz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitete Lebensmittel:&lt;/strong&gt; Dies sind Lebensmittel, die durch Hinzufügen von Zutaten aus der zweiten Gruppe zur ersten Gruppe hergestellt wurden. Beispiele sind Gemüsekonserven mit Zusatz von Salz, Käse und Brot.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hochverarbeitete Lebensmittel und Getränke:&lt;/strong&gt; Diese Kategorie umfasst industrielle Zubereitungen, die überwiegend oder vollständig aus Substanzen wie Zucker, Ölen, Fetten, Stärke und Proteinen sowie aus Zusatzstoffen, Konservierungsmitteln und künstlichen Aromen oder Farbstoffen bestehen. Beispiele sind zuckerhaltige Getränke, abgepackte Snacks, Instantnudeln und Fertiggerichte.
Das NOVA-System wird häufig in der Ernährungsforschung und im öffentlichen Gesundheitswesen verwendet, um Ernährungsmuster und ihre Auswirkungen auf die Gesundheit zu verstehen und den Verbrauchern durch die Hervorhebung des Grads der Lebensmittelverarbeitung eine Anleitung für eine gesündere Lebensmittelauswahl zu geben.Das NOVA-Klassifizierungssystem kategorisiert Lebensmittel auf der Grundlage des Umfangs und des Zwecks ihrer Verarbeitung. Es kann ein nützliches Instrument sein, um gesündere Lebensmittel auszuwählen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;hier-erfährst-du-wie-du-das-nova-system-als-leitfaden-für-deine-lebensmittelauswahl-nutzen-kannst&#34;&gt;Hier erfährst du, wie du das NOVA-System als Leitfaden für deine Lebensmittelauswahl nutzen kannst:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verstehen der NOVA-Kategorien&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Unverarbeitete oder geringfügig verarbeitete Lebensmittel:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Beispiele: Frisches Obst, Gemüse, Nüsse, Samen, Vollkornprodukte, Eier, Fleisch, Milch.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Empfehlung: Konzentriere dich auf diese Lebensmittel, da sie die meisten Nährstoffe liefern und im Allgemeinen gesünder sind. Versuche, deine Ernährung mit ganzen, natürlichen Lebensmitteln ohne Zusatzstoffe zu füllen.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitete kulinarische Zutaten:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Beispiele: Öle, Butter, Zucker und Salz, die beim Kochen verwendet werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Empfehlung: Geh sparsam mit ihnen um. Sie können den Geschmack von Vollwertkost verstärken, aber große Mengen können zu übermäßiger Kalorienaufnahme und ungesunden Essgewohnheiten führen.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitete Lebensmittel:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Beispiele: Gemüsekonserven mit Salzzusatz, Käse, Brot und einfache Süßigkeiten (wie Marmelade).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Empfehlung: Wähle Optionen mit weniger Zusatzstoffen und Konservierungsmitteln. Achte auf Produkte mit weniger Zucker- und Salzzusatz und mehr erkennbaren Zutaten.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ultra-verarbeitete Lebensmittel:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Beispiele: Zuckerhaltige Getränke, abgepackte Snacks, Instant-Nudeln, Fertiggerichte und verarbeitetes Fleisch.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Empfehlung: Beschränke diese Lebensmittel, da sie oft schädliche Zusatzstoffe, viel Zucker, Salz und ungesunde Fette enthalten. Sie können sehr kalorienreich und nährstoffarm sein.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tipps zur Verwendung des NOVA Systems&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Einkauf von Lebensmitteln:&lt;/strong&gt; Bevorzuge beim Einkaufen den Randbereich des Ladens, wo sich normalerweise frisches Obst und Gemüse, Fleisch und Molkereiprodukte befinden. Vermeide die mittleren Gänge, die mit extrem verarbeiteten Lebensmitteln gefüllt sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lies die Etiketten:&lt;/strong&gt; Wenn du dich für verpackte Lebensmittel entscheidest, lies die Etiketten mit den Inhaltsstoffen sorgfältig. Weniger Zutaten und erkennbare Lebensmittel deuten in der Regel auf eine geringere Verarbeitung hin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zu Hause kochen:&lt;/strong&gt; Wenn du deine Mahlzeiten zu Hause zubereitest, hast du die Kontrolle über die verwendeten Zutaten und bist weniger abhängig von stark verarbeiteten Fertiggerichten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mahlzeitenplanung:&lt;/strong&gt; Plane deine Mahlzeiten auf der Grundlage von Vollwertkost, wobei du eine Vielzahl von Obst, Gemüse, Vollkornprodukten, Eiweißquellen und gesunden Fetten verwenden solltest.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Achtsames Essen:&lt;/strong&gt; Achte darauf, wie viele extrem verarbeitete Lebensmittel du konsumierst. Mit schrittweisen Änderungen kannst du im Laufe der Zeit zu gesünderen Gewohnheiten gelangen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Schlussgedanke:&lt;/strong&gt;
Durch die Verwendung des NOVA-Klassifizierungssystems kannst du deine Lebensmittel bewusster auswählen und nahrhafte, weniger verarbeitete Optionen in deiner Ernährung bevorzugen, was letztendlich zu besseren Gesundheitsergebnissen führt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;weitere-einsichten&#34;&gt;Weitere Einsichten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wie Prof. Yuval Noah Harari feststellte, ist der Mensch ein hervorragender Manipulator, aber er versteht oft nicht die vollen Konsequenzen seines Handelns. Diese Tendenz mahnt zur Vorsicht und erinnert uns daran, die möglichen schlimmen Folgen unserer Entscheidungen zu prüfen. Es ist von entscheidender Bedeutung zu verstehen, wie unser Körper funktioniert, insbesondere im Hinblick auf das Hormonsystem und die verschiedenen Signalwege, die zu Verhaltensweisen führen, die unsere Gesundheit beeinträchtigen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich finde die Lehren von Experten wie Dr. Robert Lustig, Dr. Pradip Jamnadas, Dr. Andrew Huberman und Prof. Anna Lembke sehr wertvoll. Ihre Erkenntnisse darüber, wie die Ernährung die Genexpression (Epigenetik), die hormonellen Bahnen, die Gesundheit des Darmmikrobioms und die neurologischen Funktionen beeinflusst, machen deutlich, dass Ernährungsentscheidungen direkte Ursachen für psychische Probleme, neurologische Erkrankungen wie Parkinson und viele andere, Krebs, Diabetes, Autoimmunkrankheiten und Herz-Kreislauf-Erkrankungen sein können. In vielerlei Hinsicht könnte man uns als „Dopamin-Nation“ bezeichnen, in der unsere Nervenbahnen durch süchtig machende Verhaltensweisen gekapert werden. Chronischer Stress, der durch schlechte Ernährung noch verstärkt wird, beeinträchtigt unseren Schlaf und unser allgemeines Wohlbefinden. Daher ist das Verständnis der Ernährung und ihrer Beziehung zu unserer Umwelt von entscheidender Bedeutung, um klügere Gesundheitsentscheidungen treffen zu können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich behaupte nicht, alle Facetten dieses Wissens gemeistert zu haben, aber ich bemühe mich, zu lernen und das zu teilen, was ich entdeckt habe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neben dem Verzehr von echten Lebensmitteln müssen wir auch verstehen, wie unsere Lebensmittel in einer Weise verändert werden, die unserer Gesundheit schadet. Die Unterscheidung zwischen echten Lebensmitteln und lebensmittelähnlichen Produkten ist unerlässlich.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;eine-ausgewogene-keto-glucogene-lebensweise-wird-empfohlen&#34;&gt;Eine ausgewogene „keto-glucogene Lebensweise“ wird empfohlen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir müssen auch begreifen, wie wichtig es ist, &lt;strong&gt;nicht&lt;/strong&gt; ununterbrochen zu essen. Wenn der Stoffwechsel in den Zustand der Ketose übergeht, kann der Körper Fett als Brennstoff nutzen. Die Fettverbrennung, insbesondere die Verbrennung von Bauchfett, ist nur in Ketose effektiv, die durch Intervallfasten oder eine kohlenhydratarme, möglicherweise ketogene Ernährung erreicht werden kann. Unsere Vorfahren hatten keinen Zugang zu Lebensmittelläden, die rund um die Uhr geöffnet waren, was Zeiten des Festmahls und des Hungers bedeutete. Unser Körper ist darauf ausgelegt, längere Zeiträume ohne Energie zu überstehen. Außerdem wird durch das Fasten die Autophagie aktiviert, ein Prozess, der unseren Körper repariert, aber nicht stattfindet, wenn wir ständig gesättigt sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Gleichgewicht zwischen Ketose und Glukosestoffwechsel ist für die Erhaltung unserer Gesundheit von großer Bedeutung. Es ist nicht unbedingt die Wahl der Diät oder der Ernährung, die am hilfreichsten ist. Sicher scheint zu sein, dass verschiedene Diäten bei verschiedenen Erkrankungen wirksam sein können, und dies hängt weitgehend von der Gesundheitszustände der Menschen ab, die sie anwenden. Das Wissen über die Biochemie des eigenen Körpers kann ein Schlüsselfaktor bei der Wahl der richtigen Diät und der richtigen Lebensmittel für uns selbst sein. Nach dem, was ich gelernt habe, ist es auf jeden Fall hilfreich, eine kohlenhydratarme Ernährung anzustreben, mit Intervallfasten und gelegentlichem längeren Fasten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gut zu vermeiden:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;verfeinerte Getreideprodukte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gemüse und Obst mit hohem Stärkegehalt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;chemisch verarbeitete Pflanzenöle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zucker und Fruchtzucker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;verarbeitete und mit verschiedenen Chemikalien konservierte Fleischerzeugnisse sowie Fleischerzeugnisse aus nicht artgerechter Tierhaltung, d. h. nicht aus natürlicher Aufzucht, und GVO-Produkte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fettarme und aromatisierte Molkereiprodukte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verzehre anstelle dieser Produkte so viel wie möglich:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;gesunde Fette wie Butter, Talg, andere tierische Fette, Kokosnussöl und Olivenöl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;regelmäßig grünes, buntes Blattgemüse, Kreuzblütler und saisonales Obst in Maßen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fleisch, Fisch, Eier und Innereien aus natürlicher Aufzucht, die ausgezeichnete Eiweißquellen sind&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;in Maßen vollfette fermentierte Milchprodukte, verschiedene Käsesorten, Hüttenkäse und saure Sahne, vorzugsweise von Tieren aus natürlicher Aufzucht.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koche, backe und bereite zu Hause vor, wenn möglich, mit Zutaten, die du als echte Lebensmittel kennst.&lt;/strong&gt;
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/realfood/home.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei vielen modernen Lebensmittelverarbeitungsprozessen, wie z. B. der Erhitzung von Pflanzenölen und der Kombination von Zucker mit Proteinen, entstehen schädliche Verbindungen, die als fortgeschrittene Glykationsendprodukte (AGEs) bekannt sind. Diese Verbindungen sind zwar schmackhaft, können aber den inneren Alterungsprozess beschleunigen (ähnlich wie Rost) und zu verschiedenen gesundheitlichen Problemen führen. Dr. Pradip Jamnadas&amp;rsquo; klarer Vortrag zu diesem Thema öffnete mir die Augen für die Notwendigkeit, die richtige Verarbeitung von Lebensmitteln neu zu erlernen, um die gesunden Lebensmittel zu schützen, für die wir hart gearbeitet haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/realfood/barbecue.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lerne-weiter-hör-nie-auf&#34;&gt;Lerne weiter, hör nie auf!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es gibt zahlreiche engagierte Menschen, die sich für unser kollektives Wohlbefinden einsetzen und uns über Gesundheit aufklären. Sie helfen uns zu erkennen, dass wir durch informierte Entscheidungen etwas bewirken können. Ihre Vorträge auf Plattformen wie YouTube sind kostenlos und bieten unschätzbare Einblicke. Ich persönlich schätze ihre Bemühungen und bin bestrebt, das Gesundheitsbewusstsein zu steigern, damit viele andere davon profitieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und auch wenn es sicherlich nicht einfach ist, sich in dieser schwierigen Landschaft zurechtzufinden und zuverlässige Daten oder Kenntnisse zu erlangen, so ist es doch so, dass keine deiner Bemühungen vergeblich sein wird. Denn wenn du nur einen kurzen Moment darüber nachdenkst, was hast du zu verlieren? Die Antwort lautet: „ Du kannst nur eine bessere Ernährung, eine bessere Gesundheit und ein glücklicheres Leben gewinnen“. Konzentriere dich also nicht auf das, was du verlieren kannst, nämlich ein wenig Zeit für die Forschung. In Prediger 11:4 der Bibel heißt es: &amp;ldquo;Wer auf den Wind schaut, wird nicht säen, und wer auf die Wolken schaut, wird nicht ernten.&amp;rdquo; &lt;strong&gt;Deshalb säe fleißig und ernte die Früchte deiner investierten Arbeit und Mühe.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;möge-dieser-artikel-dich-zu-einem-gesünderen-lebensstil-führen-und-dir-dabei-helfen-bessere-entscheidungen-für-dich-und-deine-lieben-zu-treffen&#34;&gt;Möge dieser Artikel dich zu einem gesünderen Lebensstil führen und dir dabei helfen, bessere Entscheidungen für dich und deine Lieben zu treffen!&lt;/h1&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;youtube-quellen-zu-all-dem-oben-genannten-falls-du-weiter-recherchieren-möchtestest&#34;&gt;YouTube-Quellen zu all dem oben genannten, falls du weiter recherchieren möchtestest:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Empfohlen für diejenigen mit guten Englischkenntnissen, obwohl auch von Google generierte automatische deutsche Übersetzungen verfügbar sind, deren Genauigkeit leider fragwürdig ist.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dr-robert-lustig&#34;&gt;Dr. Robert Lustig:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;kDDOlSXFeDE&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/kDDOlSXFeDE/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;EKkUtrL6B18&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/EKkUtrL6B18/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;dBnniua6-oM&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/dBnniua6-oM/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;sxJvfqTFttY&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/sxJvfqTFttY/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;strong&gt;Brillante Einblicke in Diäten wie Keto und Vegan und Wissenswertes über das Buch „Metabolical“:&lt;/strong&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;jRV8uiqVPas&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/jRV8uiqVPas/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dr-pradip-jamnadas&#34;&gt;Dr. Pradip Jamnadas:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;Npy0qwgh5RM&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/Npy0qwgh5RM/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;qIcSIC_IjfM&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/qIcSIC_IjfM/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;PNByT_Mm_Ac&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/PNByT_Mm_Ac/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;irn3cFHmK-Y&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/irn3cFHmK-Y/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;pCQovPrsM2k&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/pCQovPrsM2k/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;gVsxe9v72C0&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/gVsxe9v72C0/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dr-andrew-huberman&#34;&gt;Dr. Andrew Huberman:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;WFcYF_pxLgA&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/WFcYF_pxLgA/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;DkS1pkKpILY&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/DkS1pkKpILY/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;jSqCL7Npln0&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/jSqCL7Npln0/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;prof-anna-lembke&#34;&gt;Prof. Anna Lembke:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;*&lt;strong&gt;Ein kurzer Vortrag über „Dopamine Nation“:&lt;/strong&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;n2u8Z1HeKD8&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/n2u8Z1HeKD8/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;jziP0CEgvOw&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/jziP0CEgvOw/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ich-möchte-dich-dazu-ermutigen-weitere-videos-zu-diesen-themen-von-diesen-erstaunlichen-menschen-zu-entdecken&#34;&gt;Ich möchte dich dazu ermutigen, weitere Videos zu diesen Themen von diesen erstaunlichen Menschen zu entdecken!&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Haftungsausschluss:&lt;/strong&gt; Die hier zur Verfügung gestellten Informationen dienen nur zu Bildungs- und Informationszwecken und sollten nicht als medizinische oder ernährungsbezogene Ratschläge angesehen werden. Ich bin kein Arzt oder zugelassener Gesundheitsexperte und kein Ernährungsberater. Daher kann ich keine Verantwortung für den veröffentlichten Inhalt übernehmen, auch wenn ich mich bemüht habe, sachliche Informationen zu liefern, die auf meinen Studien zu gesundheitsbezogenen Themen und den Erkenntnissen qualifizierter Fachleute beruhen. Wende dich immer an einen qualifizierten Gesundheitsdienstleister, wenn du medizinische Bedenken, Behandlungsmöglichkeiten oder Fragen zu deiner Gesundheit hast. Sich ausschließlich auf diese Informationen zu verlassen, kann für deine individuelle Situation ungeeignet sein.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fettabbau und Heilung möglich machen: Dr. Mindy Pelz&#39; Leitfaden zur Autophagie und 6 Supernahrungsmittel, die sie unterstützen</title>
      <link>http://localhost:1313/de/post/autophagy/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/post/autophagy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;diese-6-lebensmittel-verbrennen-fett-und-heilen-den-körper--dr-mindy-pelz-top-fastenexpertin&#34;&gt;Diese 6 Lebensmittel verbrennen Fett und heilen den Körper | Dr. Mindy Pelz, Top-Fastenexpertin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einführung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vor kurzem bin ich auf dieses Video von Dr. Mindy Pelz gestoßen, die eine unglaubliche Quelle der Erkenntnis ist, was unser Wohlbefinden und unsere Gesundheit betrifft.
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;s2ssYtWT5bY&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/s2ssYtWT5bY/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deutsche Untertitel für das Video sind mit automatischer Google-Übersetzung verfügbar. Wenn du nicht weißt, wie du das einschalten kannst, findest du &lt;a href=&#34;https://youtu.be/7hefg0P5sAc&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; eine Anleitung.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;warum-autophagie-und-fasten-das-ziel-ist-nicht-nur-das-fasten-allein-sondern-vielmehr-die-auslösung-der-autophagie-durch-fasten&#34;&gt;Warum Autophagie und Fasten? Das Ziel ist nicht nur das Fasten allein, sondern vielmehr die Auslösung der Autophagie durch Fasten.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Fasten und das Erreichen der Autophagie können sowohl aus gesundheitlicher als auch aus wirtschaftlicher Sicht eine Vielzahl von Vorteilen bieten. Hier sind einige der wichtigsten Vorteile:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;gesundheitliche-vorteile&#34;&gt;Gesundheitliche Vorteile&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zelluläre Reparatur und Regeneration&lt;/strong&gt;: Die Autophagie hilft bei der Beseitigung geschädigter Zellen und Proteine und fördert so die zelluläre Gesundheit und Langlebigkeit.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gewichtsmanagement&lt;/strong&gt;: Fasten kann bei der Gewichtsabnahme und Fettverbrennung helfen und so die mit Fettleibigkeit verbundenen Gesundheitsprobleme verringern.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verbesserte Stoffwechselgesundheit&lt;/strong&gt;: Fasten kann die Insulinempfindlichkeit erhöhen, den Blutzuckerspiegel senken und die allgemeine Stoffwechselfunktion verbessern.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reduzierte Entzündungen&lt;/strong&gt;: Fasten senkt nachweislich die Entzündungswerte, die mit verschiedenen chronischen Krankheiten in Verbindung gebracht werden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verbesserte geistige Klarheit&lt;/strong&gt;: Manche Menschen berichten, dass sie sich während des Fastens besser konzentrieren können und geistig klarer sind, was möglicherweise auf eine erhöhte Produktion des neurotrophen Faktors des Gehirns (BDNF) zurückzuführen ist.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potenzielle Vorteile für die Langlebigkeit&lt;/strong&gt;: Studien deuten darauf hin, dass Fasten und Autophagie zu einer längeren Lebensdauer beitragen können, indem sie die Zellreparatur fördern und altersbedingte Krankheiten verringern.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verbesserte Herzgesundheit&lt;/strong&gt;: Fasten kann helfen, den Cholesterinspiegel und den Blutdruck zu senken, was zu einer besseren kardiovaskulären Gesundheit führt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gestärkte Immunfunktion&lt;/strong&gt;: Fasten kann die Immunantwort verbessern und die Regeneration von Immunzellen fördern.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;wirtschaftliche-vorteile&#34;&gt;Wirtschaftliche Vorteile&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reduzierte Lebensmittelkosten&lt;/strong&gt;: Fasten reduziert die Anzahl der Mahlzeiten, die du kaufen musst, was zu erheblichen Einsparungen bei den Lebensmittelkosten führen kann.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geringere Kosten für das Gesundheitswesen&lt;/strong&gt;: Durch die Verbesserung der Gesundheitskennzahlen und die Verringerung des Risikos chronischer Krankheiten kann das Fasten im Laufe der Zeit zu niedrigeren Gesundheitskosten führen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gesteigerte Produktivität&lt;/strong&gt;: Die durch das Fasten gewonnene geistige Klarheit und Energie kann die Arbeitsleistung verbessern, was zu besseren Arbeitsergebnissen und Einkommen führen kann.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zeitersparnis&lt;/strong&gt;: Fasten vereinfacht die Planung und Zubereitung von Mahlzeiten und spart Zeit, die für andere produktive Tätigkeiten genutzt werden kann.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weniger Abhängigkeit von Nahrungsergänzungsmitteln&lt;/strong&gt;: Die mit dem Fasten verbundenen gesundheitlichen Vorteile können den Bedarf an Nahrungsergänzungsmitteln verringern, was zu zusätzlichen finanziellen Einsparungen führt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reduzierte Kosten für Restaurantbesuche&lt;/strong&gt;: Da weniger Mahlzeiten zubereitet oder eingekauft werden müssen, können die Ausgaben für Restaurantbesuche oder Essen zum Mitnehmen sinken.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einfachere Auswahl der Lebensmittel&lt;/strong&gt;: Fasten kann die Auswahl von Nahrungsmitteln vereinfachen und den Zeit- und Kostenaufwand für die Auswahl verschiedener Lebensmittel und Produkte verringern.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;schlussfolgerung&#34;&gt;Schlussfolgerung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fasten und das Erreichen der Autophagie können zahlreiche gesundheitliche Vorteile bieten und sind gleichzeitig auch wirtschaftlich vorteilhaft. Durch die Förderung einer besseren Gesundheit, die Senkung der Lebensmittelkosten und die Steigerung der Produktivität ist Fasten ein überzeugendes Argument für Personen, die ihr allgemeines Wohlbefinden verbessern und gleichzeitig ihre Finanzen effektiv verwalten wollen. Es ist jedoch wichtig, vor Beginn einer Fastenkur einen Arzt zu konsultieren, insbesondere bei Personen mit bestehenden gesundheitlichen Problemen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hier-ist-eine-zusammenfassung-des-videos-die-ich-mit-dir-teilen-wollte-einfach-weil-es-so-wichtig-ist-und-viele-menschen-einfach-nicht-davon-wissen&#34;&gt;Hier ist eine Zusammenfassung des Videos, die ich mit dir teilen wollte, einfach weil es so wichtig ist und viele Menschen einfach nicht davon wissen:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Du hast die Macht, dich selbst zu heilen, ohne auf Geld oder Zeit angewiesen zu sein. Wir können chronische Krankheiten beenden, die Immunität stärken und erstmals Stoffwechsel-Fitness erreichen. Dies ist unser Ausweg aus der chronischen Krankheit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lerne &lt;strong&gt;Dr. Mindy Pelz&lt;/strong&gt; kennen, eine führende Expertin für Ernährung und funktionelle Gesundheit und Bestsellerautorin. Sie ist eine anerkannte Führungspersönlichkeit auf dem Gebiet der alternativen Gesundheit und eine Pionierin der Fastenbewegung. In diesem Video fassen wir die Essenz ihrer Lehren zusammen und stellen die sechs wichtigsten Lebensmittel vor, die sie zur Förderung einer effektiven Autophagie konsumiert und die sich nahtlos in ihr Fastenprogramm einfügen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;das-konzept-der-selbstheilung&#34;&gt;Das Konzept der Selbstheilung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Denk daran: Niemand heilt dich, du heilst dich selbst. Es ist wichtig, den menschlichen Körper als einen sich selbst heilenden Organismus zu betrachten, der ständig herausfindet, wie er uns am Leben erhalten kann.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;was-ist-autophagie&#34;&gt;Was ist Autophagie?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zunächst sollten wir verstehen, was Autophagie ist. Autophagie tritt auf, wenn Zellen erkennen, dass Nährstoffe und Blutzucker (Glukose) nicht ankommen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Interner Mechanismus&lt;/strong&gt;: Die Zelle bewertet ihre Situation und denkt: „Hm, es kommt nichts rein? Wir müssen uns verbessern.“&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entsorgung von schädlichen Zellen&lt;/strong&gt;: Sie verdrängt Viren und Bakterien. Wenn eine Zelle krebsartig wird oder schnell altert (oft als „Zombie-Zelle“ bezeichnet), identifiziert sie diese Zelle als Belastung und eliminiert sie.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/de/post/autophagy/virus.jpg&#34; alt=&#34;Alttext&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autophagie ist ein natürlicher zellulärer Prozess, bei dem Zellen ihre eigenen Bestandteile abbauen und recyceln. Der Begriff leitet sich von den griechischen Wörtern ab: „Auto“ (selbst) und ‚Phagy‘ (fressen). Im Wesentlichen ist die Autophagie die Methode des Körpers, geschädigte Zellen zu beseitigen, um neue, gesündere Zellen zu regenerieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit die Autophagie stattfinden kann, muss sich der Körper in einem &lt;strong&gt;Fastenzustand&lt;/strong&gt; befinden.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;was-ist-ein-fastenzustand&#34;&gt;Was ist ein Fastenzustand?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ein Nüchternzustand wird dann erreicht, wenn der Blutzuckerspiegel ausreichend sinkt und eine Umstellung des Stoffwechsels vom Glukosestoffwechsel auf den ketogenen (fettverbrennenden) Stoffwechsel erfolgt.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zeitplan und Auswirkungen&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;8 Stunden&lt;/strong&gt;: Der Körper beginnt, die Umstellung vorzunehmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;12 Stunden&lt;/strong&gt;: Die Ketonproduktion beginnt, was zu geistiger Klarheit führt. Die Hungerhormone werden ausgeschaltet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;13 Stunden&lt;/strong&gt;: Der Wachstumshormonspiegel steigt, was den Alterungsprozess verlangsamt und die Fettverbrennung fördert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;15 Stunden&lt;/strong&gt;: Signifikanter Testosteronanstieg (bei Männern bis zu 1300 %) und sinkende Entzündungsmarker (CRP).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;17 Stunden&lt;/strong&gt;: Die Autophagie wird angeregt, wodurch Zellen repariert und alternde Zellen eliminiert werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;24 Stunden&lt;/strong&gt;: Die Darmflora wird wiederhergestellt, und Darmstammzellen reparieren die Darmschleimhaut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;36 Stunden&lt;/strong&gt;: Der Körper beginnt, hartnäckiges Bauchfett zur Energiegewinnung zu verbrennen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;48 Stunden&lt;/strong&gt;: Es werden neue Dopaminrezeptorstellen geschaffen, die die Suche nach Nahrung anregen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;72 Stunden&lt;/strong&gt;: Das Immunsystem stellt sich neu auf.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dieser Prozess erfolgt auf natürliche Weise, ohne dass Medikamente oder Nahrungsergänzungsmittel erforderlich sind.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;wie-kann-ich-fasten&#34;&gt;Wie kann ich fasten?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sollte man regelmäßig 72 Stunden lang fasten? Die Antwort lautet nein. Hier sind einige Richtlinien:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3-tägiges Wasserfasten&lt;/strong&gt;: Zweimal im Jahr, um abtrünnige Zellen zu eliminieren, die zu Tumoren führen könnten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;48-Stunden-Fasten&lt;/strong&gt;: Einmal im Quartal, vorteilhaft bei psychischen Problemen wie Depressionen und Angstzuständen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;36-Stunden-Fasten&lt;/strong&gt;: Einmal im Monat für diejenigen, die mit Gewichtsverlust zu kämpfen haben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;24-Stunden-Fasten&lt;/strong&gt;: Einmal pro Woche kann Wunder bewirken; dies wird oft als „eine Mahlzeit pro Tag“ bezeichnet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die meisten Menschen sollten regelmäßig zwischen 12 und 17 Stunden fasten, außer Frauen in der Woche vor ihrem Menstruationszyklus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beim Fasten ist es wichtig, auf die Auswahl der Lebensmittel zu achten. Hier sind die &lt;strong&gt;Top sechs Lebensmittel&lt;/strong&gt;, die Dr. Mindy häufig zu sich nimmt, um die Vorteile des Fastens zu maximieren:&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;die-sechs-wichtigsten-lebensmittel-zur-maximierung-der-fastenvorteile&#34;&gt;Die sechs wichtigsten Lebensmittel zur Maximierung der Fastenvorteile&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avocado&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ideal zum Fastenbrechen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein Fastenbrechen mit Fett tötet die Hungerhormone und reduziert das anschließende Verlangen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wird oft mit probiotischen Lebensmitteln wie Sauerkraut und Kimchi kombiniert, um zusätzliche Vorteile zu erzielen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kakao&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eine Schokoladenquelle, die die Autophagie anregt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Achten Sie auf reine Kakaoquellen, bei denen die erste Zutat Kakao und die zweite Zutat Kakaobutter ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zartbitterschokolade ist wegen des höheren Kakaoanteils zu bevorzugen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kaffee&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Erhöht die Autophagie im Leber-, Muskel- und Herzgewebe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wählen Sie biologischen, schimmelfreien Kaffee.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schwarzer Kaffee ist im Allgemeinen während des Fastens akzeptabel; die Zugabe von MCT-Öl kann die Fettverbrennung verbessern.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grüner Tee&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eine großartige Alternative zu Kaffee für diejenigen, die weniger Stimulation suchen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Er regt die Autophagie in verschiedenen Zellen an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auch Bergamotte-Tee induziert nachweislich die Autophagie in Krebszellen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Olivenöl&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Achten Sie darauf, dass es organisch und nicht ranzig ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vermeiden Sie das Erhitzen, da es sich in ein entzündliches Fett verwandeln kann.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hat positive Auswirkungen auf Alzheimer-Proteine und Krebs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kurkumin&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Der aktive Bestandteil des Kurkumas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kann in verschiedenen Formen konsumiert werden, z. B. über das Essen gestreut oder als Saft.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass es die Autophagie fördert und die Ausbreitung von Krankheiten hemmt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fazit&#34;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nach Dr. Mindy Pelz ist es sehr wichtig, eine langfristige Strategie zur Förderung der Autophagie zu entwickeln. Wenn du dies vernachlässigst, werden deine Zellen Giftstoffe ansammeln und deine Gesundheit beeinträchtigen. Mach dir dieses Wissen zu eigen und beginne noch heute deine Reise zur Selbstheilung!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Haftungsausschluss:&lt;/strong&gt; Die hier zur Verfügung gestellten Informationen dienen nur zu Bildungs- und Informationszwecken und sollten nicht als medizinische oder ernährungswissenschaftliche Beratung angesehen werden. Ich bin kein Arzt oder eine zugelassene medizinische Fachkraft, und ich bin kein Ernährungsberater. Daher kann ich keine Verantwortung für den veröffentlichten Inhalt übernehmen, auch wenn ich mich bemüht habe, sachliche Informationen zu liefern, die auf meinen Studien zu gesundheitsbezogenen Themen und den Erkenntnissen qualifizierter Fachleute beruhen. Wende dich immer an einen qualifizierten Gesundheitsdienstleister, wenn du medizinische Bedenken, Behandlungsmöglichkeiten oder Fragen zu deiner Gesundheit hast. Sich ausschließlich auf diese Informationen zu verlassen, kann für deine individuelle Situation ungeeignet sein.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
