<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lebenserfahrung | Hunor Becsis Webseite</title>
    <link>http://localhost:1313/de/tags/lebenserfahrung/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/de/tags/lebenserfahrung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Lebenserfahrung</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Lebenserfahrung</title>
      <link>http://localhost:1313/de/tags/lebenserfahrung/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Übernahme der Verantwortung für deine Gesundheit: Mein Weg von Kampf zum Sieg</title>
      <link>http://localhost:1313/de/post/health/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/post/health/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ich-verstehe-dass-es-leicht-ist-zu-sagen-mach-einfach-aber-in-der-realität-fühlt-sich-der-schritt-zum-handeln-oft-überwältigend-an-ich-erinnere-mich-noch-gut-an-mein-früheres-selbst-das-sich-fragte-bist-du-verrückt-wie-soll-ich-das-überhaupt-angehen-da-gibt-es-so-viele-informationen---wie-weiß-ich-was-wirklich-hilfreich-für-mich-ist-reicht-es-nicht-einfach-meinen-ärzten-zu-vertrauen-ich-habe-einfach-keine-zeit-dafür&#34;&gt;Ich verstehe, dass es leicht ist, zu sagen: „Mach einfach!“ Aber in der Realität fühlt sich der Schritt zum Handeln oft überwältigend an. Ich erinnere mich noch gut an mein früheres Selbst, das sich fragte: „Bist du verrückt? Wie soll ich das überhaupt angehen? Da gibt es so viele Informationen - wie weiß ich, was wirklich hilfreich für mich ist? Reicht es nicht, einfach meinen Ärzten zu vertrauen? Ich habe einfach keine Zeit dafür!“&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Realität ist, ja, &lt;strong&gt;du&lt;/strong&gt; kannst die Verantwortung für deine Gesundheit übernehmen. &lt;strong&gt;Aber sich auf falsche Informationen zu verlassen, kann dich in ernsthafte Probleme führen.&lt;/strong&gt; Letztendlich ist deine Gesundheit &lt;strong&gt;deine&lt;/strong&gt; Verantwortung; niemand anders wird sie übernehmen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;du-wirst-vielleicht-überrascht-sein-zu-erfahren-dass-ich-das-im-frühling-2020-war-wirklich-bescheidene-anfänge&#34;&gt;Du wirst vielleicht überrascht sein, zu erfahren, dass ich das im Frühling 2020 war: wirklich bescheidene Anfänge…&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /de/post/health/meunhealthy_hu6463501211222675145.webp 400w,
               /de/post/health/meunhealthy_hu289967597744675001.webp 760w,
               /de/post/health/meunhealthy_hu15761300378287395345.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/de/post/health/meunhealthy_hu6463501211222675145.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;468&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;diese-situation-hat-sich-im-laufe-der-zeit-verändert-hier-bin-ich-im-september-2022&#34;&gt;Diese Situation hat sich im Laufe der Zeit verändert. Hier bin ich im September 2022:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /de/post/health/mehealthy_hu12956826729830531394.webp 400w,
               /de/post/health/mehealthy_hu11704054829860929877.webp 760w,
               /de/post/health/mehealthy_hu10549967406138670410.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/de/post/health/mehealthy_hu12956826729830531394.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;567&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hättest-du-mich-nachdem-du-dich-an-mein-früheres-ich-aus-dem-jahr-2020-gewöhnt-hast-im-jahr-2022-erkannt-als-ich-mit-dieser-sonnenbrille-an-dir-vorbeiging&#34;&gt;Hättest du mich, nachdem du dich an mein früheres Ich aus dem Jahr 2020 gewöhnt hast, im Jahr 2022 erkannt, als ich mit dieser Sonnenbrille an dir vorbeiging?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um das in Perspektive zu setzen: Zu Beginn der COVID-19-Pandemie befand ich mich in einer schwierigen Lage. Mit 107 kg kämpfte ich mit zahlreichen gesundheitlichen Problemen. Ich fühlte mich miserabel, hatte mit Gehirnnebel zu kämpfen, litt unter Bluthochdruck und hatte eine komplizierte Migräne-Aura, die Symptome eines Schlaganfalls imitierte. Zusätzlich kämpfte ich mit Depressionen und war wahrscheinlich insulinresistent - was darauf hindeutete, dass ich kurz davor war, prädiabetisch zu werden. Trotz der Befolgung der allgemeinen Ernährungsempfehlungen und dem Vertrauen auf die Ernährungspyramide glaubte ich, gesündere Entscheidungen zu treffen. Ich kaufte sogar ein Rudergerät, um mich zu bewegen, doch statt Verbesserungen verschlechterte sich mein Zustand nur - ich wurde trotz Versuchen, weniger zu essen, immer fettleibiger.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;die-macht-des-wissens&#34;&gt;Die Macht des Wissens&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Die Pandemie und die darauffolgende Quarantäne brachten mir jedoch eine unerwartete Gelegenheit. Das Zuhausebleiben verschaffte mir Zeit für Selbstreflexion und Forschung. Als ich im Internet nach Möglichkeiten suchte, diese Zeit sinnvoll zu nutzen, stieß ich auf verschiedene interessante Themen. Dann, Ende 2021, entdeckte ich ein Video auf dem YouTube-Kanal von Dr. Sten Eckberg. Dieser Moment veränderte wirklich den Verlauf meines Lebens.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;es-war-genau-dieses-video-das-bei-mir-einen-nerv-traf-und-mich-auf-eine-transformative-reise-schickte&#34;&gt;Es war genau dieses Video, das bei mir einen Nerv traf und mich auf eine transformative Reise schickte:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Screenshot von YouTube, englische Quelle, verfügbar mit automatischen deutschen Untertiteln:
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /de/post/health/doctor_hu2894407362411578465.webp 400w,
               /de/post/health/doctor_hu6252066673234941761.webp 760w,
               /de/post/health/doctor_hu3059248370869431956.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/de/post/health/doctor_hu2894407362411578465.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;181&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;

Link zum Video:
&lt;a href=&#34;https://youtu.be/-BI-rlA6TBQ%27&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ihr Arzt irrt sich bei der Insulinresistenz&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was??? Wirklich? Ärzte können in vielen Bereichen unserer Gesundheit falsch liegen? Wie ich auf meiner Reise zur Gesundheitsbewusstheit entdeckte, ist dies leider kein Mythos. Ich habe gelernt, dass ich keinem Gesundheitsprofi blind vertrauen kann, nur weil er Medizin studiert hat und einen Doktortitel besitzt. Es ist wichtig, Gesundheitsratschläge kritisch zu hinterfragen und mehrere Perspektiven zu suchen.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;die-realität-der-gesundheitsbildung&#34;&gt;Die Realität der Gesundheitsbildung&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ich möchte nicht sagen, dass alle Ärzte unzuverlässig sind oder dass wir nur auf unser „Bauchgefühl“ in Bezug auf Gesundheit vertrauen sollten. Vielmehr ist es leider so, dass viele Menschen über Gesundheit und Ernährung nicht ausreichend informiert sind, und oft erst ein schwerwiegender gesundheitlicher Schreck dazu führt, dass wir unsere eigenen Gesundheitszustände ernst nehmen - Zustände, die letztlich durch unsere eigenen Lebensstilentscheidungen entstanden sind. Unwissenheit in diesem Bereich ist keine Option.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Glück sind viele Allgemeinmediziner, Ärzte und Wissenschaftler bereit, veraltete Paradigmen in Frage zu stellen, wenn sie erkennen, was auch mir aufgefallen ist: Letztlich werden nur die Ergebnisse -die durch Daten gestützt werden- zeigen, ob wir die über die Zeit entwickelten Gesundheitszustände effektiv managen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hier sind einige Personen, deren Arbeit ich durch ihre Bücher und Videos studiert habe:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Sten Eckberg - Olympischer Zehnkämpfer und ganzheitlicher Arzt&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Stephen Phinney - Arzt und Wissenschaftler&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Eric Berg - Staatlich geprüfter Chiropraktiker&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Robert Lustig - Professor für pädiatrische Endokrinologie&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Pradip Jamnadas - Kardiologe, Gründer und medizinischer Leiter von Cardiovascular Interventions&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Paul Mason - Facharzt für Sport und Bewegungsmedizin mit Abschlüssen in Medizin, Physiotherapie und Arbeitsmedizin&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Andrew Huberman - Ph.D., Neurowissenschaftler, Professor an der Stanford University School of Medicine&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Tim Spector - Professor für genetische Epidemiologie am King&amp;rsquo;s College London, wissenschaftlicher Mitbegründer des ZOE&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Chris Van Tulleken - Arzt für Infektionskrankheiten, Akademiker, BBC-Sprecher, UNICEF-Unterstützer&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Rena Malik - Fachärztin für Urologie mit Spezialausbildung in weiblicher Beckenmedizin, rekonstruktiver Chirurgie und Sexualmedizin sowie zertifizierte Menopause Society Practitioner&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Tara Swart - Neurowissenschaftlerin, Ärztin&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ich habe nicht alle aufgelistet, denn es gibt noch viele andere, darunter einige, die von &lt;strong&gt;Steven Bartlett&lt;/strong&gt; interviewt wurden, der den aufschlussreichen Podcast &lt;strong&gt;&amp;ldquo;The Diary of a CEO&amp;rdquo; moderiert. Ein großes Dankeschön an Steven dafür!&lt;/strong&gt; Ich empfehle diesen Podcast von Herzen an alle; ich kann dir versichern, dass es keine Zeitverschwendung sein wird - zumindest für diejenigen, die Englisch verstehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich verdanke den oben genannten Ärzten viel, denn ihre Anleitung und ihr Rat haben mir geholfen, mein Leben zum Besseren zu verändern.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es hat mich zutiefst berührt, als Dr. Robert Lustig in seinem Buch &lt;em&gt;Metabolical&lt;/em&gt; folgendes zitierte: „An der UCSF haben wir ein Motto: &amp;ldquo;In Gott vertrauen wir, alle anderen müssen die Daten liefern.“ Dem stimme ich voll und ganz zu und habe es gerne zu meinem persönlichen Motto gemacht.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hier-ist-ein-beispiel-für-solche-daten-die-zeigen-dass-viele-menschen-ähnliche-erfahrungen-gemacht-haben-sie-folgen-den-empfehlungen-ihres-arztes-oder-ernährungsberaters-und-ihr-zustand-verschlechtert-sich-weiterhin&#34;&gt;Hier ist ein Beispiel für solche Daten, die zeigen, dass viele Menschen ähnliche Erfahrungen gemacht haben: Sie folgen den Empfehlungen ihres Arztes oder Ernährungsberaters, und ihr Zustand verschlechtert sich weiterhin:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Leider ist auch diese Ressource auf Englisch, wobei die von Google automatisch übersetzten deutschen Untertitel verfügbar sind, die manchmal ungenaue Übersetzungen enthalten:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;bRzBGHx93hc&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/bRzBGHx93hc/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;Ich begann, überall Muster zu erkennen, die darauf hinwiesen, dass wir nicht behaupten können, weise zu sein, wenn wir uns nicht über Gesundheit weiterbilden. Letztendlich werden wir „ernten, was wir gesät haben“, wie es in Galater 6:7 (Die Bibel) heißt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;es-gibt-ein-sprichwort-wenn-etwas-zu-schön-scheint-um-wahr-zu-sein-dann-ist-es-das-wahrscheinlich-auch-nicht&#34;&gt;Es gibt ein Sprichwort: „Wenn etwas zu schön scheint, um wahr zu sein, dann ist es das wahrscheinlich auch nicht.“&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aber warum lassen wir uns immer noch so leicht in den Bann von Märchen ziehen? Denk zum Beispiel an die „Wunderpillen“-Mentalität. Tief im Inneren wissen wir wahrscheinlich, dass es keine „Wunderpille“ oder eine einzelne Heilung für all unsere Probleme gibt, aber wir hoffen immer noch, dass irgendwann ein brillanter Erfinder sie schaffen wird. Dieser Gedanke gilt auch für unsere Erwartungen an Beziehungen, Wohlstand und fast alle anderen Lebensbereiche. Doch die Wahrheit ist: Wenn du keinen Einsatz zeigst, wenn du nicht suchst und die Arbeit machst, wirst du „keine Früchte ernten“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hast du die Dokumentation The Magic Pill (Die Wunderpille) gesehen? Es ist ein umstrittenes Werk, das viel Kritik auf sich gezogen hat, aber für mich enthält es bedeutende Wahrheiten, die über den Fokus auf Ketose und ketogene Diäten hinausgehen, den viele Kritiker bemängeln. Die Dokumentation beleuchtet fundamentale Wahrheiten über das Ökosystem der Erde und wie es ursprünglich gestaltet wurde (ja, ich glaube an einen großen Designer, der uns mit einem klaren Zweck hier platziert hat) und wie die Menschheit dieses komplexe System gestört hat, was sowohl unsere Gesundheit als auch unser Überleben gefährdet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Video auf Englisch, wobei die von Google automatisch übersetzten deutschen Untertitel verfügbar sind, die manchmal ungenaue Übersetzungen enthalten:
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;tqGMZWMhjUo&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/tqGMZWMhjUo/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Dokumentarfilm ist in meinen Augen sehr wertvoll. Nicht nur, weil er Wahrheiten aufdeckt, die vielen Menschen unangenehm sind, sondern auch, weil er uns etwas über gute Ernährung lehrt. Nicht nur, weil er den Status quo in Frage stellt, sondern weil er einen ganzheitlichen Ansatz vermittelt, der auf nachprüfbaren Fakten beruht, wenn man unvoreingenommen genug ist, sich der Forschung mit Neugier und Unvoreingenommenheit zu nähern. Es zeigt auch, wie die grundlegenden Prozesse, die das Leben sowohl im Pflanzen- als auch im Tierreich erhalten, funktionieren, und es zeigt, dass selbst wohlmeinende, ehrliche Menschen in die Irre geführt werden können, wenn sie nicht versuchen, die von ihnen angenommenen Informationen zu überprüfen. Jeder, der nur darüber streitet, ob die Keto-Diät gut ist, neigt meiner bescheidenen Meinung nach dazu, sich auf seine eigene Voreingenommenheit zu verlassen und nicht zu versuchen, das ganze, größere Bild zu betrachten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Ich war fasziniert von einigen Kommentaren und Argumenten von Nora Gedgaudas (Autorin/Ernährungstherapeutin), die ich gerne zitieren möchte:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es gibt keinen einzigen multinationalen Konzern auf der Erde, der nicht davon profitieren würde, wenn jeder Mann, jede Frau und jedes Kind eine kohlenhydrathaltige Ernährung zu sich nehmen würde. Sie ist unglaublich billig in der Herstellung. Sie ist hochprofitabel und hält den Menschen ständig hungrig. Was könnte perfekter sein? - Pharmakonzerne profitieren davon. Die Abnehm-Branche profitiert davon. Die Unternehmen profitieren davon wie Banditen. Die einzigen, die nicht von all dem profitieren, sind wir anderen. Nora fuhr fort: Lange bevor wir aufkamen, haben sich Grasland und Wiederkäuer gemeinsam entwickelt. Rinder sind im Grunde genommen darauf ausgelegt, nur eines zu fressen: frisches, grünes Gras. Vor dem Ende der letzten Eiszeit gab es noch 40 weitere Arten großer Pflanzenfresser, die durch Nordamerika zogen, und wir hatten 60 Millionen Bisons
, die über die großen Ebenen donnerten. Heute gibt es 60 Millionen Rinder, die die Futterplätze bevölkern. Sie wissen schon, die Fütterung von Tieren mit Getreide. [Kühe muhen] Und was macht das Getreide mit den Rindern? Es fettet sie auf. Das könnte uns als Hinweis dienen. Das ist falsch. Es ist unhaltbar, und es muss aufhören. Aber es gibt auch Fehlinformationen und Missverständnisse, die von aufrichtig wohlmeinenden Menschen verbreitet werden. Was die Menschen nicht verstehen, ist, dass alles von der Wiederherstellung der natürlichen Systeme abhängt. [Robert] Siehst du das in den Vereinigten Staaten&amp;hellip; Können wir zum Beispiel unsere Prärien im Mittleren Westen wieder zurückgewinnen? Ist das möglich? [Nora] Das hängt davon ab, wie erfolgreich dieser Dokumentarfilm ist. Oder?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lierre Keith Autorin/Aktivistin erzählte:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ich war Veganerin. Ich war nie eine Vegetarierin. Ich bin von der amerikanischen Standarddiät zur veganen Ernährung übergegangen. Ich glaube, als ich als Teenager anfing, hatte ich sehr gute Impulse für die Welt, die ich wollte, und die&amp;hellip; ethische Grundlage, die ich für die Handlungen, die mein Leben ausmachen sollten, haben wollte. Das hat sich nicht geändert. Gerechtigkeit, Mitgefühl und alles, was die menschliche Arroganz oder Überlegenheit in Frage stellt - das sind die einzigen Werte, die uns zu der Welt führen, die wir brauchen.
Das Problem ist die Information, und mit einer anderen Sammlung von Fakten, einer anderen Menge an Informationen hätte ich vielleicht eine ganz andere Entscheidung getroffen. Wenn Sie Ihren CO2-Fußabdruck verringern wollen, ist eines der besten Dinge, die Sie tun können, sich lokal zu ernähren, Ihre eigenen Lebensmittel in Ihrem eigenen Garten anzubauen. So habe ich das mit Eifer aufgenommen. Ich wollte das alles wirklich tun, also habe ich einen Garten angelegt. Und stieß ziemlich schnell auf die Frage: Was essen Pflanzen? Wir sind es gewohnt, uns Pflanzen als eine Art gefühllosen Salat vorzustellen. Sie haben tatsächlich Bedürfnisse. Nun, ich gehe in den Bioladen und schaue mich um, und alles, was es als Zusatzstoff für Früchte wie Erdbeeren gibt, ist Knochenmehl und Blutmehl. Nun, woher kommen wohl Mineralien? Nun, ich weiß es nicht! Ich habe das noch nie gemacht, und ich bin entsetzt! Ich meine, ich will es nicht einmal riechen. Ich will es nicht anfassen. Es fühlt sich so unrein an. [Robert] Und woher kommt dieses Knochenmehl und Blutmehl? Es kommt von, du weißt schon&amp;hellip; von Tieren. [lacht] Er fragt: „Wo“- es fällt nicht vom Himmel. Ich weiß, dass es hier um tote Tiere geht! Das ist für mich entsetzlich. Und was soll ich tun? Ich muss liefern, was der Boden braucht, und was der Boden braucht, sind tote Pflanzen und tote Tiere, und ich kann die Tiere nicht aus dieser Gleichung herausnehmen. Ich meine, es ist absolute Überheblichkeit zu glauben, dass wir das können. Das ist es, was den Boden ausmacht. So hat er sich entwickelt. Das ist eine blühende, lebendige Gemeinschaft. Es gibt Insekten, und die wollen auch Erdbeeren essen. Also werde ich sie entweder töten oder ich werde mir ein paar Kreaturen besorgen, die das für mich tun. Und so habe ich mir Hühner und Enten angeschafft. [Quaken] Das war wieder so ein gewaltiger Moment der ethischen und moralischen Kernschmelze. Jetzt versklave ich also diese Hühner und Enten, damit sie diese schreckliche Aufgabe für mich erledigen, nämlich zu töten. So etwas wie eine Ente, die eine Schnecke frisst, haben Sie noch nie gesehen. Willst du Glück sehen? „Dafür lebe ich“, sagte meine Ente, und sie war ein glückliches kleines Wesen. Und die Hühner auch. Sie haben alle Käfer für mich gegessen, und ich habe nie wieder eine Schnecke gesehen. Tiere sagen uns, was sie wollen. Wenn man sie einfach machen lässt, was sie von Natur aus tun, dann sind sie&amp;hellip; Es geht nicht darum, dass sie glücklich sind, es geht darum, dass sie so sind, wie sie sein sollten. Das Zerstörerischste, was wir getan haben, ist diese Aktivität, die wir Landwirtschaft nennen. Wir haben keinen blassen Schimmer, wie Mais oder Soja hergestellt wird. Alles, was wir wissen, ist, dass wir auf unseren Teller schauen und er nicht wie ein totes Ding aussieht, also muss er irgendwie friedlich und freundlich und nachhaltig sein. Und wir liegen damit völlig falsch. Man nimmt ein Stück Land und entfernt alles Lebendige davon, und dazu zähle ich auch die Bakterien. Dann sind alle Pflanzen und Tiere, die dort leben sollten, verschwunden. Jetzt werden Sie einen Hektar Mais oder Weizen anbauen. Dieser Mais braucht Dinge, die dort nicht vorhanden sind, und man muss sie von außen zuführen. Man braucht eine Menge Dünger, Insektizide und Fungizide, weil man einen Krieg führt. Richtig?
All diese anderen Pflanzen und all diese kleinen Tiere wollen zurückkommen. Und jedes Mal, wenn Sie Mais anbauen, zerstören Sie auch den Boden. In einer Prärie oder einem Grasland sind es die mehrjährigen Wurzeln, die Kanäle für den Regen bilden. Wenn man nur einjährige Pflanzen anbaut, leben sie nicht lange und haben daher keine Zeit, lange Wurzeln zu bilden, so dass der Boden Jahr für Jahr ausgelaugt wird. Und dann wird natürlich die ganze Erde abgewaschen. Wenn man an einem Hang wohnt, fließt das alles in den örtlichen Fluss und tötet ihn mit all dem Dreck, so dass es jetzt auch keine Fische mehr gibt. In der Zwischenzeit kann man den Mais, während er noch wächst, zu einer elenden Kuh bringen, die auf einem Zementboden in einem Stahlgebäude lebt&amp;hellip; und diese Kuh etwa 60 Tage lang füttern. Danach wird sie an dem Mais sterben, weil es nicht ihre natürliche Nahrung ist. Aber bis dahin wird sie sehr schnell sehr fett werden. Und dann wird sie geschlachtet und an Menschen verfüttert, so dass Menschen, die dieses Fleisch essen, ebenfalls krank werden. Soweit ich das beurteilen kann, bedeutet das nichts anderes als Tod und Zerstörung, von Anfang bis Ende. Jetzt werde ich Ihnen ein anderes Szenario vorstellen: Sie nehmen denselben Hektar Land, aber Sie schaden ihm in keiner Weise. Sie lassen ihm seine eigene Weisheit, seinen eigenen Lebensimpuls, seine eigene wilde Art. Und dann wächst dort ein ganzer Haufen von mehrjährigen Pflanzen. Sie haben eine ganze Reihe von wirklich robusten Gräsern. Es gibt große Vögel, und es gibt bodenbewohnende Vögel. Und dann gibt es noch kleine und größere Säugetiere. Ab und zu kommt vielleicht sogar ein richtig großes Säugetier vorbei. Das kann ein Wolf, ein Bär oder jemand anderes sein. Und in der Zwischenzeit gibt es einen Wiederkäuer. [Muh] Sie haben also die gleiche Menge an Nahrung für Menschen produziert. Am Ende hat man den einen Wiederkäuer. Man schlachtet ihn, und jetzt können die Menschen essen, aber der Hektar, der noch in der Prärie liegt, das Grasland, könnte in 10.000 Jahren wieder besucht werden und all das Leben wäre noch da. Der einzige Unterschied wäre ein bisschen mehr Boden, das heißt ein bisschen mehr Widerstandsfähigkeit, ein bisschen mehr Tiefe für das Leben. Und so haben wir 2,5 Millionen (oder, wenn wir an die Schöpfung denken, etwa 5850) Jahre als Menschen auf diesem Planeten gelebt und an diesem Zyklus teilgenommen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Die Gedanken des Schriftstellers und ganzheitlichen Landwirts Joe Salatin sind ebenfalls Gold wert:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Wir sind hier im Shenandoah Valley in Virginia, und wir weiden Vieh. [Muh] In der Natur leben Pflanzenfresser in großen Gruppen und sie wandern. Alles, was wir tun, ist, diese Art der Wanderung zu kopieren, indem wir die Tiere über das Land bewegen, damit diese Choreografie, dieses Ballett der Weide, seinen Tanz auf dem Gras aufführen kann. [Pete Evans] Wenn die Leute sagen, dass diese Art zu essen nicht nachhaltig ist? [Joe] Oh. Hören Sie, es ist nicht nur nachhaltig, es ist sogar das, was wir regenerativ nennen. Es gibt dem Gras Zeit, zu wachsen und sich zu erholen. Gras besteht im Wesentlichen zu 95 % aus Sonnenlicht. Es nimmt Sonnenstrahlen auf und wandelt sie in etwas um, das Gewicht hat. Erstaunlicherweise kann der Pflanzenfresser dies aufnehmen, in seinem Pansen fermentieren und es in die wohl nährstoffreichste Nahrung der Welt verwandeln. Gras wächst in einer S-Kurve, wie ich sie nenne. Wenn Sie dieses ‚S‘ sehen können. Die Windel hier unten, das jugendliche, schnelle Wachstum, und dann das Pflegeheim hier draußen. Wir wollen, dass das Futter so lange wie möglich in diesem Zustand des schnellen Wachstums bleibt. Die Rolle des Pflanzenfressers in der Natur besteht also darin, das Gras zu beschneiden, um die schnelle Stoffwechselkapazität wiederherzustellen. Dadurch wird der Boden aufgebaut, die Landschaft hydratisiert und Kohlenstoff gebunden. Das ist das System. Wenn Gras so produktiv sein darf, wie es sein sollte, ist es tatsächlich viel effizienter bei der Umwandlung von Sonnenenergie in Biomasse als selbst Bäume. Deshalb befinden sich alle reichen, tiefen Böden des Planeten unter Prärien mit Pflanzenfressern. Und wenn jeder Bauernhof auf der Welt dies tun würde, könnten wir den gesamten Kohlenstoff, der seit Beginn des Industriezeitalters ausgestoßen wurde, in weniger als 10 Jahren binden. Wenn eine Anlage zur Massentierhaltung ein Bild dieser Schweine- oder Hühnerfabrik oder was auch immer zeigt, zeigt sie nicht all das Land, das für den Anbau des Getreides benötigt wird, um die Anlage am Laufen zu halten, und all das Land, das benötigt wird, um all den Dung zu entsorgen, der dabei anfällt. In diesem System sehen Sie all diese Flächen. Ich denke, dass die industrielle Landwirtschaft oft davon ausgeht, dass die Erde ein widerwilliger Liebhaber ist. Wir hingegen sehen die Erde als einen reichhaltigen, liebevollen Partner, der auf Streicheleinheiten und Fürsorge reagiert, und wenn wir demütig zum Land kommen, ist es bereit, uns viel mehr zu geben, als wir ihm entringen könnten. - Das ist der mystische, ehrfurchtgebietende Kreislauf des Lebens, und ihm so nahe sein zu können, hat etwas Demütiges, eine Perspektive&amp;hellip; die eigentlich ziemlich tiefgründig ist und eigentlich historisch ganz normal.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dieser Dokumentarfilm erinnert uns eindringlich daran, dass es so etwas wie eine „Wunderpille“ nicht gibt. Wir können nicht einfach unsere Nahrung neu erfinden oder verändern, ohne die langfristigen Auswirkungen zu verstehen, und gleichzeitig erwarten, erfolgreich zu sein. Dieses Prinzip gilt nicht nur für Nahrung und Gesundheit, sondern auch für den Umgang mit unserer gesamten Umwelt hier auf der Erde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zusammenfassend lässt sich sagen, dass dieser Dokumentarfilm ein Muss für jeden ist, der die wahre Natur der Gesundheit, die Bedeutung eines verantwortungsvollen Umgangs mit der Umwelt und die langfristigen Auswirkungen unserer Entscheidungen verstehen will. Er bietet unschätzbare Einblicke, die zu einem bewussteren Leben und einem gesünderen Planeten inspirieren können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prof. Yuval Noah Harari (Historiker) teilte einen beunruhigenden Gedanken in einem faszinierenden Podcast bei &amp;ldquo;The Diary of a CEO&amp;rdquo;:
„&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Menschen lernen typischerweise, etwas zu manipulieren, lange bevor sie die Konsequenzen ihrer Manipulationen verstehen.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Wenn wir die äußere Welt betrachten, insbesondere unsere ökologischen Systeme, haben wir gelernt, Wälder abzuholzen und massive Dämme zu bauen, lange bevor wir die Auswirkungen auf diese Systeme verstanden haben, was zur aktuellen ökologischen Krise beigetragen hat. Wir haben die Welt manipuliert, ohne die Konsequenzen zu verstehen, und etwas Ähnliches könnte auch in unserem eigenen Körper passieren.“&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wie-wahr-das-für-unsere-gesundheit-ist&#34;&gt;Wie wahr das für unsere Gesundheit ist!&lt;/h2&gt;
&lt;h1 id=&#34;eine-hoffnungvolle-transformation&#34;&gt;Eine Hoffnungvolle Transformation&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Aber zurück zu meiner Geschichte. Nach mehreren Jahren auf dieser neuen Reise der erleuchtenden Entdeckungen bin ich viel gesünder geworden: Ich habe meinen Bluthochdruck umgekehrt, meine Insulinresistenz beseitigt, den Gehirnnebel überwunden und 35 kg Körpergewicht in 8 Monaten verloren. Tatsächlich ist meine Gewichtsreduktion noch im Gange, während ich weiterhin mehr darüber lerne, „wie der Körper funktioniert“, um mit den Worten von Dr. Eckberg zu sprechen. Ich fühle mich jetzt viel besser, weil ich verstehe, wie ich verschiedene einfache Werkzeuge nutzen kann, um die Gesundheitsziele zu erreichen, die ich brauche.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;mein-weg-zur-veränderung&#34;&gt;Mein Weg zur Veränderung&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;welche-ereignisse-haben-neben-der-investierten-arbeit-zu-diesem-ergebnis-geführt&#34;&gt;Welche Ereignisse haben neben der investierten „Arbeit“ zu diesem Ergebnis geführt?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich musste den Tiefpunkt erreichen, um die Veränderung anzustoßen. Ich brauchte das Video von Dr. Eckberg, das mir einen bestimmten Nerv traf und meine Motivation zur Veränderung entfachte. Ich musste erkennen, dass ich meine Ergebnisse nicht ändern konnte, wenn ich weiterhin das gleiche Verhalten zeigte, das mich zuvor dorthin geführt hatte, und einfach auf ein positives Ergebnis hoffte. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Denk daran: Es gibt keine Wunderpille.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich musste mich gründlich über die Biochemie des Körpers, Ernährung, jüngste Geschichte und den Unterschied zwischen echter Wissenschaft und Pseudowissenschaft informieren. Zum Beispiel ist es entscheidend, den Unterschied zwischen „Korrelation“ und „Kausalität“ zu verstehen. Untersuche, wer die Studien finanziert, auf die du dich stützt, und überlege, welche Interessen dahinterstehen könnten. Es ist gar nicht so schwer, eine fundierte Vermutung über die Wahrheit anzustellen, oder?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich musste den Unterschied zwischen echtem Essen und nur als „Essen“ etikettierten Produkten verstehen. Wie Dr. Lustig in seinem Buch sagt: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;„Die Leute denken, Nahrungsergänzungsmittel sind das Heilmittel für schlechtes Essen. Das sind sie nicht. Echtes Essen ist die Behandlung, schlechtes Essen ist das Gift. Echtes Essen hat wenig Zucker und viel Ballaststoffe, was den Insulinspiegel senkt; es schützt die Leber und nährt die Darmflora.“&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Echtes Essen hat normalerweise eine kurze Haltbarkeit und kommt selten in Verpackungen mit Etiketten oder Nährwertangaben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Außerdem musste ich den enormen Einfluss von Diäten auf unsere Gesundheit begreifen. Von meiner Recherche, die zunächst auf Keto und Intervallfasten fokussiert war, habe ich gelernt, dass verschiedene Diäten als Werkzeuge für spezifische Ergebnisse dienen können. Aber jede Diät kann schädlich sein, wenn sie ungesunde, hochverarbeitete Produkte enthält, die nicht als Echtes Essen gelten. Fast jede Diät kann gesund sein, wenn sie aus Echtem Essen besteht. Umgekehrt gilt: Wenn du hochverarbeitetes „Essen“ konsumierst, wird es deine Gesundheit negativ beeinflussen, unabhängig von der Diät, die du verfolgst.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nur-ein-kleiner-tipp-um-es-einfacher-zu-machen&#34;&gt;Nur ein kleiner Tipp, um es einfacher zu machen:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wenn du dich ausschließlich auf Echtes Essen konzentrierst, während du Intervallfasten betreibst (auch bekannt als zeitlich begrenztes Essen) und gelegentlich längere Fastenperioden einlegst (um die Autophagie - einen Selbstreparaturzustand des Körpers zu fördern), wirst du wahrscheinlich eine Verbesserung deiner Gesundheit erleben. Das war meine größte Erkenntnis bisher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natürlich gibt es viele weitere Nuancen, die es zu beachten gilt, was als Echtes Essen zählt und was nicht, aber darüber werde ich in einem zukünftigen Artikel schreiben.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ziel-des-verfassens-des-artikels&#34;&gt;Ziel des Verfassens des Artikels:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mich entschlossen, meine persönliche Geschichte und einen Einblick in das, was ich kürzlich über Gesundheit entdeckt habe -insbesondere meine eigene Gesundheit- zu teilen, um &lt;strong&gt;DICH&lt;/strong&gt;, den Leser, zu ermutigen, diese wichtige Angelegenheit selbst in die Hand zu nehmen. Ich habe nicht meine gesamte Zeit in den letzten fünf Jahren auf einmal damit verbracht, mich mit diesen Themen zu beschäftigen; vielmehr habe ich es Schritt für Schritt gelernt. Das solltest du auch tun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt unzählige Erfolgsgeschichten um uns herum, die zeigen, dass diejenigen, die sie erreicht haben, nicht den einschränkenden Glaubenssätzen erlegen sind, die bestimmte Einrichtungen in dieser Welt ihnen aufzwingen wollten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;möge-dein-weg-eine-solche-erfolgsgeschichte-werden-ich-wünsche-dir-dabei-das-allerbeste&#34;&gt;Möge dein Weg eine solche Erfolgsgeschichte werden! Ich wünsche dir dabei das Allerbeste!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /de/post/health/bye_hu16740464285310595195.webp 400w,
               /de/post/health/bye_hu18207890042636693065.webp 760w,
               /de/post/health/bye_hu7363268470650961121.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/de/post/health/bye_hu16740464285310595195.webp&#34;
               width=&#34;446&#34;
               height=&#34;760&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Haftungsausschluss:&lt;/strong&gt; Die hier zur Verfügung gestellten Informationen dienen nur zu Bildungs- und Informationszwecken und sollten nicht als medizinische oder ernährungsbezogene Ratschläge angesehen werden. Ich bin kein Arzt oder zugelassener Gesundheitsexperte und kein Ernährungsberater. Daher kann ich keine Verantwortung für den veröffentlichten Inhalt übernehmen, auch wenn ich mich bemüht habe, sachliche Informationen zu liefern, die auf meinen Studien zu gesundheitsbezogenen Themen und den Erkenntnissen qualifizierter Fachleute beruhen. Wende dich immer an einen qualifizierten Gesundheitsdienstleister, wenn du medizinische Bedenken, Behandlungsmöglichkeiten oder Fragen zu deiner Gesundheit hast. Sich ausschließlich auf diese Informationen zu verlassen, kann für deine individuelle Situation ungeeignet sein.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
