<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hitelesség | Becsi Hunor Weboldala</title>
    <link>http://localhost:1313/hu/tags/hitelesseg/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/hu/tags/hitelesseg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Hitelesség</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>hu</language><lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Hitelesség</title>
      <link>http://localhost:1313/hu/tags/hitelesseg/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>„Ne légy kedves minden áron – légy valódi önmagad” Jefferson Fisher tanítása az őszinte, valóban kedves és hiteles kommunikációról</title>
      <link>http://localhost:1313/hu/post/be-kind/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hu/post/be-kind/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;-ne-próbálj-mindenkinek-megfelelni--légy-valódi-ne-csak-kedves&#34;&gt;🧭 Ne próbálj mindenkinek megfelelni – légy valódi, ne csak kedves&lt;/h1&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-bevezetés-miért-nem-működik-már-a-kedvesség&#34;&gt;🌱 Bevezetés: Miért nem működik már a „kedvesség”?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Olyan kultúrában élünk, ahol gyakran összekeverik az &lt;em&gt;udvariasságot&lt;/em&gt; a &lt;em&gt;jósággal.&lt;/em&gt;
De az udvariasság nem azonos az őszinteséggel &amp;ndash; és a „kedvesnek lenni” néha azt jelenti, hogy elárulod önmagad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gyakran hisszük úgy, hogy ha mindenben egyetértést mutatunk mások felé, akkor békénk lesz, viszont ahogy Jefferson Fisher emlékeztet: &lt;em&gt;&amp;ldquo;A kedvesség nem fog megmenteni a nehéz beszélgetésekben.”&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
Ez mélyen megérintett, mert pontosan azokat az érzéseket éltem át, amikről Jefferson beszélt ebben a podcastban. Látom, hogy ez ma óriási társadalmi problémává nőtte ki magát.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-köszönet-és-elismerés&#34;&gt;🙏 Köszönet és elismerés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mielőtt továbbmennénk, szeretném tisztázni: ezek a gondolatok nem az én fejemből pattantak ki.
Az inspirációt &lt;strong&gt;Jefferson Fisher&lt;/strong&gt; egyik erőteljes podcast-epizódja adta, a &lt;em&gt;„Being Nice Won’t Save You in Difficult Conversations.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;QvIodMG8tKE&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/QvIodMG8tKE/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;Szavai igazságot szóltak az életembe, és megérdemlik, hogy több emberhez eljussanak.
Ebben a hálás és fejlődni vágyó szellemben ez az írás Jefferson üzenetét alakítja gyakorlati útmutatóvá &amp;ndash; hogyan hagyd abba a &lt;em&gt;megjátszott kedvességet&lt;/em&gt;, és hogyan legyél &lt;em&gt;őszinte és kedves egyszerre&lt;/em&gt; úgy, hogy közben tiszteletben tartod önmagad és a számodra fontos embereket is.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-mit-jelent-az-hogy-ne-csak-kedves-legyél&#34;&gt;💬 Mit jelent az, hogy „ne csak kedves legyél”?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mindannyian voltunk már ilyen helyzetben:&lt;br&gt;
egy kolléga még több feladatot bízna ránk, egy családtag elvár valamit, vagy egy barát olyan programot erőltetne, amit nem akarunk, vagy nem tudunk jó szívvel vállalni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi a reflexünk ilyenkor?&lt;br&gt;
„Semmi gond.”&lt;br&gt;
„Persze, megoldom.”&lt;br&gt;
Egy udvarias bólintás, ami fenntartja a békét &amp;ndash; miközben titokban legbelül terhet cipelünk.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Minden bizonnyal tudod milyen annak a személynek lenni, aki így reagál: &amp;lsquo;Ó, nem, nem. Nem gond. Nem gond.&amp;rsquo; Amikor valaki plusz feladatot ad neked, vagy a főnököd megkér valamire, amit nem akarsz megcsinálni, vagy valaki azt mondja: &amp;lsquo;Hé meg tudnád ezt oldani? &amp;ndash; és a te azonnali válaszod, &amp;lsquo;Igen, persze. Nem gond.&amp;rsquo; Folyamatos másoknak megfelelni akarás. És mindenki ezt mondja: &amp;ldquo;Ő olyan kedves.&amp;rdquo; Aztán kihasználnak. Akár szereted őket, akár idegenek, kiszakítasz egy részt magadból és odaadod nekik.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nem azt akarom mondani, hogy ne legyél segítő vagy szolgálatkész. Abszolút arra bátorítalak, hogy szolgálatkész szívet ápolj. Nem mondom azt sem, hogy légy kevesebb önmagadnál. Egyáltalán nem. A lényeg az, hogy úgy szolgálj másokat, hogy közben nem veszíted el az integritásodat, a határaidat, vagy önmagad érzését. Segíthetsz és gondoskodhatsz másokról anélkül, hogy többet adnál, mint amennyit valóban megengedhetsz magadnak.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;De ez az igazság:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ha minden áron kedves vagy könnyen átgázolhatnak rajtad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Jefferson Fisher élénk magyarázata: “Voltál valaha az a személy, aki mindig áldozatot hoz? Mindig az a személy, aki elmegy egy extra mérföldre? A kedvességed következménye az lesz, hogy átgázolnak rajtad.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A „kedvesség” csak a felszínről szól. Harmóniát keres, nem őszinteséget.
Ha valódi integritást szeretnénk, túl kell lépnünk a felszínes udvariasságon, és ki kell mondanunk, amit &lt;em&gt;valójában&lt;/em&gt; gondolunk és érzünk &amp;ndash; főleg azokkal, akik igazán fontosak számunkra.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-kedvesség-vs-jóság-három-alapvető-különbség&#34;&gt;💡 Kedvesség vs. Jóság: három alapvető különbség&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Jefferson Fisher gondolatai alapján, melyekben az angol Nice &amp;ndash; többynire &amp;ldquo;kedvesnek&amp;rdquo; fordított és Kind &amp;ndash; többnyire &amp;ldquo;jóságnak&amp;rdquo; fordított kifejezések kerülnek megbeszélésre)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lehet, úgy érzed, hogy kedves ember vagy, valamint azt is érzed, hogy mindent feladsz. A kedvesség és a jóság között vannak olyan jelentős különbségek, melyekre talán még soha nem gondoltál &amp;ndash; és miután meghallgattál, ismerni fogod őket.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-felszín-vs-mélység&#34;&gt;1. Felszín vs. Mélység&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kedvesség:&lt;/strong&gt; A látszatra és a egyetértésre törekszik. Fenntartja a felszíni harmóniát.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Jóság:&lt;/strong&gt; Törődésben, őszinteségben és felelősségben gyökerezik. Azt keresi, ami &lt;em&gt;valóban&lt;/em&gt; a legjobb &amp;ndash; még ha kényelmetlen vagy kellemetlen is.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-harmónia-vs-őszinteség&#34;&gt;2. Harmónia vs. Őszinteség&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kedvesség:&lt;/strong&gt; Kerüli a konfliktust, a kényelmet részesíti előnyben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Jóság:&lt;/strong&gt; Az igazságot és az őszinteséget helyezi előtérbe, miközben empátiával kommunikál.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-társadalmi-csillogás-vs-valódi-kapcsolódás&#34;&gt;3. Társadalmi csillogás vs. Valódi kapcsolódás&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kedvesség:&lt;/strong&gt; Le akar nyűgözni.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Jóság:&lt;/strong&gt; Kapcsolódni akar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Röviden:&lt;/strong&gt; a kedvesség a felszínt nyugtatja, a jóság, legbelül a lényeget gyógyítja.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ahogy Fisher rámutat, a &lt;em&gt;&amp;ldquo;kedves&amp;rdquo;&lt;/em&gt; szót ritkán használjuk azokra, akik igazán számítanak nekünk. Őket inkább &lt;strong&gt;jóságosnak, törődőnek, hitelesnek nevezzük&lt;/strong&gt;. Mert a &lt;em&gt;&amp;ldquo;kedves&amp;rdquo;&lt;/em&gt; az idegeneknek való – a &lt;em&gt;jóság&lt;/em&gt; (vagy a pontosság kedvéért, az abból fakadó nemesebb kedvesség) azoknak szól, akik formálják az életünket.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-az-igazi-kapcsolatokhoz-valódiság-kell&#34;&gt;💞 Az igazi kapcsolatokhoz valódiság kell&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gondolj a legszűkebb körödre &amp;ndash; a párodra, a gyerekeidre, a szüleidre, a legjobb barátodra.
Ők határozzák meg a mindennapjaid ritmusát és az önmagadhoz fűződő viszonyodat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha velük is csak kedves próbálsz lenni, miközben a lelked tiltakozik, hosszú távon meggyengül a kapcsolat intimitása és az önbecsülésed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jóság ezzel szemben így néz ki:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Őszinte, de szeretetteljes beszélgetés a határokról.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Döntés, ami megóvja az egészségedet vagy a prioritásaidat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Egyenes, tiszteletteljes „nem”, amikor valami nem működik.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ezek a döntések olyan kapcsolatokat ápolnak, amelyek képesek átvészelni a viharokat &amp;ndash; mert &lt;em&gt;valódi megértésen&lt;/em&gt; alapulnak, nem törékeny udvariasságon.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-a-kényelmetlen-igazság-mi-történik-ha-nem-változtatsz&#34;&gt;⚖️ A kényelmetlen igazság: mi történik, ha nem változtatsz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jefferson Fisher így fogalmaz:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Az a kedvesség, amely elkerüli az igazságot, végül kiüresít.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ha mindig igent mondasz, csak hogy elkerüld a feszültséget, nemcsak kiégsz &amp;ndash; hanem lassan elveszíted önmagad.
Apránként eltűnnek a határaid, és az életed inkább a látszatot szolgálja, mint a hitelességet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cél nem önmagáért a nyers őszinteség, hanem az, hogy &lt;em&gt;az igazságot a valódi jóság szolgálatába állítsuk.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-gyakorlati-mondatok-így-lépj-túl-a-megjátszott-kedvességen&#34;&gt;🗣️ Gyakorlati mondatok: így lépj túl a „megjátszott kedvességen”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ezek a mondat indítók segítenek, hogy tiszteletteljes maradj, &lt;strong&gt;anélkül, hogy hátrahagynád a saját igazságodat:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;„Megértem, miért fontos ez neked. Én ezt kicsit másképp látom.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;„Megértem, a nézőpontodat. Az én megközelítésem kicsit más.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;„Értékelem, hogy megosztottad &amp;ndash; de őszintének kell lennem: ezt most nem tudom vállalni.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;„Most reálisan fogok tekinteni a kapacitásomra.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;„Ez most nem megfelelő nekem.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;„Most a saját prioritásaimat helyezem előtérbe, ezért nem tudok elköteleződni.”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ezek a mondatok kedvesek, de határozottak &amp;ndash; őszinték, mégis együttérzők.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-kezdd-a-nem-mel&#34;&gt;🚫 Kezdd a „nem”-mel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ha olyan kéréssel találkozol, ami nem illik bele az életedbe, &lt;strong&gt;kezdd a nemmel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;„Köszönöm, nem &amp;ndash; ezt most nem tudom vállalni.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;„Ez most nem fog menni.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;„Most nem tudok erre igent mondani.”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A „nem”-mel kezdés megakadályozza a túlmagyarázást.
Ha mégis ellenállásba ütközöl, tisztázz &amp;ndash; de ne mentegetőzz:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;„Most X-et részesítem előnyben.”
„Ez nem illeszkedik a jelenlegi fókuszomhoz.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ne feledd: nem tartozol mindenkinek magyarázattal.
A „nem”-ed lehet egyszerre kedves és határozott.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-mutass-kedvességet-a-határok-megnevezése-után&#34;&gt;🤝 Mutass kedvességet a határok megnevezése után&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Miután kimondtad a nemet, lágyíthatsz a hangnemen &lt;em&gt;anélkül&lt;/em&gt;, hogy visszavonnád a határt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;„Köszönöm a megértésed.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;„Nagyra értékelem, hogy gondoltál rám.”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;„Tudom, hogy nem erre számítottál, és becsülöm az őszinteségedet.”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A cél nem a győzelem, hanem a kapcsolat &lt;em&gt;és&lt;/em&gt; az integritás megőrzése.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-hangold-át-a-belső-hangod&#34;&gt;🎧 Hangold át a belső hangod&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A „megjátszott kedvességről” való leszokás belül kezdődik.
Ha a megérzésed nemet mond, bízz benne.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A döntés már megszületett &amp;ndash; csupán azt döntöd el, &lt;em&gt;hogyan&lt;/em&gt; fogod kimondani.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Próbáld ki ezt a keretetrendszert:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Figyeld meg, mikor érzel belső ellenállást.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Először határozd meg a saját határaidat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fogalmazd meg a mondandódat: őszintén, de nem bántóan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Csak akkor adj indoklást, ha valóban szükséges.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Légy következetes a szavaidban.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;A határok betartatása következetesség nélkül csak vágyálom. Védelmezd a szavaid erejét.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-a-fa-hasonlat-integritás-belülről-kifelé&#34;&gt;🌳 A fa hasonlat: Integritás belülről kifelé&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Amit tenni fogunk, és amit meg fogsz tanulni, az az, hogyan érezheted magad egyre inkább önmagadnak&amp;hellip; A &amp;ldquo;kedvesség&amp;rdquo; eredménye az, hogy átgázolnak rajtad.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Fa, amely belülről szilárd&#34; srcset=&#34;
               /hu/post/be-kind/post/be-kind/tree_hu13412457178789113367.webp 400w,
               /hu/post/be-kind/post/be-kind/tree_hu18286290608543774385.webp 760w,
               /hu/post/be-kind/post/be-kind/tree_hu10794015892276748917.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/be-kind/post/be-kind/tree_hu13412457178789113367.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;507&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Képzelj el egy fát.&lt;br&gt;
Egy erős fa belülről szilárd &amp;ndash; gyökerei mélyek, a törzse ép.
Egy üreges fa kívülről egészségesnek tűnhet, de nyomás alatt össze fog roppanni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha az életedet „túlzó kedveskedéssel” próbálod élni, belülről üresíted ki magad.
A valódi integritás azt jelenti, hogy belülről táplálod magad &amp;ndash; az igazságoddal, az értékeiddel, a vállalásaiddal &amp;ndash; hogy a kívülről látható tetteid is szilárdan álljanak, amikor az élet szelessé válik.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-kegyelem-hála-és-növekedés&#34;&gt;❤️ Kegyelem, hála és növekedés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ez az cikk nem arról szól, hogy keményebbé válj &amp;ndash; hanem arról, hogy igazibbá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jóság és az őszinteség nem ellentétek &amp;ndash; szövetségesek.
Lehet határt húzni &lt;em&gt;úgy&lt;/em&gt;, hogy közben együttérző maradsz.
Lehetsz valóságos &lt;em&gt;anélkül&lt;/em&gt;, hogy goromba lennél.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Rendben van, ha szeretnél másoknak megfelelni &amp;ndash; csak ne felejtsd el, hogy &lt;em&gt;TE magad is&lt;/em&gt; tartozz azok közé, akiknek meg akarsz felelni.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-hogyan-gyakorold-mindezt&#34;&gt;🌱 Hogyan gyakorold mindezt?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Próbáld ki ezeket az apró, de következetes lépéseket:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Határozd meg a számodra alku tárgyát nem képező dolgokat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gyakorold a „nemmel kezdődő” válaszokat az alacsony téttel járó helyzetekben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Az igazságot melegséggel, emberséggel juttasd kifejezésre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gondold át egy beszélgetés után: valódi és jóságos is voltál egyszerre?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Védd az energiádat &amp;ndash; az igazi nagylelkűségnek fenntarthatónak kellene lennie, nem önmagát eltörlőnek.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-egy-utolsó-meghívás&#34;&gt;🌟 Egy utolsó meghívás&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Az üzenet &amp;ndash; Jefferson Fisher gondolataiból életre kelve és itt újrafogalmazva &amp;ndash; egyszerű:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ne játszd el többé a kedvességet a valódiságod rovására.&lt;br&gt;
A túlzott kedvességed miatt mások át fognak gázolni rajtad.&lt;br&gt;
Az őszinte, mégis kedves egyértelműség felszabadít.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Teljesen egyetértek Jeffersonnal:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Kérlek, hagyd abba a másoknak való megfelelést.
Rendben van, ha másoknak akarsz tetszeni &amp;ndash; amíg &lt;em&gt;te magad is&lt;/em&gt; azok között vagy.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Kedvesnek lenni” a valódiság helyett nem együttérzés, hanem korrózió.
Belülről fog téged megölni.
Kezdd a &lt;em&gt;nemmel&lt;/em&gt; &amp;ndash; a negatívval először. Minden más könnyebb lesz utána.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ne magyarázkodj, hacsak nem olyasvalaki kérdez, aki valóban fontos számodra.
Védd az energiádat, az értékeidet és az integritásodat. Azok, akik tisztelik az őszinteségedet, maradni fognak &amp;ndash; akik nem, csak a megfelelésedhez kötődtek.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Kezdd kicsiben már ezen a héten.
Legyen egy beszélgetésed, ahol a &lt;em&gt;„kedves”&lt;/em&gt; leszek helyett a &lt;em&gt;„valódi”&lt;/em&gt; leszek opciót választod.
Figyeld meg, hogyan változnak meg nemcsak a kapcsolataid &amp;ndash; hanem az is, ahogy a saját bőrödben érzed magad. Ez a podcast igazán megérintett és úgy érzem méltó arra, hogy egy szélesebb körű közönséghez is eljusson.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;-nyilatkozat&#34;&gt;✍️ Nyilatkozat&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Az itt leírt gondolatok nem a sajátjaim. &lt;strong&gt;Jefferson Fisher&lt;/strong&gt; inspiráló meglátásai ihlették őket, különösen a &lt;em&gt;„Being Nice Won’t Save You in Difficult Conversations”&lt;/em&gt; című podcast-epizódja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ez a cikk Jefferson üzenetét foglalja össze és értelmezi, hogy gyakorlati útmutatóul szolgáljon a mindennapi kommunikációhoz és emberi kapcsolatokhoz. Bár saját példákat, megfogalmazásokat és reflexiókat is hozzáadtam az érthetőség és alkalmazhatóság érdekében, a koncepció alapjaiért a teljes elismerés és hála Jefferson Fisher-t illeti – azért, mert megtanít bennünket arra, miként lépjünk túl a látszatkedvességen, és találjunk vissza az őszinte, együttérző kommunikációhoz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Célom, hogy ezzel a megosztással tisztelegjek az ő munkája előtt, és segítsek másoknak abban, hogy jobb kommunikátorokká, kedvesebb és hitelesebb emberekké váljanak – olyanokká, amilyenné én magam is szeretnék válni.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
