<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Egészség | Becsi Hunor Weboldala</title>
    <link>http://localhost:1313/hu/tags/egeszseg/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/hu/tags/egeszseg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Egészség</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>hu</language><lastBuildDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Egészség</title>
      <link>http://localhost:1313/hu/tags/egeszseg/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Vedd kézbe az egészséged! - Utazásom a küzdelmektől a győzelemig</title>
      <link>http://localhost:1313/hu/post/health/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hu/post/health/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;megértem-hogy-bár-könnyű-azt-mondani-csak-csináld-a-cselekvés-gyakran-túlterhelőnek-tűnhet-élesen-emlékszem-a-régi-énemre-ezt-kérdezné-komolyan-mondod-hogyan-kezdjek-neki-ennek-olyan-sok-információ-van-hogyan-tudom-mi-az-ami-valóban-segít-nekem-nem-elég-ha-csak-az-orvosaimmal-konzultálok-egyszerűen-nincs-időm-erre&#34;&gt;Megértem, hogy bár könnyű azt mondani: „Csak csináld!”, a cselekvés gyakran túlterhelőnek tűnhet. Élesen emlékszem a régi énemre, ezt kérdezné: „Komolyan mondod? Hogyan kezdjek neki ennek? Olyan sok információ van, hogyan tudom, mi az, ami valóban segít nekem? Nem elég, ha csak az orvosaimmal konzultálok? Egyszerűen nincs időm erre!”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A valóság az, hogy &lt;strong&gt;igenis&lt;/strong&gt;, képes vagy átvenni az irányítást az egészséged felett. &lt;strong&gt;Ha azonban, a rossz információkra támaszkodsz, súlyos problémákba ütközhetsz.&lt;/strong&gt; Végső soron az egészséged a &lt;strong&gt;te&lt;/strong&gt; felelősséged, senki más nem fogja átvenni ezt tőled.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;talán-meglep-de-ez-voltam-én-2020-tavaszán-szerény-kezdet-csakugyan&#34;&gt;Talán meglep, de ez voltam én 2020 tavaszán: szerény kezdet, csakugyan&amp;hellip;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /hu/post/health/meunhealthy_hu6463501211222675145.webp 400w,
               /hu/post/health/meunhealthy_hu289967597744675001.webp 760w,
               /hu/post/health/meunhealthy_hu15761300378287395345.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/health/meunhealthy_hu6463501211222675145.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;468&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;a-helyzet-viszont-sokat-változott-az-idő-múlásával-ez-is-én-vagyok-immáron-2022-szeptemberében&#34;&gt;A helyzet viszont sokat változott az idő múlásával. Ez is én vagyok immáron 2022 szeptemberében:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /hu/post/health/mehealthy_hu12956826729830531394.webp 400w,
               /hu/post/health/mehealthy_hu11704054829860929877.webp 760w,
               /hu/post/health/mehealthy_hu10549967406138670410.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/health/mehealthy_hu12956826729830531394.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;567&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;korábbi-2020-as-megjelenésemet-megszokva-felismertél-volna-2022-ben-ha-elsétálok-melletted-azzal-a-napszemüveggel-a-szememen&#34;&gt;Korábbi 2020-as megjelenésemet megszokva, felismertél volna 2022-ben, ha elsétálok melletted azzal a napszemüveggel a szememen?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hogy jobban megértsük a helyzetemet, érdemes visszatekinteni a COVID-19 világjárvány kezdetére, amikoris nehéz helyzetben találtam magam. 107 kg-ot nyomva számos egészségügyi problémával küzdöttem. Borzasztóan éreztem magam, agyi ködben szenvedtem, magas vérnyomással, és egy bonyolult „aurás&amp;quot; migrénnel, ami a stroke tüneteit utánozta. Ezen kívül depresszióval küzdöttem, és valószínűleg inzulinrezisztens voltam, ami azt jelzi, hogy a prediabéteszes állapot szélén álltam. Annak ellenére, hogy a mainstream táplálkozási tanácsokat követtem és a táplálkozási piramisra alapozva azt hittem, hogy egészséges döntéseket hozok, az állapotom nem javult, hanem romlott. Vettem egy evezőgépet is, hogy eddzek, de ahelyett, hogy javulást tapasztaltam volna, a helyzetem csak rosszabb lett - egyre túlsúlyosabbá váltam, annak ellenére, hogy próbáltam kevesebbet enni.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;a-tudás-hatalma&#34;&gt;A tudás hatalma&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A világjárvány és a karantén ugyanakkor váratlan lehetőséget kínált számomra. Az otthoni bezártság időt biztosított az önreflexióra és a kutatásra. Miközben az interneten kutattam, hogy a legtöbbet hozhassam ki ebből az időszakból, érdekes témákat fedeztem fel. Aztán 2021 év végén rábukkantam Dr. Sten Eckberg YouTube csatornáján egy videóra. Ez a pillanat valósággal megváltoztatta az életem irányát.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ez-a-videó-annyira-meghatott-hogy-elindított-egy-pillangó-metamorfózissal-felérő-utazásra&#34;&gt;Ez a videó annyira meghatott, hogy elindított egy pillangó metamorfózissal felérő utazásra:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Képernyőkép YouTube-ról, angol nyelvű forrás, elérhető automatikusan magyarra fordított felírattal:
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /hu/post/health/doctor_hu2894407362411578465.webp 400w,
               /hu/post/health/doctor_hu6252066673234941761.webp 760w,
               /hu/post/health/doctor_hu3059248370869431956.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/health/doctor_hu2894407362411578465.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;181&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;

Link a videóhoz:
&lt;a href=&#34;https://youtu.be/-BI-rlA6TBQ%27&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Az orvosod téved az inzulinrezisztenciával kapcsolatban&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Micsoda??? Valóban? Az orvosok tévedhetnek az egészségünk számos aspektusával kapcsolatban? Ahogy az egészségtudatosság felé vezető utam során felfedeztem, ez sajnos nem csupán egy mítosz. Megtanultam, hogy nem bízhatok meg vakon egyetlen egészségügyi szakemberben sem pusztán azért, mert orvosi egyetemre járt és doktori címmel rendelkezik. Fontos, hogy kritikusan közelítsünk az egészségügyi tanácsokhoz, és többféle nézőpontot keressünk.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;az-egészségnevelés-realitása&#34;&gt;Az egészségnevelés realitása&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Nem állítom, hogy minden orvos megbízhatatlan, vagy hogy az egészséggel kapcsolatban kizárólag a “megérzéseinkre” kellene hagyatkoznunk. Inkább azt, hogy sajnálatos módon sokan nincsenek tisztában az egészséggel és a táplálkozással, és gyakran csak egy súlyos egészségügyi gond, és az ahhoz társuló ijedtség után kezdjük el komolyan venni az egészségi állapotainkat - melyek végső soron a saját életmódbeli döntéseink következményei. Az ebben a témában való tudatlanság nem igazán opció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Szerencsére sok háziorvos, orvos és tudós hajlandó megkérdőjelezni az elavult paradigmákat, amikor felismerik, amit én is észrevettem: végső soron csak az eredmények - melyeket adatok támasztanak alá - mutatják meg, hogy hatékonyan kezeljük-e az idővel kialakuló állapotokat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Itt van néhány személy, akiknek a munkáját tanulmányoztam a könyveik és videóik révén:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Sten Eckberg - Olimpiai tízpróbázó és holisztikus orvos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Stephen Phinney - Orvos-tudós&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Eric Berg - Okleveles kiropraktikus&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Robert Lustig - A gyermekendokrinológia professzora&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Pradip Jamnadas - Kardiológus, a Cardiovascular Interventions alapítója és orvosigazgatója&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Paul Mason - Orvosi, fizioterápiás és foglalkozás-egészségügyi végzettséggel rendelkező, ösztöndíjban részesült sport- és mozgásgyógyász orvos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Andrew Huberman - Ph.D., idegtudós, a Stanford School of Medicine Neurobiológiai Tanszékének, valamint a Pszichiátria és Magatartástudományok Tanszékének professzora&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Tim Spector - A londoni King&amp;rsquo;s College genetikai epidemiológia professzora, a ZOE tudományos társalapítója&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Chris Van Tulleken - Infektológus, akadémikus, BBC műsorvezető, UNICEF támogató&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Rena Malik - Szakképzett urológus, aki a női kismedencei orvostudomány, a rekonstrukciós sebészet és a szexuálmedicina területén szerzett szakképesítést, valamint a Menopauza Társaság tanúsított gyakorlója&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dr. Tara Swart - Idegtudós, orvos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Közel sem tudtam mindet megnevezni, hiszen sokan vannak még, köztük többen is, akiket &lt;strong&gt;Steven Bartlett&lt;/strong&gt; interjúvolt meg, aki nagylelkű házigazdája a &lt;strong&gt;&amp;quot; The Diary of a CEO&amp;quot; (Egy vezérigazgató naplója) című, éleslátó podcastnak. Nagy köszönet ezért Steven-nek!&lt;/strong&gt; Ezt a podcastot mindenkinek jó szívvel ajánlom; biztosíthatlak benneteket, hogy nem lesz elvesztegetett idő - legalábbis az angolul beszélők számára.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nagyon sokat köszönhetek a fent említett orvosoknak is, mert az ő útmutatásuk és tanácsaik lehetővé tették, hogy jobbá tegyem az életemet.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mélyen megérintett, amikor Dr. Robert Lustig &amp;ldquo;Metabolical&amp;rdquo; című könyvében publikált idézete: „Az UCSF-en van egy mottónk: „Istenben bízunk, mindenki más álljon elő az adataival”.” Teljes szívemből egyetértek, és örömmel fogadtam el ezt a személyes mottómnak is.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;íme-egy-példa-az-ilyen-adatokra-amelyekből-kiderül-hogy-sok-embernek-vannak-az-enyémhez-hasonló-tapasztalatai-követik-amit-az-orvosuk-vagy-a-dietetikusuk-ajánl-és-az-állapotuk-tovább-romlik&#34;&gt;Íme egy példa az ilyen adatokra, amelyekből kiderül, hogy sok embernek vannak az enyémhez hasonló tapasztalatai: követik, amit az orvosuk vagy a dietetikusuk ajánl, és az állapotuk tovább romlik:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sajnos ez a forrás is angol nyelvű, Google automatikusan fordított magyar felírat elérhető, esetenként pontatlan fordítással:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;bRzBGHx93hc&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/bRzBGHx93hc/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;Mindenhol kezdtem olyan mintákat felismerni, melyek azt jelezték, hogy ha nem képezzük magunkat az egészségről, akkor nem állíthatjuk, hogy bölcsek vagyunk. Végül is “azt fogjuk aratni, amit vetünk”, ahogyan a Galácia 6:7-ben (Biblia) olvashatjuk.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;van-egy-mondás-ha-valami-túl-jónak-tűnik-ahhoz-hogy-igaz-legyen-akkor-az-valószínűleg-nem-igaz&#34;&gt;Van egy mondás: „Ha valami túl jónak tűnik ahhoz, hogy igaz legyen, akkor az valószínűleg nem igaz.”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De miért vagyunk még mindig olyan könnyen elcsábíthatóak, hogy higgyünk a tündérmesékben? Vegyük például a „varázspirula” mentalitást. Valószínűleg mélyen legbelül tudjuk, hogy nincs &amp;ldquo;varázspirula&amp;rdquo; vagy egyetlen gyógymód minden problémánkra, mégis abban reménykedünk legbelül, hogy valahol, egy zseniális feltaláló egyszer mégiscsak megalkotja. Ugyanez a felfogás vonatkozik a kapcsolatokkal, a jóléttel és az élet nagyjából minden más területével kapcsolatos elvárásainkra is. Az igazság azonban az, hogy ha egyáltalán nem teszünk erőfeszítést, ha nem nézünk utána és nem fektetünk bele munkát, akkor nem fogunk &amp;ldquo;semmilyen hasznot aratni&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Láttad a &amp;ldquo;The Magic Pill&amp;rdquo; (Varázspirula) című dokumentumfilmet? Ez egy elég vitatott alkotás, amely sok kritikát váltott ki, de számomra jelentős igazságokat közvetít azon túl, hogy a ketózisra és a ketogén diétára összpontosít, amelyet sok kritikus bírál. A dokumentumfilm alapvető igazságokat tár fel a Föld ökoszisztémájáról és arról, hogyan tervezték eredetileg (igen, hiszek egy Nagy Tervezőben, aki határozott céllal helyezett minket ide), és hogyan sikerült az emberiségnek megzavarnia ezt a bonyolult rendszert, veszélyeztetve mind az egészségünket, mind pedig a létünket.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A videó angol nyelvű, Google automatikusan fordított magyar felírat elérhető, esetenként pontatlan fordítással:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;tqGMZWMhjUo&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/tqGMZWMhjUo/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;Ez a dokumentumfilm igen értékes a szememben. Nemcsak azért, mert feltár sokak által kellemetlennek érzett igazságokat, hanem azért is, mert a helyes táplálkozásra tanít. Nem csupán azért, mert megkérdőjelezi a status quo-t, hanem mert egy holisztikus szemléletmódot közvetít, mely ellenőrizhető tényeken alapul, ha valaki elég pártatlan ahhoz, hogy kíváncsisággal és elfogulatlansággal kezdjen neki a kutatásnak. Kitér arra is, hogyan működnek azok az alapvető folyamatok, amelyek az életünket is fenntartják, mind a növény-, mind az állatvilágban, és megmutatja, hogy az alapvetően jó szándékú, őszinte egyéneket is félre lehet vezetni, ha nem törekednek arra, hogy ellenőrizzék az általuk elfogadott információkat. Aki csupán azon vitázik, hogy vajon a keto diéta jó-e, szerény véleményem szerint hajlamos a saját elfogultságára támaszkodni, és nem az egész, nagyobb képet igyekszik szemlélni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Elgondolkodtatott Nora Gedgaudas (szerző/táplálkozási terapeuta) néhány megjegyzése és érve, melyeket idéznék:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nincs olyan cég a földön, ami ne profitálna erősen abból, hogy minden férfi nő és gyermek a földön szénhidrátban gazdagon étkezzen. Hihetetlenül olcsó az előállítása. Nagyon jövedelmező, és állandóan éhesek maradunk tőle. Mi lehetne ennél tökéletesebb? - A gyógyszeripari vállalatok ebből profitálnak. A fogyókúrás termékek ipara ebből profitál. A vállalkozók úgy kaszálnak, mint a rablók. Az egyetlenek, akik nem profitálnak ebből az egészből, azok mi, többiek vagyunk.&amp;quot; Nora így folytatta: &amp;ldquo;Jóval azelőtt, hogy mi megjelentünk volna, a legelők és a kérődzők együtt fejlődtek. A szarvasmarhákat alapvetően arra tervezték, hogy egyetlen dolgot egyenek, mégpedig friss, zöld füvet. Az utolsó jégkorszak vége előtt még 40 nagy növényevő állatfaj kóborolt Észak-Amerikában, és 60 millió bölény dübörgött a nagy-síkságokon. Ma 60 millió szarvasmarha népesíti be a takarmánytelepeket. Tudják, olyán állatok melyeket gabonával takarmányoznak. És mit tesz a gabona a szarvasmarhákkal? Felhizlalja őket. Ebből levonhatnánk némi következtetést. A ma termelt hús 97%-át ezekben a takarmánytelepeken állítják elő. És amikor szenvedélyes vegetáriánusok, vegánok és állatvédők kiabálnak arról, hogy hogyan neveljük az állatokat élelmiszernek, én ott állok mellettük. Ez nem helyes. Fenntarthatatlan, és véget kell vetnünk ennek. De vannak téves információk és félreértések is, amelyeket valójában jó szándékú emberek terjesztenek. Az emberek nem értik, hogy valójában minden a természetes rendszerek helyreállításán múlik. [Robert] Látja annak esélyét, hogy ez megtörténik az Egyesült Államokban&amp;hellip; Például, vissza tudjuk-e szerezni a közép-nyugati prérinket? Lehetséges ez? [Nora] Ez attól függ, mennyire sikeres ez a dokumentumfilm. Nem igaz?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lierre Keith író/aktivista ezt nyilatkozta:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vegán voltam. Soha nem voltam vegetáriánus. A szokványos amerikai étrendről áttértem a vegánra. Azt hiszem, amikor tinédzserként elkezdtem, nagyon jó impulzusokat kaptam arról a világról, amit akartam, és arról az&amp;hellip; etikai alapról, amin az életemet meghatározó cselekedeteimet alakítani akartam. Ez nem változott. Tehát az igazságosság, az együttérzés, és minden, ami megkérdőjelezi az emberi önteltséget vagy az emberi fölényességet - ezek az egyetlen értékek, amelyek elvezetnek minket ahhoz a világhoz, amire szükségünk van. A probléma az információ, és egy másfajta ténygyűjteménnyel, egy másfajta információhalmazzal talán egészen más döntést hoztam volna. Ha csökkenteni akarjuk a szénlábnyomunkat, az egyik legjobb dolog, amit tehetünk, hogy a saját háztájunkon termeljük meg a saját élelmiszereinket, a saját kertünkben. Szóval én ezt készségesen vállaltam. Nagyon szerettem volna mindezt megtenni, ezért létrehoztam egy kertet. És rögtön beleütköztem a falba, hogy mit esznek a növények? A növényekre úgy szoktunk gondolni, mint valami érzéketlen salátákra. Valójában vannak nekik is szükségleteik. Hát, elmegyek a bio akármiért, elmegyek a mezőgazdasági boltba, és körülnézek, és minden egyes dolog, ami a gyümölcstermesztéshez kell, mint például az eper, az csontliszt és vérliszt. Nos, mit gondoltam, honnan származhatnak az ásványi anyagok? Hát, nem tudom! Még soha nem csináltam ilyet, és elborzadtam! Úgy értem, még csak megszagolni sem akarom. Nem akarom megérinteni. Olyan tisztátalannak érzem. [Robert] És honnan származik ez a csont- és vérliszt? [Lierre] Tudod, állatokból származik. [nevet] A boltos kérdezi, „Honnan”&amp;hellip; nem az égből hullik. Tudom, hogy halott állatokról van szó! Ez borzasztó számomra. Mit csináljak? Azt kell biztosítanom, amire a talajnak szüksége van, és amit a talaj akar, az pedig halott növények és halott állatok, és nem vehetem ki az állatokat ebből az egyenletből. Úgy értem, abszolút önteltség azt hinni, hogy megtehetjük. Ez a talaj. Így alakult ki. Ez egy virágzó, élő közösség. Vannak rovarok, és ők is epret akarnak enni. Szóval vagy megölöm őket, vagy szerzek néhány élőlényt, akik megteszik helyettem. És én elmentem és szereztem csirkéket és kacsákat. [kvákogás] Ez megint csak az etikai és erkölcsi összeomlás óriási pillanata volt. Szóval most rabszolgasorba taszítom ezeket a csirkéket és kacsákat, hogy megtegyék ezt a szörnyű dolgot nekem, ami nem más, mint ölni. Soha nem láttál még olyat, hogy egy kacsa megeszik egy csigát? Akarsz boldogságot látni? „Ezért élek” - mondta a kacsám, és ember, milyen boldog kis teremtés volt! A csirkék szintúgy. Szóval megették az összes bogarat nekem, és soha többé nem láttam csigát. Az állatok megmondják nekünk, hogy mit akarnak. Tudod, ha hagyod őket, hogy azt tegyék, ami a természetükből fakad, akkor&amp;hellip; Nem is arról van szó, hogy boldogok, hanem arról, hogy olyanok, amilyennek lenniük kell. A legpusztítóbb dolog, amit tettünk, az a mezőgazdaságnak nevezett tevékenység. Igazából fogalmunk sincs arról, hogy mit kell beletenni a kukorica vagy a szója előállításába. Csak annyit tudunk, hogy lenézünk a tányérunkra, és nem úgy néz ki, mint egy halott dolog, ezért, huh, valahogy békésnek, kedvesnek és fenntarthatónak kell lennie. És nagyot tévedünk ezzel kapcsolatban. Fogsz egy darab földet, és eltakarítasz róla minden élőlényt, és ebbe a baktériumokat is beleszámítom. Tehát az összes növény és állat, aminek ott kellene élnie, eltűnt. Most egy hektáron kukoricát vagy búzát fogsz termeszteni. Annak a kukoricának szüksége lesz olyan dolgokra, amelyek nincsenek ott, és ezeket kívülről kell majd bejuttatni. Rengeteg műtrágya, rovar- és gombaölő szerre lesz szükség, mert háborút vívunk. Nem igaz? Az összes többi növény és az összes kis állat vissza akar jönni. A másik dolog, ami történik, hogy minden alkalommal, amikor elülteted a kukoricát, tönkreteszed a talajt. Egy prérin vagy füves területen az évelő gyökerek csatornákat csinálnak az esőnek. Ha csak egynyári növényeket ültetünk, azok nem élnek sokáig, így nincs idejük hosszú gyökereket képezni, így évről évre lecsapoljuk a talajt. Aztán persze az összes földet kimossa a víz. Ha bármilyen lejtőn vagy, akkor az egész a helyi folyóba folyik, és megöli azt a sok földdel, így most már halak sincsenek. Közben azonban, amíg a kukorica még mindig nő, elszállíthatod egy nyomorult tehénhez, mely egy acélépületben egy cementpadlón él&amp;hellip; és etetheted azt a tehenet körülbelül 60 napig. Ezen a ponton túl a kukoricától el fog pusztulni, mert nem ez a természetes tápláléka. De addig a pontig nagyon gyorsan nagyon kövér lesz. Aztán levágják, és megetetik az emberekkel, így az emberek is megbetegszenek, ha megeszik ezt a húst. Amennyire meg tudom ítélni, ez az egész nem más, mint halál és pusztítás az elejétől a végéig. Most egy másik forgatókönyvön foglak végvezetni, amely szerint ugyanazt az egy hektár földet veszed, de semmilyen módon nem teszel kárt benne. Hagyod, hogy a saját bölcsessége, a saját életösztöne, a saját vad útja legyen. És egy csomó évelő növény fog ott nőni. Egy csomó igazán erős fűszernövény. Vannak nagy madarak, és vannak talajlakó madarak. Aztán vannak kisemlősök és nagyobb emlősök. Néha-néha még egy-egy igazán nagy emlős is felbukkanhat. Talán egy farkas, egy medve, vagy bárki más. És közben ott vannak a kérődzők. [marhabőgés] Tehát ugyanannyi táplálékot termeltél az embereknek. Van egy kérődződ a végén. Levágod, és most már az emberek ehetnek, de az az egy hektár, még mindig a prérin, a legelőn van, visszajöhetsz 10.000 év múlva, és az összes élet még mindig ott lesz. Az egyetlen dolog, ami más lenne, az egy kicsit több termőföld, ami egy kicsit több szívósságot, egy kicsit több mélységet adna az életnek. És így éltünk 2,5 millió (vagy ha teremtésben gondolkodunk kb. 5850) évig emberként ezen a bolygón, részt véve ebben a ciklusban.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Joe Salatin író/hollistikus gazdálkodó gondolatai is aranyat értek:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Itt vagyunk a virginiai Shenandoah-völgyben, és mi legeltetéses állattartással foglalkozunk. [marhabőgés] A természetben a növényevők nagy csoportokban élnek, és vándorolnak. Mi nem csinálunk mást, mint megismételjük ezt a fajta vándorlást, átmozgatjuk az állatokat a földön, hogy ez a koreográfia, a legelő balettje előadhassa táncát a füvön. [Pete Evans] Amikor az emberek azt mondják, hogy ez a fajta táplálkozás nem fenntartható? [Joe] Ó. Nézze, ez nem csak fenntartható, hanem valójában az, amit mi regeneratívnak hívunk. Ez időt ad a fűnek, hogy újranőjön, hogy regenerálódjon. A fű alapvetően 95%-ban napfényből áll. A napsugarakat átalakítja valamivé, aminek súlya van. A növényevő állatok ezt a bendőjükben megerjesztik, és a világ talán leggazdagabb táplálékává alakítják. A fű az általam S-görbének nevezett formában nő. Itt láthatod ezt az „S”-t. Tehát a pelenkás itt lent, a tinédzser kor, a gyors növekedés, és aztán az öregek otthona itt fent. Azt akarjuk, hogy a takarmányt a lehető legtöbbször ebben a gyorsan növekvő állapotban tartsuk. Tehát a természetben a növényevő szerepe tulajdonképpen az, hogy megmetszi a füvet, hogy újraindítsa ezt a gyors anyagcsere-kapacitást. Ez építi a talajt, hidratálja a tájat, és megköti a szenet. Ez a rendszer. Ha a fű olyan produktív lehet, amilyennek lennie kell, akkor sokkal hatékonyabban alakítja át a napenergiát biomasszává, mint a fák. Ezért van az, hogy a bolygó összes gazdag, mélyen fekvő talaja növényevő prérik alatt van. És ha a világ minden farmergazdasága ezt tenné, akkor kevesebb mint 10 év alatt megkötnénk az ipari korszak kezdete óta kibocsátott összes szén-dioxidot. Amikor egy ketreces állattartó létesítmény megmutatja a sertés- vagy csirkeüzem vagy bármi más képét, nem mutatja az összes földterületet, amely a gabona termesztéséhez szükséges, hogy az üzemet fenntartsák, és az összes földterületet, amely a keletkező trágya kezeléséhez szükséges. Ebben a rendszerben az összes földet látja (nem nagy terület). Azt hiszem, az ipari mezőgazdaságban sokan úgy gondolkodnak, hogy a föld egy vonakodó szerető. Míg mi valójában úgy tekintünk a földre, mint egy bőséges, szerető partnerre, aki válaszol a simogatásra, aki válaszol a gondoskodásra, és ha alázatosan odamegyünk a földhöz, miért is ne adna nekünk sokkal többet, mint amennyit mi ki tudnánk tőle birkózni. -Ez az élet misztikus, lenyűgöző körforgása, és az, hogy ilyen közel lehetünk hozzá, olyan alázattal, olyan perspektívával jár&amp;hellip; ami valójában nagyon elmélyült, és valójában történelmileg teljesen normális.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ez a dokumentumfilm erőteljesen rávilágít arra, hogy nincs olyan, hogy &amp;ldquo;varázspirula&amp;rdquo;. Nem feltételezhetjük hogy alapból sikeresek leszünk, ha újra feltaláljuk az ételeinket, vagy megváltoztatjuk azokat anélkül, hogy megértenénk ennek a hosszú távú hatásait. Ez az elv nemcsak az élelmiszerekre és az egészségre vonatkozik, hanem arra is, ahogyan egész környezetünkkel bánunk itt a Földön.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Összefoglalva, ezt a dokumentumfilmet mindenkinek meg kellene tekintenie, akit érdekel az egészség valódi természetének megértése, a felelős környezetvédelem fontossága és döntéseink hosszú távú hatásai. Felbecsülhetetlen értékű meglátásokat nyújt, melyek tudatosabb életmódra és egy egészségesebb bolygó kialakítására ösztönözhetnek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prof. Yuval Noah Harari (történész) egy felkavaró felismerést osztott meg egy lebilincselő podcastban &amp;quot; The Diary of a CEO&amp;rdquo; (Egy vezérigazgató naplója) címmel: „&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Az emberek jellemzően jóval azelőtt megtanulnak manipulálni valamit, hogy megértenék manipulációik következményeit.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Ha megvizsgáljuk a külső világot, különösen az ökológiai rendszereinket, megtanultuk, hogyan vágjuk ki az erdőket és építsünk hatalmas gátakat jóval azelőtt, hogy felfogtuk volna, milyen következményekkel jár ezekre az ökoszisztémákra nézve, ami hozzájárult a jelenlegi ökológiai válsághoz. Úgy manipuláltuk a világot, hogy nem értettük meg a következményeket, és valami hasonló történhet a saját testünkben is.”&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mennyire-igaz-ez-az-egészségünkre-nézve&#34;&gt;Mennyire igaz ez az egészségünkre nézve!&lt;/h2&gt;
&lt;h1 id=&#34;egy-reményteljes-átalakulás&#34;&gt;Egy reményteljes átalakulás&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;De térjünk kicsit vissza a történetemhez. Több év elteltével, a felvilágosító felfedezések új útján, sokkal egészségesebb lettem: Visszafordítottam a magas vérnyomásomat, az inzulinrezisztenciámat, megszüntettem az agyi ködöt, és 8 hónap alatt 35 kg testsúlyt veszítettem. Sőt, a fogyásom útja még mindig tart, miközben továbbra is tanulom, hogy „hogyan működik a test”, hogy Dr. Eckberg-et idézzem. Most már sokkal jobban érzem magam, mivel megértettem, hogyan használhatom a különböző egyszerű eszközöket ahhoz, hogy elérjem a szükséges egészségügyi eredményeket.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;a-változáshoz-vezető-utam&#34;&gt;A változáshoz vezető utam&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;milyen-események-vezettek-el-az-eredményig-a-befektetett-munka-mellett&#34;&gt;Milyen események vezettek el az eredményig a befektetett &amp;ldquo;munka&amp;rdquo; mellett?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Szükségem volt arra, hogy mélypontra kerüljek, hogy beinduljon a változás. Szükségem volt Dr. Eckberg videójára, amely különösen érzékeny pontot érintett, és lángra lobbantotta a változásra ösztönző motivációmat. Rá kellett jönnöm, hogy nem tudok változtatni az eredményeimen, ha ugyanazokat a viselkedési formákat folytatom, amelyek korábban ide vezettek, egyszerűen csak reménykedve a pozitív kimenetelben. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Ne feledjük, hogy nincs olyan, hogy varázspirula.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alaposan ki kellett képeznem magam a test biokémiájáról, a táplálkozásról, a közelmúlt történelméről, és arról, hogy hogyan lehet különbséget tenni a valódi tudomány és az áltudomány között. Például kulcsfontosságú, hogy megértsük a különbséget a „szimplán összefüggés” és az „ok-okozati összefüggés” között. Vizsgáld meg, hogy ki finanszírozza azokat a tanulmányokat, amelyekre támaszkodsz, és vedd figyelembe az esetleges érdek vezérelt motivációikat. Hogy aztán a mögöttes valósággal tisztába kerülj nem olyan ördöngös dolog nemde?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Különbséget kellett tennem a valódi ételek és a pusztán &amp;ldquo;étel&amp;rdquo; címkével ellátott termékek között. Ahogy Dr. Lustig a könyvében írja &lt;em&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Az emberek azt hiszik, hogy a táplálékkiegészítők a rossz ételek ellenszerei. Pedig nem azok. Inkább a valódi étel a gyógymód, míg a rossz étel a méreg. A Valódi Élelmiszer alacsony cukortartalmú és magas rosttartalmú, ami csökkenti az inzulinszintet; védi a májat és táplálja a bélrendszerünk baktériumflóráját.”&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; A Valódi Élelmiszerek általában rövid eltarthatósági idővel rendelkeznek, és ritkán kerülnek címkével vagy tápértékadatokkal ellátott csomagolásba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezenkívül meg kellett értenem, hogy a táplálkozás milyen jelentős hatással van az egészségünkre. Kutatásaimból - amelyek kezdetben a Keto és az időszakos böjt köré összpontosultak - megtudtam, hogy a különböző diéták eszközként szolgálhatnak bizonyos eredmények eléréséhez. Azonban bármilyen diéta káros lehet, ha egészségtelen, ultrafeldolgozott termékeket tartalmaz, amelyek nem számítanak valódi ételnek. Szinte bármilyen típusú diéta lehet egészséges, ha Valódi Ételekből áll. Ezzel szemben igaz, hogy ha ultra-feldolgozott „élelmiszert” fogyasztunk, függetlenül attól, hogy milyen diétába illeszkedik, az negatívan befolyásolja az egészségünket.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;egy-kis-útravaló-csak-hogy-egyszerűbb-legyen&#34;&gt;Egy kis útravaló csak hogy egyszerűbb legyen:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ha kizárólag a valódi élelmiszerekre koncentrálsz, miközben gyakorlod az időszakos böjtölést (más néven az időkorlátos étkezést), és időnként hosszabb böjtöket tartasz (az autofágia - a szervezet önjavító állapotának elősegítése érdekében), valószínűleg jobb egészséget fogsz tapasztalni. Ez volt eddig a legjelentősebb felismerésem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Persze sok nüansznyi dolog van még, amit érdemes tudni arról, hogy mi számít Valódi Ételnek, mi nem, de erről majd egy következő cikkben fogok írni.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;a-cikk-megírásának-célja&#34;&gt;A cikk megírásának célja:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Úgy döntöttem, hogy megosztom a személyes történetemet, és egy kis betekintést nyújtok abba, amit nemrég fedeztem fel az egészségről - különösen az én egészségemről -, hogy bátorítsalak &lt;strong&gt;Téged&lt;/strong&gt;, az olvasót, hogy vedd ezt a fontos kérdést a saját kezedbe. Az elmúlt öt évben nem egy csapásra tanultam meg mindent ezekről a témákról; inkább apránként, lépésről lépésre tanultam és folytatom a tanulást. Neked is ezt a megközelítést érdemes alkalmaznod.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Számtalan sikertörténet van körülöttünk, amelyek rávilágítanak arra, hogy akik elértek valamit, nem hódoltak be azoknak a korlátozó hiedelmeknek, amelyeket bizonyos entitások ebben a világban megpróbálnak rájuk erőltetni.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;legyen-a-te-utad-is-egy-ilyen-sikertörténet-a-legjobbakat-kívánom&#34;&gt;Legyen a Te utad is egy ilyen sikertörténet! A legjobbakat kívánom!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Alt text&#34; srcset=&#34;
               /hu/post/health/bye_hu16740464285310595195.webp 400w,
               /hu/post/health/bye_hu18207890042636693065.webp 760w,
               /hu/post/health/bye_hu7363268470650961121.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/health/bye_hu16740464285310595195.webp&#34;
               width=&#34;446&#34;
               height=&#34;760&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jogi nyilatkozat:&lt;/strong&gt; Az itt közölt információk kizárólag oktatási és tájékoztatási célokat szolgálnak, és nem tekinthetők orvosi vagy táplálkozási tanácsadásnak. Nem vagyok orvos vagy egészségügyi szakember, és nem vagyok táplálkozási szakember. Ezért nem tudok felelősséget vállalni a közzétett tartalomért, még akkor sem, ha minden tőlem telhetőt megtettem annak érdekében, hogy tényszerű információkat nyújtsak, melyek az egészségre vonatkozó témákkal kapcsolatos tanulmányaimon és a képzett szakemberek megállapításain alapulnak. Mindig fordulj szakképzett egészségügyi szolgáltatóhoz bármilyen egészségügyi problémával, kezelési lehetőséggel vagy egészségeddel kapcsolatos kérdéssel kapcsolatban. Csak ezekre az információkra hagyatkozva nem biztos, hogy megfelelő információt találsz az egyéni körülményeidre vonatkozóan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A valódi ételek újrafelfedezése - alakítsd át az étrendedet a tartós egészség és vitalitás érdekében</title>
      <link>http://localhost:1313/hu/post/realfood/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hu/post/realfood/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Egy olyan korban, amikor a kényelem gyakran háttérbe szorítja a minőséget, a „valódi élelmiszer” fogalmának megértése fontosabb, mint valaha. Ahogy a feldolgozott és ultrafeldolgozott „élelmiszer-szerű” termékekkel elárasztott piacon navigálunk, létfontosságúvá válik a tápláló és az egészségünkre káros ételek megkülönböztetése. Ez az utazás túlmutat a puszta táplálkozáson; az egészségünk és életerőnk visszaszerzéséről szól egy gyorsan romló környezetben.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebben a cikkben feltárom a valódi ételek lényegét, bemutatom, mik azok, mely élelmiszereket érdemes elkerülni, és miért elengedhetetlen ez a tudás a jólétünkhöz. Nagyrabecsült egészségügyi szakemberek és a személyes egészségügyi utazásom felismeréseire támaszkodva célom, hogy egy megbízható útitervet nyújtsak az étrendünk helyes átformálásához.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az egészségesebb élethez vezető utam a ketogén diétával és az időszakos böjtöléssel kezdődött - ez a kombináció döntő fontosságú volt az elhízás elleni harcomban és az inzulinrezisztenciám megfordítására tett erőfeszítéseimben. E tapasztalatok révén ráébredtem, hogy étrendi döntéseink milyen mélyreható hatással vannak a testünkre. Ha láttad Dr. Sten Eckberg felvilágosító videóját „Az orvosod téved az inzulinrezisztenciával kapcsolatban” címmel, talán máris helyesen értékeled ennek az állapotnak a jelentőségét és széleskörű következményeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az inzulinrezisztencia - egy olyan állapot, amelyben sejtjeink kevésbé reagálnak az inzulinra - kiemeli ennek a kérdéskörnek a sürgősségét. Bár az én tapasztalataim egyediek, az egészségromlás elleni küzdelem egyetemes. Ma olyan társadalomban élünk, ahol táplálkozásunk egyre inkább veszélybe kerül. Létfontosságú, hogy feltegyük magunknak a lényeges kérdéseket az ételeinkkel kapcsolatban:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tápláló-e az, amit eszem?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hogyan hat a szervezetem biokémiájára?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hogyan dolgozták fel, és ez veszélyezteti-e az egészségét?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ezen kérdések fontosságának tudatosítása az első lényeges lépés a tartós változás felé. Tarts velem, és fedezzük fel a valódi ételek átalakító erejét! Tárjuk fel, hogyan fiatalíthatják meg konyhai alkotásaink testünket és elménket egyaránt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;élelmiszerek-meghatározása-mit-fogyasszunk&#34;&gt;Élelmiszerek meghatározása: Mit fogyasszunk?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/realfood/real.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahhoz, hogy megértsük, mi is az igazi élelmiszer, tekintsünk vissza Dr. Robert Lustig egyik interjújában adott, lényegretörő definíciójára. Az ételt úgy írja le, mint &lt;strong&gt;&amp;ldquo;olyan anyagot, amely hozzájárul a szervezet növekedéséhez vagy az abban végbemenő égéshez (energia égetés). &amp;ldquo;&lt;/strong&gt; Ez azt jelenti, hogy az ételek valamilyen célt szolgálnak - vagy energiaként, vagy a testi növekedéshez való hozzájárulásként. A fruktóz, egy gyakori édesítőszer azonban gátolja ezt a folyamatot, és az amerikai élelmiszerboltokban található termékek 73%-ában megtalálható.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Lustig továbbá kifejti, hogy az ultra-feldolgozott élelmiszerek gátolják a növekedést - különösen a csontozat és a csontok növekedését, ami csontritkuláshoz vezethet. Ha tehát egy anyag nem járul hozzá a növekedéshez vagy az energiafelhasználáshoz, akkor valóban élelmiszernek tekinthető-e? Képeznünk kell önmagunkat ahhoz, hogy felismerjük, hogy az ultra-feldolgozott élelmiszerek nem egészségesek, függetlenül attól, hogy az élelmiszeripar mit állít.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/realfood/product.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha egy gyermek hetente egyszer egy zacskó édességet kér, megkérdőjelezhetjük, hogy ez valóban ételnek minősül-e. Kevesen fogyasztanak kizárólag valódi élelmiszereket, hol található tehát az egyensúly?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Lustig egy filozófiai koncepciót kínál a desszertekkel kapcsolatban: nem szabad, hogy ezek uralják az étkezésünket. Ha úgy döntenél, hogy desszertnek egy zacskó édességet választasz, akkor vedd figyelembe, hogy az ugyanannyi cukrot tartalmaz, mint a reggelire elfogyasztott Froot Loops, az ebédre elfogyasztott kínai csirkesaláta és a vacsorára készített teriyaki csirke. Lényegében négy desszertet fogyasztottál el egy nap alatt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A probléma nem csak az édességben lévő cukorral van, hanem az olyan rejtett cukrokkal is, amelyek az élelmiszerek mintegy 73%-ában, például a paradicsomszószban és a kenyérben találhatók. Ez a probléma kiterjed a vegyi anyagokra és a feldolgozott, többszörösen telítetlen zsírsavakra (PUFA) is, melyeket gyakran megtévesztően „növényi olajokként” forgalmaznak. Ezek az olajok kémiailag módosítottak, és semmi jó nincs bennük. Emellett számos vegyület tartósítószerként, emulgeálószerként és egyebekként működik, azonban egyik sem támogatja az anyagcserénkben az égést vagy a növekedést. Ezek dózisfüggő mérgekként hatnak, és csupán meghosszabbítják ezeknek az úgynevezett „élelmiszereknek” az eltarthatóságát, kívánatosabbá teszik az ízét és állagát.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Lustigot idézve: „A valódi ételek alacsony cukortartalmúak és magas rosttartalmúak, ami csökkenti az inzulinszintet; védi a májat és táplálja a bélflórát”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha ezt egészséget meghatározó tényként fogadjuk el, akkor kijelenthetjük, hogy a Földön található számos anyag, tisztán anyagcsere szempontjából, nem táplálék számunkra - még akkor sem, ha nem halunk meg azonnal a fogyasztásuk után.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Íme néhány olyan elem, melyek nélkül jobban meglennénk:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cukor (Szacharóz):&lt;/strong&gt; 50% fruktózból és 50% glükózból áll, ahol a fruktóz - amelyet kizárólag a máj tud feldolgozni - túlzott fogyasztás esetén és megfelelő rost nélkül, mint például a teljes gyümölcsök esetében, túlterhelheti a májat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alkohol (Etanol):&lt;/strong&gt; Ugyanolyan mérgező, mint a fruktóz, kizárólag a májban történik a feldolgozása, ami károsodáshoz vezethet, és képtelenné teheti más létfontosságú anyagcsere-funkciók ellátására. Májkárosodás, zsírmáj lehet a következmény.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Koffein:&lt;/strong&gt; A kávéban, teában és sok üdítőitalban található koffein mértékkel biztonságos, de túlzott mennyiségben mérgezéshez, sőt halálhoz vezethet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ólom és nehézfémek:&lt;/strong&gt; Az ipari szennyezés miatt egyes szennyezett élelmiszerekben megtalálhatóak, és súlyos egészségügyi kockázatot jelentenek.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;rövid-áttekintés-az-alapvető-tápanyagokról&#34;&gt;Rövid áttekintés az alapvető tápanyagokról&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;makrotápanyagok&#34;&gt;Makrotápanyagok&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ezek a tápanyagok energiát szolgáltatnak, és nagyobb mennyiségben szükségesek:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Szénhidrátok:&lt;/strong&gt; Gyakran a szervezet elsődleges energiaforrásaként emlegetik, de mióta elindultam az egészségügyi felfedező utamon, megkérdőjelezem ennek az állításnak a helyességét. Bár a szénhidrátok fontos helyet foglalnak el táplálkozásunkban, jelentőségüket vélhetően túlértékelik. Néhány egészségügyi szakember és tudós nemrégiben új bizonyítékok alapján kijelentette, hogy nincs esszenciális szénhidrát, ami azt jelenti, hogy nem kell nagymértékben támaszkodnunk rájuk ahhoz, hogy egészségesek legyünk. Az esszenciális aminosavakkal és esszenciális zsírsavakkal ellentétben a szénhidrátok nem tartoznak az esszenciális tápanyagok közé, mivel a szervezet a glükoneogenezisnek nevezett folyamat révén, elsősorban aminosavakból és glicerinből képes glükózt előállítani. Számos egészségügyi hatóság és tudományos tanulmány támogatja azt az elképzelést, hogy egy jól összeállított, alacsony szénhidráttartalmú vagy ketogén étrend egyesek számára egészséges és fenntartható lehet, megkérdőjelezve a magas szénhidrátbevitel hagyományos hangsúlyozását. Ez azonban nem jelenti azt, hogy a szénhidrátok eleve károsak vagy szükségtelenek mindenki számára; szerepük az egyéni egészségi állapottól, az aktivitási szinttől és az étrendi preferenciáktól függően változhat. Megtalálhatók a gabonafélékben, gyümölcsökben, zöldségekben és hüvelyesekben. Nélkülük valószínűleg kiéheztetnénk a bélflóránk baktériumtörzseit, melyek nélkülözhetetlenek az egészségünkhöz. Azonban nem minden szénhidrát egyforma; a jobb egészségi állapot érdekében célszerű az alacsony inzulinindexűeket választani.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fehérjék:&lt;/strong&gt; Létfontosságúak a szövetek építéséhez és javításához, az enzimek és hormonok előállításához, valamint az immunrendszer működésének támogatásához. Minőségi forrásai közé tartozik a hús, a hal, a tejtermékek, a hüvelyesek és bizonyos diófélék. Egyes gabonafélék azonban allergiát okozhatnak, és a rosszul nevelt vagy erősen feldolgozott állati termékek hozzájárulhatnak az egészségügyi problémákhoz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zsírok:&lt;/strong&gt; Fontos szerepet játszanak az energiatárolásban, a hormontermelésben és a zsírban oldódó vitaminok (A, D, E, K) felszívódásában. Forrásai közé tartoznak az olajok, a vaj, az avokádó, a diófélék és a zsíros halak, de ismételten megjegyzendő, hogy nem mindegyik előnyös; például a kémiailag feldolgozott növényi olajok, mint például a PUFA-k, gyulladáskeltőek és károsak.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mikrotápanyagok&#34;&gt;Mikrotápanyagok&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ezek a tápanyagok kisebb mennyiségben szükségesek, de nélkülözhetetlenek a különböző testi funkciókhoz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vitaminok:&lt;/strong&gt; Szerves vegyületek, amelyek támogatják a különböző testi funkciókat, az immunrendszer egészségét és az anyagcserét, beleértve az A-, B-, C-, D-, E- és K-vitamint.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ásványi anyagok:&lt;/strong&gt; Szervetlen elemek, amelyek kulcsszerepet játszanak olyan funkciókban, mint a csontok egészsége és az izomműködés, beleértve a kalciumot, káliumot, magnéziumot, vasat, cinket, nátriumot és foszfort.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;víz&#34;&gt;Víz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Létfontosságú a hidratáláshoz, az emésztéshez, a tápanyagszállításhoz, a hőmérséklet szabályozásához és az anyagcsere-folyamatokhoz.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;rost&#34;&gt;Rost&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bár nem minősül tápanyagnak, mivel nem emésztődik, az élelmi rostok létfontosságúak az emésztés egészségéhez, és segíthetnek csökkenteni a különböző krónikus betegségek kockázatát. Támogatja bélmikrobiomunkat - egy olyan szimbiotikus kapcsolatot, mely alapvető fontosságú az általános egészség szempontjából. A tudósok kezdik a mikrobiomot az egészség helyreállításának új „aranyaként” értékelni, ha azt megfelelően tudjuk regenerálni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A kiegyensúlyozott táplálkozás fenntartása - beleértve a &lt;strong&gt;valódi élelmiszerek sokféleségét mindezen kategóriákból&lt;/strong&gt; - létfontosságú a jó egészség és jólét szempontjából.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;egy-mód-arra-hogy-a-megfelelő-valódi-élelmiszereket-válasszuk&#34;&gt;Egy mód arra, hogy a megfelelő &amp;ldquo;valódi élelmiszereket&amp;rdquo; válasszuk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/realfood/grocery.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A NOVA osztályozási rendszer az élelmiszerek osztályozási eszköze, amely az élelmiszerek feldolgozási szintjén alapul. A brazíliai São Paulo-i Egyetem kutatói által kifejlesztett NOVA négy csoportba sorolja az élelmiszereket:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Feldolgozatlan vagy minimálisan feldolgozott élelmiszerek:&lt;/strong&gt; Ezek olyan természetes élelmiszerek, amelyeket csak olyan módon módosítottak, ami nem változtatja meg alapvető tulajdonságaikat. Ilyenek például a friss gyümölcsök, zöldségek, gabonafélék, húsok és a tej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Feldolgozott konyhai alapanyagok:&lt;/strong&gt; Ezek az első csoportból vagy a természetből kivont, a főzéshez való felhasználás céljából feldolgozott anyagok, mint például az olajok, a vaj, a cukor és a só.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Feldolgozott élelmiszerek:&lt;/strong&gt; Ezek olyan élelmiszerek, amelyeket a második csoportból származó összetevőknek az első csoporthoz való hozzáadásával állítottak elő. Ilyenek például a hozzáadott sóval készült zöldségkonzervek, sajtok és kenyér.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ultrafeldolgozott élelmiszerek és italok:&lt;/strong&gt; Ebbe a kategóriába tartoznak az olyan ipari készítmények, amelyek nagyrészt vagy teljesen olyan anyagokból készültek, mint a cukrok, olajok, zsírok, keményítő és fehérjék, valamint adalékanyagok, tartósítószerek és mesterséges aromák vagy színezékek. Ilyenek például a cukros italok, a csomagolt snackek, az instant tészták és az előre elkészített ételek.
A NOVA rendszert gyakran használják a táplálkozáskutatásban és a közegészségügyben a táplálkozási szokások és azok egészségre gyakorolt hatásának megértésére, valamint arra, hogy az élelmiszer-feldolgozás mértékének kiemelésével segítsék a fogyasztókat az egészségesebb élelmiszer-választásban. A NOVA osztályozási rendszer az élelmiszereket a feldolgozásuk mértéke és célja alapján kategorizálja. Hasznos eszköz lehet az egészségesebb élelmiszer-választás során.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;így-használhatod-a-nova-rendszert-az-élelmiszer-választás-során&#34;&gt;Így használhatod a NOVA-rendszert az élelmiszer választás során:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A NOVA kategóriák megértése&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Feldolgozatlan vagy minimálisan feldolgozott élelmiszerek:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Példák: Friss gyümölcsök, zöldségek, diófélék, magvak, teljes kiőrlésű gabonafélék, tojás, hús, tej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Javaslat: Koncentrálj ezekre az élelmiszerekre, mivel ezek biztosítják a legtöbb tápanyagot és általában egészségesebbek. Próbáld meg az étrendedet teljes értékű, természetes élelmiszerekkel feltölteni, hozzáadott összetevők nélkül.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Feldolgozott konyhai összetevők:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Példák: Olajok, vaj, cukor és só, amelyeket a főzéshez használnak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Javaslat: Használd ezeket takarékosan. Fokozhatják a teljes értékű élelmiszerek ízét, de nagy mennyiségük túlzott kalóriabevitelhez és egészségtelen táplálkozási szokásokhoz vezethet.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Feldolgozott élelmiszerek:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Példák: Hozzáadott sót tartalmazó zöldségkonzervek, sajt, kenyér és egyszerű édességek (például lekvárok).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Javaslat: Válassz kevesebb adalékanyaggal és tartósítószerrel rendelkező lehetőségeket. Keresd a kevesebb hozzáadott cukrot és sót tartalmazó, valamint a felismerhetőbb összetevőket tartalmazó termékeket.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ultra-feldolgozott élelmiszerek:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Példák: Cukros italok, csomagolt snackek, instant tészták, készételek és feldolgozott húsok.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Javaslat: Korlátozd ezeket az élelmiszereket, mivel gyakran tartalmaznak káros adalékanyagokat, nagy mennyiségű cukrot, sót és egészségtelen zsírokat. Kalóriadúsak és alacsony tápértékűek lehetnek.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tippek a NOVA rendszer használatához&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bevásárlás:&lt;/strong&gt; Vásárláskor a bolt peremét részesítsd előnyben, ahol általában friss termékek, húsok és tejtermékek találhatók. Kerüld a középső polcsorokat, amelyek tele vannak ultrafeldolgozott élelmiszerekkel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A címkék olvasása:&lt;/strong&gt; Ha csomagolt élelmiszereket választasz, figyelmesen olvasd el az összetevők címkéit. A kevesebb összetevő és a felismerhető élelmiszerelemek általában kevesebb feldolgozást jeleznek.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Főzz otthon:&lt;/strong&gt; Az otthoni ételkészítés lehetővé teszi a felhasznált összetevők ellenőrzését, és csökkenti az ultra-feldolgozott készételekre való támaszkodást.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Étkezéstervezés:&lt;/strong&gt; Tervezd az étkezéseket teljes értékű élelmiszerek köré, sokféle gyümölcsöt, zöldséget, teljes kiőrlésű gabonát, fehérjeforrást és egészséges zsírokat tartalmazva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tudatos Táplálkozás:&lt;/strong&gt; Légy tudatában annak, hogy mennyi ultrafeldolgozott élelmiszert fogyasztasz. A változtatások fokozatos bevezetése idővel egészségesebb szokásokhoz vezethet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Záró gondolat:&lt;/strong&gt;
A NOVA osztályozási rendszer felhasználásával tudatosabbá válhatsz az élelmiszer-választásoddal kapcsolatban, és előnyben részesítheted a tápláló, kevésbé feldolgozott opciókat az étrendedben, ami végső soron jobb egészségügyi eredményekhez vezet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;további-felismerések&#34;&gt;További felismerések&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Az emberek kiválóan manipulálnak, de gyakran nem értik meg tetteik teljes következményeit, ahogyan Yuval Noah Harari professzor megjegyezte. Ez a tendencia óvatosságra késztet, arra emlékeztetve minket, hogy ellenőrizzük döntéseink potenciálisan súlyos következményeit. A testünk működésének megértése, különösen a hormonális rendszer és az egészségünket befolyásoló viselkedések mögött álló különböző hatásmechanizmusok tekintetében, kulcsfontosságú.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nagy értéket látok az olyan szakértők tanításaiban, mint Dr. Robert Lustig, Dr. Pradip Jamnadas, Dr. Andrew Huberman és Prof. Anna Lembke. Meglátásaik arról, hogy az ételek hogyan befolyásolják a génkifejeződést (epigenetika), a hormonális hatásmechanizmusokat, rendszereket, a bélmikrobiom egészségét és a neurológiai funkciókat, rávilágítanak arra, hogy a táplálkozási döntések közvetlen okai lehetnek a mentális egészségi problémáknak, az olyan neurológiai betegségeknek, mint a Parkinson-kór és sok más betegség, a rák, a cukorbetegség, az autoimmun betegségek és a szív- és érrendszeri állapotok. Sok szempontból „dopamin nemzetnek” nevezhetnénk magunkat, ahol az idegi pályáinkat függőséget okozó hatásmechanizmusok térítik el. A krónikus stressz, melyet a helytelen táplálkozás súlyosbít, hatással van az alvásunkra és az általános közérzetünkre. Ezért a táplálkozás és a környezetünkkel való kapcsolatának megértése kiemelkedő fontosságú ahhoz, hogy bölcsebb egészségügyi döntéseket hozzunk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nem állítom, hogy ennek a tudásnak minden aspektusát elsajátítottam, de igyekszem tanulni és megosztani, amit felfedeztem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A valódi élelmiszerek fogyasztása mellett meg kell értenünk, hogy az élelmiszereket hogyan módosítják az egészségünkre káros módon. A valódi élelmiszerek és az élelmiszer-szerű termékek megkülönböztetése alapvető fontosságú.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;kiegyensúlyozott-keto-glükogén-életmód-javasolt&#34;&gt;Kiegyensúlyozott &amp;ldquo;keto-glükogén életmód&amp;rdquo; javasolt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Meg kell értenünk annak fontosságát is, hogy &lt;strong&gt;ne&lt;/strong&gt; együnk állandóan. Az anyagcsere szempontjából a ketózis állapotába való belépés lehetővé teszi a szervezet számára, hogy a zsírt üzemanyagként használja fel. A zsírégetés, különösen a hasi zsír elégetése csak ketózisban hatékony, amit időszakos böjtöléssel vagy alacsony szénhidráttartalmú, esetleg ketogén étrenddel érhetünk el. Őseinknek nem állt rendelkezésükre éjjel-nappal nyitva tartó élelmiszerbolt, ami a lakmározás és az éhezés időszakait jelentette számukra. A testünket úgy tervezték, hogy hosszabb időszakokat is kibírjon energia nélkül. Ráadásul a böjt aktiválja az autofágiát, egy olyan folyamatot, amely javítja a testünket, de ez nem fog bekövetkezni, ha folyamatosan jóllakott állapotban vagyunk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ketózis és a glükóz anyagcsere egyensúlya igen fontos az egészségünk megőrzésében. Ebben nem feltétlen a diéta vagy étrend megválasztása segít leginkább. Az bizonyosnak látszik, hogy a különféle étrendek vagy diéták különböző állapotokon segíthetnek hatékonyan, és ezt nagyban az azokat igénybe vevők egészségi állapota határozza meg. Hogy mennyit tudunk a saját testünk biókémiai működéséről, az meghatározó lehet abban, hogy saját magunk számára a megfelelő étrendet és ételeket válasszuk. Annak alapján, amit tanultam, mindenképpen hasznos arra törekedni, hogy alacsony szénhidrát tartalmú étrendet kövessünk, szakaszos böjttel és időnkénti hosszabb böjtöléssel kiegészítve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jó, ha kerüljük:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;a finomított gabonatermékeket&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a magas keményítőtartalmú zöldségeket és gyümölcsöket&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a vegyi úton előállított növényi olajokat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a cukrot és a fruktózt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a feldolgozott és különböző vegyi anyagokkal tartósított húskészítményeket, valamint azokat a hústermékeket is, amelyek helytelen - azaz az állatok nem természetes - tartásából, neveléséből származnak, és GMO-s termékek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a zsírszegény és ízesített tejtermékeket&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fogyasszunk ezek helyett, amennyire csak lehet:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;egészséges zsírokat, mint például vaj, faggyú, más állati zsíradékok, kókuszzsír, olívaolaj&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rendszeresen zöld leveles, színes, keresztes zöldségeket, és mértékkel szezonális gyümölcsöket&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;természetes tartásból származó húsokat, halat, tojást, belsőségeket, amelyek igen kiváló fehérjeforrások&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mértékkel teljes zsírtartalmú fermentált tejtermékeket, különböző sajtokat, túrót, tejfölt, amelyek lehetőleg természetesen nevelt állatoktól származnak.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Főzz, süss, készíts lehetőség szerint otthon, olyan alapanyagokból, amelyekről tudod, hogy valódi élelmiszerek.&lt;/strong&gt;
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/realfood/home.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Számos modern élelmiszer-feldolgozási eljárás, például a növényi olajok magas hőfokon történő feldolgozása és a cukor fehérjékkel való kombinálása káros vegyületeket, úgynevezett fejlett glikációs végtermékeket (AGE-k) termel. Ezek a vegyületek, bár ízletesek, felgyorsíthatják a belső öregedési folyamatot (a rozsdához hasonlóan), és különböző egészségügyi problémákhoz vezethetnek. Dr. Pradip Jamnadas világos előadása ebben a témában felnyitotta a szememet a megfelelő élelmiszer-feldolgozási technikák újratanulásának szükségességére, ami létfontosságúvá teszi az egészséges élelmiszerek védelmét, amelyek beszerzéséért keményen megdolgoztunk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/realfood/barbecue.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tanulj-tovább-soha-ne-hagyd-abba&#34;&gt;Tanulj tovább, soha ne hagyd abba!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nagyon sok elhivatott ember foglalkozik a kollektív jólétünk előmozdításával és az egészséggel kapcsolatos oktatással. Ők segítenek felismerni, hogy jól tájékozott döntésekkel változtatni tudunk a dolgokon. Az olyan platformokon, mint a YouTube, ingyenesen elérhető előadásaik felbecsülhetetlen értékű betekintést nyújtanak. Én személy szerint nagyra értékelem erőfeszítéseiket, és arra törekszem, hogy mindannyiunk javára növeljem a tudatosságot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;És bár bizonyára nem könnyű eligazodni ezen a meglehetősen nehéz terepen, és megbízható adatokat vagy ismereteket szerezni, a valóság az, hogy semmilyen erőfeszítésed ezzel kapcsolatban nem lesz hiábavaló. Mert ha egy rövid pillanatra belegondolsz, mit veszíthetsz? A válasz: &lt;strong&gt;„Csak nyerhetsz, jobb táplálkozást, jobb egészséget és egy boldogabb életet”.&lt;/strong&gt; Tehát ne arra koncentrálj, hogy mit veszíthetsz, igen, egy kis időt a kutatásra. Ahogy a Bibliában a Prédikátor 11:4-ben olvasható: „Aki a szelet figyeli, nem vet, és aki a felhőket nézi, nem arat.” &lt;strong&gt;Vess tehát szorgalmasan, és arasd le a befektetett munkád és erőfeszítéseid jó gyümölcsét&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;kívánom-hogy-ez-a-cikk-téged-is-egy-egészségesebb-életmód-felé-vezessen-és-segítsen-abban-hogy-jobb-döntéseket-hozhass-magad-és-szeretteid-számára&#34;&gt;Kívánom, hogy ez a cikk téged is egy egészségesebb életmód felé vezessen, és segítsen abban, hogy jobb döntéseket hozhass magad és szeretteid számára!&lt;/h1&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;you-tube-források-a-fentiekhez-ha-szeretnél-többet-megtudni&#34;&gt;You Tube források a fentiekhez, ha szeretnél többet megtudni:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Angolul jól értőknek ajánlott, bár Google által generált automatikus magyar fordítás is elérhető, sajnálatosan megkérdőjelezhető pontossággal.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dr-robert-lustig&#34;&gt;Dr. Robert Lustig:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;kDDOlSXFeDE&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/kDDOlSXFeDE/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;EKkUtrL6B18&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/EKkUtrL6B18/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;dBnniua6-oM&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/dBnniua6-oM/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;sxJvfqTFttY&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/sxJvfqTFttY/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;strong&gt;Zseniális betekintés a keto és vegán étrendekbe valamint gondolatok a &amp;ldquo;Metabolical&amp;rdquo; című könyvről:&lt;/strong&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;jRV8uiqVPas&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/jRV8uiqVPas/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dr-pradip-jamnadas&#34;&gt;Dr. Pradip Jamnadas:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;Npy0qwgh5RM&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/Npy0qwgh5RM/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;qIcSIC_IjfM&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/qIcSIC_IjfM/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;PNByT_Mm_Ac&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/PNByT_Mm_Ac/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;irn3cFHmK-Y&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/irn3cFHmK-Y/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;pCQovPrsM2k&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/pCQovPrsM2k/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;gVsxe9v72C0&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/gVsxe9v72C0/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dr-andrew-huberman&#34;&gt;Dr. Andrew Huberman:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;WFcYF_pxLgA&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/WFcYF_pxLgA/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;DkS1pkKpILY&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/DkS1pkKpILY/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;jSqCL7Npln0&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/jSqCL7Npln0/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;prof-anna-lembke&#34;&gt;Prof. Anna Lembke:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rövid előadás a „ Dopamin Nemzetről”:&lt;/strong&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;n2u8Z1HeKD8&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/n2u8Z1HeKD8/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;


&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;jziP0CEgvOw&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/jziP0CEgvOw/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;arra-szeretnélek-ösztönözni-hogy-fedezd-fel-a-további-videókat-is-ezeknek-a-kivételes-egyéneknek-az-értékes-munkájával-kapcsolatban&#34;&gt;Arra szeretnélek ösztönözni, hogy fedezd fel a további videókat is ezeknek a kivételes egyéneknek az értékes munkájával kapcsolatban!&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jogi nyilatkozat:&lt;/strong&gt; Az itt közölt információk kizárólag oktatási és tájékoztatási célokat szolgálnak, és nem tekinthetők orvosi vagy táplálkozási tanácsadásnak. Nem vagyok orvos vagy egészségügyi szakember, és nem vagyok táplálkozási szakember. Ezért nem tudok felelősséget vállalni a közzétett tartalomért, még akkor sem, ha minden tőlem telhetőt megtettem annak érdekében, hogy tényszerű információkat nyújtsak, melyek az egészségre vonatkozó témákkal kapcsolatos tanulmányaimon és a képzett szakemberek megállapításain alapulnak. Mindig fordulj szakképzett egészségügyi szolgáltatóhoz bármilyen egészségügyi problémával, kezelési lehetőséggel vagy egészségeddel kapcsolatos kérdéssel kapcsolatban. Csak ezekre az információkra hagyatkozva nem biztos, hogy megfelelő információt találsz az egyéni körülményeidre vonatkozóan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egészségmegőrzés a Perfect Smile Podcast Nyomán - Hasznos magyar nyelvű egészséginformáció</title>
      <link>http://localhost:1313/hu/post/balsaitamas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hu/post/balsaitamas/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;az-ajánlás-háttere&#34;&gt;Az ajánlás háttere&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sokan, akik ismernek engem, tudják, hogy az utóbbi pár évben milyen fordulatot vettem a táplálkozás és egészségmegőrzés terén. Gyakran kérik, hogy osszak meg velük általam megbízhatónak vélt magyar nyelvű információforrásokat, amelyek segíthetnek az egészségük javításában. Sajnálatos módon, ahogyan látható is, a weboldalon publikált cikkeim jelentős része külföldi, többnyire csak angolul elérhető információkat tartalmaz és külföldi szakemberekre, azoknak angol nyelvű oktató videóira hivatkozik. Így némileg korlátozottan tudom megosztani azt, amit tanultam. Persze némelyek magyar nyelvre fordított könyvei elérhetőek Magyarországon is (vagy talán elérhetőek lesznek a jövőben), érdemes ilyen irányba is kutatni annak, aki kíváncsi ezekre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Magyar nyelven a YouTube-on sajnos kevés olyan csatornát és tartalomgyártót ismertem meg, akik pontos információt osztanak meg előítéletek, féligazságok és félelemkeltés nélkül, valamint nem valamilyen népszerű irányzatot támogatnak anyagi haszon reményében.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hunintuitive.github.io/hu/post/information/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Az igazság az, hogy napjainkban rendkívül nehéz megtalálni azt a megbízható információt, amelyre nyugodt szívvel lehet hagyatkozni, és ez nemcsak az egészségmegőrzés terén van így, hanem az élet szinte minden más területét illetően is.&lt;/a&gt; Érdemes elővigyázatosnak lennünk, ugyanakkor kénytelenek leszünk elfogadni, hogy senki sem annyira okos és bölcs, amennyire szeretnénk, olykor még a valódi szakértők is tévedhetnek bizonyos dolgokban. Amíg élünk, alázattal kell hozzáállnunk az élethez és folyamatosan tanulnunk kell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eddigi tapasztalataim, egészséget érintő új ismereteim alapján nem igazán tudtam magyar YouTube csatornát ajánlani, amely valóban hasznos tanácsokat adhat a jó egészség felépítésére és megőrzésére. Ez most megváltozott, nagy örömömre!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nem mindennapi élményben volt részem, amikor véletlenül belefutottam a &amp;ldquo;Perfect Smile&amp;rdquo; podcast sorozatába, miután megnéztem &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0BtEjQTtKSA&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;a &amp;ldquo;Tvrtko a Föld körül - Nagy fogyás, hosszabb és egészséges élet, boldogság! Recept az orvostól, aki saját magát kutatta!&amp;rdquo;&lt;/a&gt; című interjút, ami egyáltalán felhívta a figyelmem a csatornára.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A podcast során Dr. Balsai Tamás, fogorvos és életmódkutató osztotta meg tapasztalatait a hosszabb és egészségesebb élet titkairól. A beszélgetés tele volt értékes, tudományos alapú tanácsokkal, amelyek segíthetnek mindannyiunknak a mindennapi életünk javításában. Az alábbiakban összegzem a podcast sorozat néhány vicces és talán sokkoló, de legalább újszerű ismeretanyagát, mely nem hókuszpókuszon alapul, hanem tudományos kutatások publikált és jól dokumentált eredményein. Voltaképpen, bár nem feltétlen ugyanazokból a szakirodalmi forrásokból, de én is nagyrészt ugyanezekre a következtésekre jutottam azokban a témákban, melyeket Dr. Balsai Tamás említ a podcastjában.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Csupán a 90.000 generációs evolúciós &amp;ldquo;elméleten&amp;rdquo; alapuló feltevéssel nem értek egyet, sem tudományos, sem egyéb világnézeti szempontból, én a teremtés &amp;ldquo;elméletét&amp;rdquo; fogadom el, tartom valószínűbbnek és ez változtat némileg a dolgok megközelítésén. Ez az egyetlen különbség közöttünk, viszont egyáltalán nem releváns a jobb egészség elérése érdekében tett igyekezetünkben. Az, hogy hogyan működünk anatómiailag és biokémiailag, nem ezen múlik. Ennek a vitás kérdésnek a tisztázása pedig nem ezen a fórumon fog eldőlni, szerény véleményem szerint, nem is cél, csupán hitelesség végett említettem meg, mivel olvasóim nagy része ismer engem és a világnézeteimet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tamás ajánlott a podcastban több könyv címet is, megemlítette, hogy sokkal több is létezik; ez arra ösztönöz minden hallgatót, hogy vegye kézbe saját egészsége alakítását, vagy talán először inkább a lehetőségeinek megismerését, hiszen a segítség bőven adott, de nem hullik csak úgy az ölünkbe. A információ hitelességet, pontosságot, úgy gondolom, folyamatosan vizsgálni kell. Kemény munka, de megéri a fáradságot. Ezt a nézetet szerintem mindketten osztjuk.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;szellemes-és-újszerű-nem-feltétlen-új-gondolatok&#34;&gt;Szellemes és újszerű, nem feltétlen új gondolatok&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dr. Balsai Tamás legfrissebb podcastjában egy új élettankönyv felfedezéséről beszél, amely mélyreható hatással volt a táplálkozással és a koleszterinnel kapcsolatos ismereteire. A beszélgetés során elmondta, hogy mindig is félt attól, hogy biológiai szempontból téves információkat adjon, ezért úgy döntött, hogy alaposan átnéz egy élettani könyvet, hogy saját tudását ellenőrizze. A könyv olvasása közben számos döbbenetes felismerést tett, amelyek közül kiemelte a koleszterin szerepét a szervezetben, mivel az ismert és gyakori téma.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vicces idézet a podcastból:&lt;/strong&gt;
&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Mondom, veszek egy élettankönyvet és nézzük meg, igen, megkeresni, hogy hol csúszik el ez az egész? És sehol! Ott van, benne van, csak más a fókusz. A lányaim hülyének néznek, ül az apjuk az élettan könyv fölött, ahelyett hogy nem tudom, mit csinálna és néha felüvölt. Döbbenet!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Balsai doktor hangsúlyozta, hogy a koleszterin felszívódása és metabolizmusa sokkal bonyolultabb, mint ahogy azt korábban hittük. Rámutatott, hogy a koleszterin a hosszú láncú zsírsavakkal együtt szívódik fel, és a testünk két gén által vezérelt mechanizmus segítségével szabályozza a mennyiségét. Eddig a hit, miszerint a koleszterint kerülni kell, 70 éven át tévútra vezetett minket. Az általa végzett kísérletek során - például egy öt napos böjt után - a koleszterinszintje nem változott, ahhoz az időszakhoz képest, amikor helyesen táplálkozott, ami arra utal, hogy a testének a koleszterin szintje már korábban is optimális volt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebből azt a következtetést lehet, levonni, hogy a koleszterin tartalmú élelmiszerek fogyasztása (mint például tojás), nem okoz betegséget, mivel a testünk természetszerűleg szabályozza a koleszterin termelést, függetlenül attól, hogy mit eszünk, vagy éppen nem eszünk, mint a fenti példában.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezek a felismerések nemcsak Balsai doktor számára voltak megdöbbentőek, hanem más orvosok körében is (melyeknek munkáját megvizsgáltam és ismerem), akik szintén észlelték, hogy a szakosodás során orvosi tanulmányaik elfeledtették velük az alapvető biológiai elveket, melyeket orovosi tanulmányaik elején elsajátítottak. Az ő tapasztalataik is azt mutatják, hogy sokan akaratlanul félrevezették pácienseiket, mivel a szakmai fókuszuk miatt nem figyeltek eléggé az alapvető tudományos ismeretekre, illetve a teljes képre, és így később rá kellett ébredniük, hogy valójában orvosi &amp;ldquo;dogmákat&amp;rdquo; kezdtek el támogatni, nem pedig a valóságot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Balsai Tamás a korábbi podcastok egyikében megemlítette, hogy „Isten igazából soha nem tetszett [neki] az, hogy gyógyszerrel gyógyítunk.” Ez a kijelentés jól tükrözi a gyógyszeripar körüli sokszor ironikus diskurzusokat. Mélységesen egyetértek vele. Hozzátette, hogy „a kalóriaszámolgatás agyrém”, amely valószínűleg sokunkban felidézi azokat a frusztráló pillanatokat, amikor diéták során próbáljuk számolni a kalóriákat, mintha az életünk múlna rajta. Én konkrétan emlékszem a szenvedésemre, amikor ezzel próbálkoztam, de talán nem kell mondanom, hogy mindhiába.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tamás emlékeztetett arra, hogy a testünk a szájüregünkön keresztül jelez (nyilván máshogy is, de ő fogorvos, így nem meglepő, hogy ezt az aspektust is figyelembe veszi), és hogy sokszor meg vagyunk vezetve táplálkozási szokásainkban. Humorral fűszerezett tanácsai között szerepelt az is, hogy „inkább tegyél vajat a kávéba, mint tejet vagy tejszínt!” Ezzel sokunkat meglepett, és valószínűleg nemcsak az ízlelőbimbóinkat, hanem a kávézás szokásait is újraformálhatja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezt nem Tamás mondja, hanem én, hogy a vajas kávé valóban finom, ha utánanézel &amp;ldquo;golyóálló kávé&amp;rdquo; vagy angolul &amp;ldquo;bulletproof coffee&amp;rdquo; keresőszó alatt sokat tudhatsz meg róla.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;egészségmegőrzés-szemlélete&#34;&gt;Egészségmegőrzés szemlélete&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A podcast sorozatban Tamás hangsúlyozta, hogy képesek vagyunk meggyógyítani saját magunkat, ami igazán inspiráló üzenet. Az egészséges táplálkozás nemcsak a fizikai jólétünkre, hanem a mentális állapotunkra is jótékony hatással van. A podcastban szóba került az is, hogy a cukor és a mesterséges édesítők mennyire ártalmasak - egy figyelmeztetés, amit érdemes megfontolni a napi étrendünk kialakításakor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tamás tanácsai között szerepelt a napi étkezések számának felülvizsgálata, ami felveti a kérdést: vajon tényleg annyira szükséges naponta ötször enni? Hasonlóan érdekes volt a megközelítése a szénhidrátokkal kapcsolatban, ahol kiemelte, hogy a gabonafélék elhagyása jótékony hatással lehet az egészségünkre. Amit a &amp;ldquo;Tvrtko a Föld körül&amp;rdquo; fent említett epizódjában mondott a mai gabonákról az kijózanító. Napjaink gabonája, az ebből készült péksütemények 60-70%-al több glutént tartalmaznak mint az ősi gabonák, melyeket előző generációk használtak, amikor még nem volt lehetőség génmódosításra úgy, mint modern korunkban.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A kérdést, melyet Balsai doktor beszélgetőpartnere András feltett, én is feltettem magamnak, miután az egészségemet érintően gyökeres változtatásokat eszközöltem az életemben. A kérdése így hangzott, és Balsai doktor válaszokat is megfogalmazott: &amp;ldquo;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Miért nem annak hiszünk, aki hitelesen áll előttünk, hogy jól van, jól érzi magát, és hitelesíti az egész életével azt, amit képvisel? Miért jobb beállni a sorba?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;Jó kérdés, sokat gondolkodtam ezen. Arra jutottam, hogy az emberek megijednek attól, ha valami összeáll a fejükben, vagy nem veszik a fáradtságot.&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az is nagyon tetszett a szemléletmódjában, hogy alázatos: nem gondolja, hogy mindent tud, és azt sem véli, hogy a tudomány nem változhat, illetve nem finomódhat azzal kapcsolatban, amit az egészségről és az egészséges életmódról tudunk. Én is ezt a szemléletet képviselem; nem állítom, hogy én tudom jól, de folyamatosan igyekszem kutatni az igazságot az élet minden területén, és ennek megfelelően változtatni. Ez nem könnyű, de helyes út a jövő felé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kifejezetten hasznosnak találtam a podcastjában, hogy hajlandó a Magyarországon elérhető vitamintermék és étel neveket, valamint beszerzési forrásokat is megosztani a hallgatósággal, melyek segíthetnek elérni a kívánt egészségügyi eredményeket, már ha hajlandók vagyunk felülvizsgálni az étkezési szokásainkat és a táplálékunkat képző anyagokat, melyeket beviszünk a szervezetünkbe.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;balsai-doktor-által-ajánlott-könyvek&#34;&gt;Balsai Doktor által ajánlott könyvek&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A podcast sorozat végén Dr. Balsai Tamás ajánlott néhány könyvet, amelyek különösen hasznosak lehetnek az egészségtudatos olvasók számára:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Növényparadoxon&lt;/strong&gt; - Stephen R. Gundry&lt;br&gt;
Eredeti cím: &lt;em&gt;The Plant Paradox&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hosszú élet paradoxon&lt;/strong&gt; - Stephen R. Gundry&lt;br&gt;
Eredeti cím: &lt;em&gt;The Longevity Paradox&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gabona agy&lt;/strong&gt; - David Perlmutter&lt;br&gt;
Eredeti cím: &lt;em&gt;Grain Brain&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agyépítők&lt;/strong&gt; - David Perlmutter&lt;br&gt;
Eredeti cím: &lt;em&gt;Brain Maker&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A ketó védelmében&lt;/strong&gt; - Gary Taubes&lt;br&gt;
Eredeti cím: &lt;em&gt;The Case for Keto&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Glükóz forradalom&lt;/strong&gt; - Jessie Inchauspé&lt;br&gt;
Eredeti cím: &lt;em&gt;The Glucose Revolution&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autóimmun sorsfordító program&lt;/strong&gt; - Kokavecz N. Katalin&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paleolit táplálkozás&lt;/strong&gt; - Loren Cordain&lt;br&gt;
Eredeti cím: &lt;em&gt;The Paleo Diet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Depresszió ipara&lt;/strong&gt; - Szendi Gábor&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vitaminipar&lt;/strong&gt; - Bíró Szabolcs&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Felálltam - Stand Up Comedy egy kis Autoimmun drámával&lt;/strong&gt; - Terbe Ármin (Crohn-betegségben szenvedett 18 évig - az orvosok sokat rontottak az állapotán, de ő sokat javított a helyzetén.)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Keto természetesen&lt;/strong&gt; - Lakatos Péter, Dr. Váczi Péter&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Ezek a könyvek segítenek mélyebben megérteni a táplálkozás, az egészség és az autoimmun betegségek témáit, így érdemes alaposan átnézni őket.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;példaként-itt-egy-kedvenc-epizód-teljes-átírata-az-hogy-tanulságos-számomra-nem-kifejezés&#34;&gt;Példaként itt egy kedvenc epizód teljes átírata. Az, hogy tanulságos, számomra nem kifejezés&amp;hellip;&lt;/h3&gt;
&lt;h2 id=&#34;a-saját-szervezetünkkel-gyógyítunk&#34;&gt;A saját szervezetünkkel gyógyítunk:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=a5ziSkZ8Vao&amp;amp;list=PL_L7CMiasGb1jbIPdj03jlFulZvd-zyxT&amp;amp;index=38&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lejátszáshoz YouTube-ról kattints ide!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: A megoldás már réges-régen megszületett, csak soha senki nem vette komolyan. Állítja dr. Balsai Tamás, aki nagyon rossz iránynak tartja, hogy ezerszer kell valamit ahhoz felfedezni, amíg végre megértik az emberek, mit kell tenni annak érdekében, hogy valóban egészségesek maradjunk. Üdvözlöm, ez a Perfect Smile podcastja. Balsai doktor szájmegmentő programjában kíméletlen őszintességgel és nyíltsággal világít rá arra, mit rontottunk el, ugyanakkor megoldást is kínál ahhoz, hogy visszatérjünk az ősi és egyetemes egészséghez, vagyis ahhoz a tökéletességhez, ahogyan eredetileg meg lett alkotva az emberi szervezet. A podcast sorozat aktuális és következő epizódjai az immunrendszerünk erősítésének témakörét járják körül.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Ez a lényeg. A gyógyítás a lényeg. Utalnék egy magyar Nobel-díjas professzor szavaira. Szeretem ezt a professzort, Szent-Györgyi Albertnek hívják. Pont azt szeretem benne, hogy milliószor átlépett különböző dogmákat. Soha nem akart ő vitaminkutató lenni, és ezért kapott Nobel-díjat. A lényeg a lényeg, az így szól. A szervezet fogyatékosságai sokkal kevésbé a velünk született hibákból, mint inkább a szervezetünkkel szemben elkövetett visszaélésekből ered. Szóval akkor hogyan fogunk gyógyítani? Ezek után pláne. Hát a szervezettel fogunk gyógyítani. A szervezetünk, amikor összeállt és az evolúció során kialakult, akkor állt össze és úgy maradt meg olyannak, amilyen, és persze most is folyamatosan változik, hogy túl tudjunk élni bizonyos betegségeket, túl tudjunk élni bizonyos hibákat, túl tudjunk élni bizonyos fertőzéseket. Tehát, hogy fönn tudjunk maradni. Nem az a kérdés, hogy fogom gyógyítani, hanem az a kérdés, hogy hol romlott el.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: És hol romlott el? Mikor romlott el?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Zarándok utakat szoktunk természeti népek lakóhelyére tenni, mindenféle tudósok, felfegyverkezve a mi diagnosztikai eljárásunkkal is keressük a csodát. A természeti népek azok a népek, amelyek a világban bizonyos eldugott helyeken, őserdők mélyén, de például az inuitok, az eszkimó ősei, az északi sark sötétjében éltek, és nem mutatják azokat a betegség tüneteket, amibe beletartozik a fogágybetegség is, mint mi. És akkor keressük a csodát. Nem a csodát kell keresni. Sose értettem, hogy oké, meg kell őket vizsgálni, eldöntjük, igen, nincs náluk cukorbetegség, igen, nincs náluk érszüklet, igen, nincs náluk szívbetegség. De akkor haza kéne jönni és meg kellene nézni, hogy nálunk miért van?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Van erre válasz, hogy miért van?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Persze! Mert elrontunk valamit, vagy nagyon, sok mindent. Észre se vettük, és úgy rontjuk el. Azért a természeti népeknek van egy bizonyos fajta szerencséjük. Három vagy négyről olvastam többet. Különböző táplálkozásúak. Mert ugye mindig az adott trend elkezd utalni arra. Különböző táplálkozásúak, de Isten igazából nagyon sok közös van bennük, amik náluk ugyanúgy megmaradt, mint ahogy nálunk régen volt. Igen, több száz évre, több ezer évre is vissza lehet menni, és a történetben meg lehet nézni a változásokat. De ne menjünk olyan messzire vissza, mert akkor az nem szokott sikerülni. De mondok egy példát. A mai búza gluténtartalma. Hála a nemesítésnek, a génkezelésnek, gondolom a növényvédőszereknek, stb. stb. A gluténtartalma a 4-5%-ról 15%-ra emelkedett. Lehet, hogy az 5%-kal elbírunk. Lehet, hogy nagyapáink elbírtak az 5%-kal. Az utóbbi 30 évben 15%-ra ment föl. Plusz a pék még hozzátesz egy kis korpát, hogy nagyobb legyen, szebb legyen, fényesebb, stb. Arról már nem is beszélek, hogy amiket mi gabonaként eszünk, azok mirelitek, nátriumglutamáttal készültek. Nincs bennük élesztő, nem kelesztik. Lefagyasztott állapotban bedobják a sütőbe, telerakják az áruházat az illataikkal, és akkor mi mint a legyek a fényre így megyünk, hogy hol van az én, mit tudom én, túrós batyúm. Itthon kellene megnézni, hogy mi változott. Azt gondolom, hogy két részre kell osztani. Az egyik az, hogy nézzük meg, és pont ezekhez a természeti népekhez visszakanyarodva, nézzük meg, hogy az ő immunrendszerük miért jobb mint a miénk? Holott mi azt gondoljuk tisztábban élünk, egészségesebben élünk, jobb környezetben élünk és még sorolhatnám, hogy mit gondolunk, ők pedig ott a dzsungel közepén, a nád sátraikban, vagy lehet, hogy fa házaikban, vagy a fa tetején élve jobb immunrendszerrel bírnak, mint mi. A másik kérdés, de ez összefügg, ez a kettő egyébként, az az, hogy ha esetleg tényleg megadjuk az immunrendszerünknek ugyanazokat, amiket megadnak a természeti népek maguknak, akkor mivel rontjuk, amivel ők nem rontják? Szóval, bontsuk szét, és kezdjünk beszélni azzal, hogy abban az esetben, ha 40 év fölöttiek vagyunk, és eljutottunk oda, abba az állapotba, hogy baj van, mert azt mondták, hogy csontvesztés, mert azt mondták, hogy ínygyulladás, mert azt mondták, hogy fogágybetegség, meg ezt örökölte, meg ki fog hullani és a többi, és a többi, és hiába használom a nagyon jó fogkrémet, ami a vérzés ellen van, mégis vérzik, tehát valamit nem jól csinálok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: El ne menjen a hallgató, mert a legérdekesebb részek csak most következnek a szervezetünk energiájának témájával. Balsai doktor kemény kritikát fogalmaz meg a következő blogban, ahol azt mondja, &lt;em&gt;&lt;strong&gt;hosszú, tömött sorokban vagyunk képesek hülyék lenni&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Az orvostudomány tévhiteivel folytatjuk a podcastot változatlanul a Száj Megmentő program keretében.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Nagyon sok tévhit van az orvostudományban sajnos, és ezek a tévhitek, ezek valami döbbenetesen be tudnak ágyazódni. Kezdve, amikor ezzel elkezdtem foglalkozni, tehát körülbelül olyan 15 évvel ezelőtt, pontosan emlékszem, az első ilyen jellegű könyv az a Lenkei Gábornak volt a Cenzurázott egészségügy. Lehet, hogy 13 év, nem tudom pontosan, de szerintem lehet hogy 15. Hát akkor is én is fiatalabb voltam, és úgy megtetszett. Az egy picit összeesküvés elméletes. Aztán elolvastam nagyon-nagyon sok könyvet, utalhatnék itt több szerzőre, majd fogok is, de úgy kezdett bennem kialakulni, hogy tulajdonképpen semmi összeesküvés nincs. Az ember nem változik. 1670-ben az angol admiralitáshoz beadtak egy papírt, hogy három kiskanál citromlé naponta, és nem fognak meghalni a matrózok. 170 év kellett hozzá! Legalább hatszor újra fedezték fel! 170 év!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Azt mondtad az előbb, hogy nagyon sok tévhít van az orvostudományban. Az emberek fejében is nagyon sok tévhit van ezek szerint azért, az orvostudomány felelős?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Nem, nem, nincs ilyen, hogy felelős. Nincs ilyen, hogy felelős. Semmelweisnek be kell, ..t.. szegénynek be kellett díliznie ahhoz, és még akkor sem fogadták el, hogy a Bécsben, a nagyképű klinikusok hajlandónak legyenek kezet mosni a szülőszoba ajtaján.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Igen, igen, igen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Ennyi. Nem akarom én ezt kifejteni, mert én gyógyítani szeretnék.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;:
Pedig az ellenállás lélektanárról is beszélhetünk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;:
Oké, de akkor kezded érteni? Nem kell összeesküvés. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Mi hosszú tömött sorokban tudunk hülyék lenni. Komolyan!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: És mi van azokkal, akik kiállnak a sorból, mint mondjuk te?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Hát én jól vagyok, köszönöm szépen. - Felnevet - Egyébként az a tapasztalat, hogy azokat lefejezik, vagy megpróbálják lefejezni, vagy elhitelteleníteni, vagy perifériára teszik, és tényleg csak egy bizonyos szubkultúra jut hozzá. Hmm .. ez van. Akkor is csinálni kell. Akkor is csinálni kell, mert ha belegondolsz, direkt megnéztem a beszélgetés előtt, a piacon kapható, megmarketingelt multivitaminok 95%-ában, 80 kötőjel 125 vagy 140 mg C-vitamin van a napi adagban. Ez arra elég, hogy ne legyél skorbutos. Azon kívül semmire. De semmire! Tehát ugyanott tartunk, 1670. Mert ez a 125 mg szerintem jó minőségű 3 kiskanál citromlében biztos, hogy benne van.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Mi lehet az oka annak, hogy ebben a fene nagy szabadságban, amikor tényleg mindenki azt csinál, amit akar, és annak hisz, akinek akar, hogy mégsem azt tesszük is és még mindig a régi tévhitek szerint adagoljuk, ha adagoljuk egyáltalán, ugye az is nagy kérdés, hogy adagoljuk-e a C-vitamint? &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Miért nem annak hiszünk, aki hitellel áll előttünk, hogy jól van, jól érzi magát, hitelesíti az egész életével azt, amit képvisel? Miért jobb beállni a sorba?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Jó a kérdés, sokat gondolkoztam ezen. Én arra jutottam, hogy megijednek az emberek attól, hogyha valami összeáll a fejükben. Vagy nem veszik a fáradtságot.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; És akkor most menjünk bele konkrétan. Oké?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Oké.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Kezdjük azzal, hogy immunrendszer. Jó? Fú, erről mindenki hallott. Nagy homályok, nagy titkok és stb. stb. stb. Neked mi az immunrendszer? Nem vizsgáztatlak!&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Számomra? Egy védelmi rendszer jelent, ami az egész szervezetemet igen, sejtszinten is megoldja attól, hogy&amp;hellip; véd a csapdahelyzetektől, vagy a világgal szemben. Én talán nagyon egyszerű módon így fogalmaznám meg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Oké! Vagyunk az emberi test egy nagyon komplex valami, nagyon összetett rendszer, és ezt az összetett komplex rendszert védeni kell. Nem úgy kell védeni, hogy támadni kell, hanem úgy kell védeni, hogy ha a rendszer önmagában, a részleteiben jól működik, akkor az nekünk jó. Ezeket a jól működő részeket kell komplexen védeni. Az immunrendszer, ezek sejtekből állnak, különböző helyen termelődnek a testünkben, általában csontvelőben, tehát a csont belsejében levő zsíros valamilyen anyagban, de termelődnek például a belünk baktériumai által is. Tehát egy komplex&amp;hellip;, ha komplexen gondolkozunk, akkor az a lényeg, hogy sejtekből álló védekezési mechanizmus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: A védekezés legalább megvolt belőle!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Így van! Egyetértek! Ettől nem kell megijedni. De ugye jön a kérdés, mit tudok tenni, hogy az én immunrendszerem, vagy a gyerekem immunrendszere, vagy a mamámé, aki most ugye 70 fölött van és veszélyeztetett, az felkészült legyen arra, hogy tényleg erős legyen? És itt van a különbség.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Egészen más megközelítés van, és az orvostudomány is itt tart már, de ez nem jön át az embereknek. Az emberi testet úgy kell elképzelni, mint egy, hát egy házat mondjuk. Ha egy mérnököt megkérdezel, hogy szeretnék építeni egy házat, van egy telkem, akkor a mérnök azt fogja mondani, hogy áram van? Van! Akkor minden van. Ha áram van, akkor tud vizet felhúzni a mélyből, ha áram van&amp;hellip; tehát kell az energia. Na, mi pontosan ugyanígy működünk. Ahhoz, hogy nekünk az immunrendszerünk és minden más rendszerünk működjön, ahhoz kell az energia. Hát akkor nézzük meg, hogy hol keletkezik ez az energia. Ezt nagyon régóta tudjuk, hogy hol keletkezik. Ez az energia a sejteken belül, minden sejtünkön belül, egy-két kivétellel, tehát például a szemlencsében nincsen, meg mondjuk a hemoglobinban sincsen, de azon kívül minden sejtünkön belül egy mitokondriumnak nevezett fehérjékből összeálló egységben készül. Nobel-díjat kapott érte Krebs-ciklus címszóval, aki a glükolízis folyamatát leírta, minden egyes lépést tökéletesen tudunk, lebontva OH-csoportokra, stb. stb. stb. Szóval, a mi energiánk a mitokondriumokban keletkezik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Vajon tisztában van vele a hallgató, hogy miből termel naponta 160 kilót a szervezetünk? És vajon mi számít az emberi test benzinének? Dr. Balsai Tamás fogorvos a beszélgető partnerem, aki 30 éve működteti a praxisát. A következő blogban egyebek közt arról is szó esik, milyen hatása van az állandó fertőtlenítésnek és a maszkoknak a folyamatokra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Érdemes tovább hallgatni bennünket.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Egy glükózmolekula bemegy a sejtbe. És most mindegy, hogy milyen úton, mert az is speciális, de bemegy a sejtbe, eljut a mitokondriumba, és bemegy a Krebs-ciklusba, különböző kémiai átalakulások során, ebből lesz 32 - 34 jó esetben, tehát ha kellő oxigén rendelkezésre áll, akkor 32, 34 ATP. Ez a mi „benzinünk”, adenozin trifoszfát. Nem kell megjegyezni. Egy glükózból 32-34 ATP lesz. Ha ezt számszerűsítjük, akkor naponta a mitokondriumaink csinálnak 160 kg ATP-t. Nem rossz a mértékegység! Amióta itt ülünk, fél kiló ATP-t elégettünk azért, mert ülünk, a gravitáció ellen dolgozunk, mozog a testünk, mutogatok, beszélek, gondolkozok, látok, közben emésztek, stb. stb. stb. 160 kilót! Ettől nem eszel kövérebb, tehát nem így a szám, mert azt folyamatosan égeted. Ahhoz, hogy ez a folyamat jól működjön, ahhoz folyamatosan levegőt kell venned, tehát ez nem újdonság. Az a levegő, amit te beveszel, az ahhoz kell, hogy a mitokondrium le tudja bontani a cukrot, adenozin trifoszfáttá. Ha három percig nem veszel, meghalsz. Tehát ez a folyamat, ez nagyon kényes és oxigénfüggő. Éjszaka is veszel. És ha alszol, nem hűlsz ki. Akkor is kell az energia. Nem cifrázom tovább. Az emberek „benzine” az ATP. Az immunrendszer akkor működik jól, ha kellő mennyiségű energiánk van.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Nekünk ingyen van?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Nem az ATP, nem!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Mivel fizetünk érte?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Eszünk. Glükózzal és oxigénnel, ezzel fizetünk. Az a lényeg, hogy mikor tudom azt biztosítani, hogy elég legyen. Mert az én elképzelésem szerint, és ez nem a doktor Balsai Tamás elképzelése, a tudományos elképzelés, hogy ahogy idősödünk, ezek a mitokondriumok sérülnek. És ezek a mitokondriumok, és van olyan sejt, amiben kétezer van egy sejtben. Van olyan sejt, amiben kettő van. Az idegsejtekben nagyon sok van. A szívünknek napi 6 kg ATP kell, hogy verjen. Az agyunknak szintén nagyon sok kell. Tehát iszonyatos „benzingyilkosok” vannak idézőjelben a szervezetünkben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Amiről tudunk?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Amiről tudunk! Igen, amiről tudunk. Nekem az a véleményem, hogy az, amit látunk 40-50 között sztenderden, amikor a szájüreg elkezd szétesni, nem mindekinek, de akinek, és persze megcsináljuk a fogászati, szájsebészeti, paradontológiai egyéb ellátásokat, és mégis, az azt jelzi, hogy a szervezet szelektál és elengedi a bizonyos perifériás részeket. Az a kérdés, hogy ha ez így van, már pedig így van, akkor mit tudunk tenni azért, hogy ezek jól működjenek?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Nekünk kell tenni érte?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Nekünk bizony. Ahogy a természeti népek tesznek. Ahhoz, hogy ez a ciklus, ez a Krebs-ciklus vagy glükolízis vagy citrátkör, mindegy, ismerik az emberek, jól működjön, ahhoz a jó minőségű, jó dózisú, vagyis jó mennyiségű vitaminok 80%-a szükséges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Tehát vitaminok nélkül&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: &amp;hellip;nem fog menni. Belegondolsz abba, hogy napi 160 kg ATP, akkor ennek a termelése közben pont ugyanannyi melléktermék is készül. Erről már mindenki hallott, mert oxidációs gyöknek, meg antioxidánsnak, tehát ezeket a szavakat szeretik így kikapkodni. De erről van szó. Amikor készül az ATP, akkor nagyon sok melléktermék készül, azt is ki kell takarítani. Azt csak nyugodt pihent alvás közben lehet kitakarítani kellő mennyiségű antioxidánssal, ami szintén vitaminok és nyomelemek, vagy általunk, vagy a jó bélbaktériumaink által termelt anyagokkal történik. Ha ez összhangban van, tehát kellő vitamint kap és megvannak az antioxidánsok, akkor a mitokondriumaink köszönik szépen jól vannak, &lt;strong&gt;nem csökken a számuk&lt;/strong&gt;, energiánk van. Ha energiánk van, akkor van energiánk immunsejteket termelni és védelmünk is van. De hát én annyi butaságot hallottam már az immunrendszerrel kapcsolatban, hogy abból könyvet lehetne írni. A másik könyvet meg abból lehetne írni, amikor az emberek jönnek, hogy miért nem szedünk vitamint. De most kiragadok egy példát, az immunrendszerre az teljes meggyőződéssel kezdte nekem egy ismerősöm előadni, hogy &amp;ldquo;ne hülyéskedj már, hát eszedbe ne jusson, hát vitamin, hát az átverés. Hát megszületünk, az immunrendszer kialakul, s az olyan amilyen, azt nem lehet javítani.&amp;rdquo; Hát ez sem így van. Az immunrendszerünk, egy folyamatosan tanuló szisztéma. Keres, kutat bennünk nem odaillő dolgokat, szinte szekenneli, pásztázza a testünket folyamatosan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Egyébként ez tökéletesre lett annól tervezve?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Abszolút. Abszolút! És erre a világra. Mi rontjuk!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: És tényleg vannak olyanok, akik teljes meggyőződéssel állítják, hogy ez egy szerencsejáték, olyan az egész, mint egy szerencsejáték. Valakinek jobb van, valakinek&amp;hellip;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: &amp;hellip;Sorolhatnánk hehe .. még elképzelést az immunrendszerrel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Hát a tévhitek a fő téma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Hát azért mondom. De csak kiemeltem a legcifrábbat. Értsük meg, folyamatosan tanul, folyamatosan dolgozik értünk, elraktároz bizonyos találkozásokat olyan anyagokkal, ami nekünk nem kell, tehát ami nekünk rossz, és folyamatosan megújítja magát, abban az esetben, ha kellő energiája van.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: De ez mit jelent, hogy elraktároz olyan&amp;hellip;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Memória. Ha egyszer voltál kanyarós, nem leszel még egyszer kanyarós. Nem akarok oltásokról beszélgetni, de az oltásoknak pont ez.. illetve bocsánat, a vakcináknak pont ez a lényege. Az oltásoknak nem az oltás, az egy fecskendőbe felszívott valamilyen folyadék. De energia kell hozzá. Sejtet kell termelnem arra, hogy legyőzzem, sejtet kell termelnem, hogy eltakarítsam, és sejtet kell termelnem arra, hogy meg is őrizzem. Plusz sejtet kell termelnem arra, hogy pásztázzam. Ez pedig energia. Miből tanulunk? Az életből. Amit benyalunk, beszívunk, a szánkba kerül, a bőrünkre kerül, és sorolhatnám. Mit teszünk most? Butítjuk! Mindenhol fertőtlenítjük a kezünket, maszkot hordunk, hogy benne szívjunk, és visszaszívjuk azt, amit ki kéne küldenünk, mert már az nekünk nem kell. Nem találkozunk, nincs kontaktus, ebbe most ne menjünk tovább, maradjunk a szájüregben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Izgalmas témákból a folytatásban sem lesz hiány. Gondolta volna a hallgató, hogy a modern társadalomban mi már nem is rágunk, hanem csak majszolunk? Aztán arról is beszélünk, milyen jelentősége van az UVB sugárzásnak. És miért hiszük, hogy a zöldség és gyümölcs fogyasztásunkkal megvan oldva a napi vitaminadagunk? Már is folytatjuk a podcastot dr. Balsai Tamással, aki továbbra is a szájüreg szétesésének kiváltó okairól, illetve a jelenség lélektanáról mesél.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Jó dózisú, jó minőségű vitaminnal tudunk segíteni a mi mitokondriumainknak, hogy kellő mennyiségű energiával visszahelyezzék az immunrendszerünket abba az állapotba, hogy vigyázzon a szájüregünkre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Most ezzel azt akarod mondani, hogy tulajdonképpen nem is kell orvoshoz fordulni?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Nem, mert ha már belementünk az ördögi körbe, akkor tényleg le kell pucolni, amit ki kell húzni, ki kell húzni, tehát vannak olyanok, amiket elveszítünk, mert azok már olyan mennyiségű baktériumot tartanának benne, amivel már nincs az az immunrendszer, ami győzni tud, és akkor az csak rontja az egész képletet. Lehet, hogy ki kell húzni az összeset, de addig ne építsünk újra, amíg ezt a lépést meg nem tesszük. Egyébként a természeti ember nem jár fogorvoshoz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Nyilván.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: S nem használ szájöblítőt, meg 30 ezerrel vagy nem tudom hány ezerrel rezegő fogmosógépet. Mi használjunk, tehát félre ne értsd, mert az a táplálék, amit mi eszünk, ez a macerált, ragadós&amp;hellip;. Tehát ők rágnak!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Mi nem rágunk?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Nagyon nem. Mi majszolunk. Mert kiszolgál minket az élelmiszeripar, hogy ne kelljen rágnunk. Most gondold végig, adok egy répát. A végére olyan izomláz lesz itt a két állkapocsizmodban, így van vagy nem így van? Vagy nekiülsz egy nagy csülöknek. Elfáradsz! Ő nem. Ő a nem úgy megsütött csülöket is elrágja, dolgozik vele. Nem rágunk eleget. Fogat kell mosni, szájöblítőt már nem feltétlenül kell használni, de fogat mosni mindenképpen kell, mert ezt a ragacsot le kell mosni. Tehát úgy fogunk gyógyítani, visszahelyezzük az immunrendszerünket az eredeti állapotba. De ez így önmagában nem elég. Mert ha közben folyamatosan és szisztematikusan ezt romboljuk mással, akkor nem lesz elég ez a visszahelyezés. Javulni fog a helyzet, de nem lesz tökéletes. De még abba ne menjünk bele! Mert az a másik tények és tévhitek, hogy mit eszünk! Maradjunk még itt a vitaminnál. Szintén könyvet írhatnék, mondom akkor hogy&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Miért nem írsz?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Felnevetés..Nem! &amp;hellip;hogy miért nem szedünk vitamint. Most már az asszisztensnőim is várják a kérdésemet. Belenézek egy szájba, megnézem az ínyt, mert nálunk az íny, az a rózsaszín íny. Ha valakinek rózsaszín az ínye, akkor már meg is fogom dicsérni. Az esetben 95%-ában, ha ilyet látok, és megkérdezem, és szed vitamint? Igen, és akkor elmondja, és tényleg így van. Amikor nem így néz ki, akkor is azt mondják, &lt;strong&gt;perrsze, annyit!&lt;/strong&gt; A következő kérdésem: és ma mit vett be? Hát, ma, még semmit. Ez 95%. Tehát, úgy össze szoktunk csak nézni az asszisztensnőkkel, hogy hát jó, hát én rengeteget szedek! Akkor, ha esetleg azt mondja, hogy igen, bevettem, akkor azt mondom neki, hogy akkor részletezze. És akkor úgy nagyon gondolkozik, és azt mondja, hogy bevettem a C-t, 500mg-ot vettem D-t is, kálciumot, ennyit. Hát mondom, azért ez nem olyan sok. Ha a zöldségünkben és a gyümölcsünkben nincs az, amit mi gondolunk, és nincs. Olvastam egy tanulmányt, 40 évvel ezelőtt egy almában volt körülbelül 400 mg C-vitamin. Most tudod, mennyi van benne? Négy. &lt;strong&gt;Négy!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Tehát ez már nem is alma, amit eszünk?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Nem. Az fruktóz. Szép, fényes héjjú fruktóz. Tehát ha te almából akarod most fedezni a napi C-vitamin szükségletedet, ami Szent-Györgyi szerint tessúlykilogrammonként ötven milligram. Tehát ha te 70 kilós ember vagy, akkor az minimum 3500, akkor szerinted hány annat kell megenned? És mennyire leszel kövér attól a fruktóztól? De teljesen mindegy, mert a zöldségekben ugyanúgy nincs. Európa legnagyobb koktélparadicsom gyártója a Hollandia. 365 napból 300-szor biztos, hogy felhős az ég, és nem süt a nap. De 24 órában mesterséges fénnyel, nem földben, hanem egy ilyen trágyalékban úszva, fölkötözve, ott nőnek a paradicsomok. Ami még szép az egészben, rájöttek arra, hogy ha a szén-dioxidot visszatöltik a levegőbe, akkor még gyorsabban pirosodik. Tehát esténként, amikor kimennek belőle a dolgozók, akkor egy kicsi füstöt még visszaengednek, hogy gyorsabban pirosodjon.  Megeheted, semmire nem jó. Semmire. Amikor ezt szoktam mesélni, akkor mindig előveszem a telefonomból, van egy képem, illetve több képem. Alicante és Valencia között szoktunk edzőtáborozni telente, ahol narancs és mandarin mezők vannak. A 70%-a le van fedve egy fehér zsákvászonnal. Hegy oldalak vannak lefedve. Először nem értettem. Tehát olyan fémmel kifeszített, iszonyatosan drága dolgokról beszélünk, mintha egy ilyen csarnokban nevelkedne. Nem, de majdnem. Aztán rájöttem! Hát nem érik a napon, nem éri a nap, nem kell annyit locsolni. Ott a víz a kincs. És csak a meleget használja. Az már csak hab a tortán, hogy a madarak se csipkedik meg, de nem kap napfényt! Én azt gondolom, ezen a bolygón, az UVB sugárzás nélkül semmi nincs. De semmi. De továbbmegyek, az valami csoda, hogy egy fény hullámból a növények terméket tudnak előállítani, mert ez történik. Kizárólag UVB sugárzás hatására a növények effektív leveleket tudnak csinálni, mi nem, de ők igen. Te most ezt letakarod, szerinted???&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Ü-hümm&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Balsai Tamás&lt;/strong&gt;: Nem vagyok élelmiszeripari mérnök, és lehet, hogy nincs igazam, de nagyon csodálkoznék rajta, hogyha napfény nélkül ebben lenne vitamin. Van ott olyan, ami nincs letakarva, azt megeszik ők.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;András&lt;/strong&gt;: Kedves hallgató, a Perfect Smile podcastját hallotta, köszönjük az idejét! Hanganyagainkat épp azzal a szándékkal indítottuk, hogy a gyógyítás holisztikus szemléletét, azaz komplexebb látásmódját közelebb hozzuk az emberekhez. Küldetésünkkel nem csak fogakat, szájüregeket, hanem életeket is mentünk. A Perfect Smile fogászat sosem volt egy klinika a sok közül. A Dr. Balsai Tamás által 30 esztendeje vezetett praxis ugyanis mindig többet adott, mint egy klasszikus fogászati rendelő. Az audiotartalmakkal is épp ezt a szemléletmódot követjük. Izgalmas, tanulságos, sokszor életmentő témákat dolgozunk fel több ezer páciensünk megélt tapasztalatai nyomán, hogy a megelőzés terén még naprakészebbé fejlődve, egészségesebbé váljon a hallgató. Miközben a mosolya nem csak tökéletes marad, hanem őszintévé is válik. Hamarosan újabb podcast epizóddal érkezünk. Keresse korábbi adásainkat is csatornánkon az archívumban, amelyeket jó szívvel ajánlunk a reggeli vagy a délutáni teája mellé.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;zárszó&#34;&gt;Zárszó&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=DgutFO0JARc&amp;amp;list=PL_L7CMiasGb1jbIPdj03jlFulZvd-zyxT&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&amp;ldquo;Perfect Smile&amp;rdquo; podcast sorozata (kattints ide!)&lt;/a&gt;  valódi kincseket rejtett a mindennapi egészségmegőrzéshez, és Dr. Balsai Tamás szellemes, de komoly megközelítése inspiráló lehet mindannyiunk számára. Ha még nem hallgattad meg az egészet, mindenképpen pótold, és tegyél egy lépést az egészségesebb &lt;em&gt;&lt;strong&gt;életed&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; felé!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jogi nyilatkozat:&lt;/strong&gt; Az itt közölt információk kizárólag oktatási és tájékoztatási célokat szolgálnak, és nem tekinthetők orvosi vagy táplálkozási tanácsadásnak. Nem vagyok orvos vagy egészségügyi szakember, és nem vagyok táplálkozási szakember. Ezért nem tudok felelősséget vállalni a közzétett tartalomért, még akkor sem, ha minden tőlem telhetőt megtettem annak érdekében, hogy tényszerű információkat nyújtsak, melyek az egészségre vonatkozó témákkal kapcsolatos tanulmányaimon és a képzett szakemberek megállapításain alapulnak. Mindig fordulj szakképzett egészségügyi szolgáltatóhoz bármilyen egészségügyi problémával, kezelési lehetőséggel vagy egészségeddel kapcsolatos kérdéssel kapcsolatban. Csak ezekre az információkra hagyatkozva nem biztos, hogy megfelelő információt találsz az egyéni körülményeidre vonatkozóan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A zsírégetés és a gyógyulás feloldása: Dr. Mindy Pelz útmutatója az autofágiáról és 6 szuperélelmiszer, mely támogatja azt</title>
      <link>http://localhost:1313/hu/post/autophagy/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hu/post/autophagy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ez-a-6-étel-zsírt-éget-és-meggyógyítja-a-testet--dr-mindy-pelz-vezető-böjtölési-szakértő&#34;&gt;Ez a 6 étel zsírt éget és meggyógyítja a testet | Dr. Mindy Pelz, vezető böjtölési szakértő&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bevezetés&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nemrégiben bukkantam erre a videóra Dr. Mindy Pelz-től, aki hihetetlenül nagy forrása az olyan értékes meglátásoknak, melyek a jólétünkkel és egészségünkkel kapcsolatosak.
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34; data-video-id=&#34;s2ssYtWT5bY&#34;&gt;
  &lt;img 
    src=&#34;https://img.youtube.com/vi/s2ssYtWT5bY/hqdefault.jpg&#34; 
    alt=&#34;Video Thumbnail&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34; 
    class=&#34;video-thumbnail&#34; 
  /&gt;
  &lt;button class=&#34;play-button&#34; aria-label=&#34;Play&#34;&gt;
    
    
    
    &lt;svg width=&#34;40&#34; height=&#34;40&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34; fill=&#34;white&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
      &lt;circle cx=&#34;12&#34; cy=&#34;12&#34; r=&#34;10&#34; fill=&#34;rgba(0,0,0,0.6)&#34; /&gt;
      &lt;polygon points=&#34;10,8 16,12 10,16&#34; fill=&#34;white&#34;/&gt;
    &lt;/svg&gt;
  &lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
  document.addEventListener(&#39;DOMContentLoaded&#39;, () =&gt; {
    document.querySelectorAll(&#39;.video-wrapper&#39;).forEach(wrapper =&gt; {
      wrapper.querySelector(&#39;.play-button&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, () =&gt; {
        const videoId = wrapper.dataset.videoId;
        const iframe = document.createElement(&#39;iframe&#39;);
        iframe.src = `https://www.youtube.com/embed/${videoId}?autoplay=1`;
        iframe.width = &#34;560&#34;;
        iframe.height = &#34;315&#34;;
        iframe.allowFullscreen = true;
        iframe.setAttribute(&#39;loading&#39;, &#39;lazy&#39;);
        wrapper.innerHTML = &#39;&#39;;
        wrapper.appendChild(iframe);
      });
    });
  });
&lt;/script&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Automatikus google fordítással elérhető magyar felírat a videóhoz. Ha nem tudod, hogyan kell ezt bekapcsolni &lt;a href=&#34;https://youtu.be/7iWbCN4YM2o&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;itt&lt;/a&gt; találsz egy útmutatót.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;miért-használd-az-autofágiát-és-a-koplalást-a-cél-nem-pusztán-a-böjt-önmagában-hanem-az-autofágia-beindítása-a-böjt-által&#34;&gt;Miért használd az autofágiát és a koplalást? A cél nem pusztán a böjt önmagában, hanem az autofágia beindítása a böjt által.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A böjt és az autofágia elérése számos előnnyel járhat mind egészségügyi, mind gazdasági szempontból. Íme néhány a legfontosabb előnyök közül:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;egészségügyi-előnyök&#34;&gt;Egészségügyi előnyök&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sejtszintű javítás és regeneráció&lt;/strong&gt;: Az autofágia segít eltávolítani a sérült sejteket és fehérjéket, elősegítve a sejtek egészségét és hosszú élettartamát.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Súlykontroll&lt;/strong&gt;: A böjt segítheti a fogyást és a zsírégetést, csökkentve az elhízással kapcsolatos egészségügyi problémákat.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Javított anyagcsere-egészség&lt;/strong&gt;: A böjt fokozhatja az inzulinérzékenységet, csökkentheti a vércukorszintet és javíthatja az általános anyagcsere-funkciókat.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Csökkentett gyulladás&lt;/strong&gt;: A böjt bizonyítottan csökkenti a gyulladásos markereket, amelyek különböző krónikus betegségekhez kapcsolódnak.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Felfokozott mentális tisztánlátás&lt;/strong&gt;: Egyesek a böjti időszakok alatt javuló összpontosításról és mentális tisztánlátásról számolnak be, ami valószínűleg az agyi neurotróf faktor (BDNF) fokozott termelésének köszönhető.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potenciális hosszú élettartam előnyök&lt;/strong&gt;: Tanulmányok szerint a böjt és az autofágia hozzájárulhat a megnövekedett élettartamhoz azáltal, hogy elősegíti a sejtek javítását és csökkenti az öregedéssel kapcsolatos betegségeket.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Javított szívegészség&lt;/strong&gt;: A böjt segíthet csökkenteni a koleszterinszintet és a vérnyomást, ami jobb szív- és érrendszeri egészséghez vezet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Felfokozott immunfunkció&lt;/strong&gt;: A böjt fokozhatja az immunválaszt és elősegítheti az immunsejtek regenerálódását.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;gazdasági-előnyök&#34;&gt;Gazdasági előnyök&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Csökkentett élelmiszer-költségek&lt;/strong&gt;: A böjtölés csökkenti a megvásárolni kívánt ételek számát, ami jelentős megtakarítást eredményezhet az élelmiszer-számlákon.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Csökkent egészségügyi költségek&lt;/strong&gt;: Az egészségügyi mutatók javításával és a krónikus betegségek kockázatának csökkentésével a böjtölés idővel alacsonyabb egészségügyi kiadásokat eredményezhet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Növekvő termelékenység&lt;/strong&gt;: A böjtölésből származó fokozott mentális tisztaság és energia javíthatja a munkateljesítményt, ami potenciálisan jobb munkahelyi eredményeket és jövedelmet eredményezhet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Időmegtakarítás&lt;/strong&gt;: A böjt leegyszerűsíti az étkezés megtervezését és elkészítését, így időt szabadít fel, amelyet más produktív tevékenységekre fordíthatunk.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kisebb függőség a táplálékkiegészítőktől&lt;/strong&gt;: A böjtöléssel járó egészségügyi előnyök csökkenthetik a táplálékkiegészítők iránti igényt, ami további pénzügyi megtakarításokat eredményezhet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alacsonyabb étkezési költségek&lt;/strong&gt;: Mivel kevesebb ételt kell készítened vagy megvásárolnod, potenciálisan csökkenhetnek a vendéglői étkezésre vagy elvitelre fordított kiadások.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Egyszerűség az étrendválasztásban&lt;/strong&gt;: A böjt egyszerűsítheti az étrendi választásokat, csökkentve a különböző élelmiszerek és termékek kiválasztására fordított időt és pénzt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;következtetés&#34;&gt;Következtetés&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A böjtölés és az autofágia elérése számos egészségügyi előnnyel járhat, miközben gazdaságilag is előnyös. A böjt a jobb egészség, az élelmiszer-költségek csökkentése és a termelékenység növelése révén meggyőző érveket kínál az olyan egyének számára, akik javítani szeretnék általános jólétüket, miközben hatékonyan kezelik pénzügyeiket. Fontos azonban, hogy bármilyen böjtkúra megkezdése előtt konzultálj egészségügyi szakemberrel, különösen ha már meglévő egészségügyi problémákkal küzdesz.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;következzen-egy-szöveges-összefoglaló-a-videóról-amit-szerettem-volna-megosztani-veled-mert-ez-nagyon-fontos-és-sokan-egyszerűen-nem-tudnak-erről&#34;&gt;Következzen egy szöveges összefoglaló a videóról, amit szerettem volna megosztani veled, mert ez nagyon fontos, és sokan egyszerűen nem tudnak erről:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Rendelkezel azzal az erővel, hogy meggyógyítsd magad anélkül, hogy pénzre vagy időre támaszkodnál. Véget vethetünk a krónikus betegségeknek, erősíthetjük az immunitást, és elérhetjük az anyagcsere-fitneszt. Ez a krónikus betegségből kivezető utunk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ismerd meg &lt;strong&gt;Dr. Mindy Pelz&lt;/strong&gt;-et, a táplálkozás és a funkcionális egészség egyik legjobb szakértőjét és bestseller szerzőjét. Ő az alternatív egészségügy elismert vezetője és a böjtmozgalom úttörője. Ebben a videóban tanításainak lényegét kivonatoljuk, és kiemeljük azt a hat legfontosabb élelmiszert, amelyeket a hatékony autofágia elősegítése érdekében ő maga is fogyaszt, és amelyek zökkenőmentesen illeszkednek a böjti rendjébe.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;az-öngyógyítás-fogalma&#34;&gt;Az öngyógyítás fogalma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ne feledd, senki sem gyógyít meg, te magadat gyógyítod meg. Lényeges, hogy az emberi testre úgy tekintsünk, mint egy öngyógyító szervezetre, amely folyamatosan kitalálja, hogyan tartson életben.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;mi-az-autofágia&#34;&gt;Mi az autofágia?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Először is értsük meg, mi is az autofágia. Az autofágia akkor következik be, amikor a sejtek felismerik, hogy a tápanyagok és a vércukor (glükóz) már nem jutnak be a szervezetbe.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Belső mechanizmus&lt;/strong&gt;: A sejt felméri a helyzetét, és azt gondolja: „Huh, nem jön már be semmi? Feltétlenül javítanunk kell magunkon”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Káros sejtek megszüntetése&lt;/strong&gt;: Kiszorítja a vírusokat és a baktériumokat. Ha egy sejt rákossá válik vagy gyorsan öregszik (gyakran „zombi sejtként” emlegetik), akkor azt a sejtet ártalmasnak minősíti, és kiiktatja.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;flex justify-center	&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/hu/post/autophagy/virus.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az autofágia egy természetes sejtfolyamat, amelynek során a sejtek lebontják és újrahasznosítják saját alkotóelemeiket. A kifejezés görög szavakból származik: „Auto” (ön) és »Fágia« (evés) szavakból ered. Lényegében az autofágia a szervezet módszere a sérült sejtek kitakarítására, hogy újabb, egészségesebb sejtek keletkezzenek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahhoz, hogy az autofágia végbemehessen, a szervezetnek &lt;strong&gt;böjtölt állapotban&lt;/strong&gt; kell lennie.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;mi-az-a-böjtölt-állapot&#34;&gt;Mi az a böjtölt állapot?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A koplalt vagy böjtölt, más nevén éhgyomri állapot akkor következik be, amikor a vércukorszint kellőképpen lecsökken, és az anyagcsere átvált a glükóz-anyagcseréről a ketogén (zsírégető) anyagcserére.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Időzítés és hatások&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;8 óra&lt;/strong&gt;: A szervezet megkezdi az átállást.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;12 óra&lt;/strong&gt;: Megindul a ketontermelés, ami mentális tisztaságot eredményez. Az éhséghormonok kikapcsolnak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;13 óra&lt;/strong&gt;: A növekedési hormon szintje emelkedik, ami lassítja az öregedési folyamatot és segít a zsírégetésben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;15 óra&lt;/strong&gt;: Jelentős tesztoszteron növekedés (férfiaknál akár 1300%-kal) és csökkenő gyulladásos markerek (CRP).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;17 óra&lt;/strong&gt;: Az autofágia beindul, javítja a sejteket és eltávolítja az öregedő sejteket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;24 óra&lt;/strong&gt;: A bélflóra újra rendeződik, és a bélrendszeri őssejtek helyreállítják a bélbélnyálkahártyát.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;36 óra&lt;/strong&gt;: A szervezet elkezdi elégetni a makacs hasi zsírt energiaként.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;48 óra&lt;/strong&gt;: Új dopamin receptorhelyek jönnek létre, amelyek motiválják az ételkeresést.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;72 óra&lt;/strong&gt;: Az immunrendszer újraindítja magát.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ez a folyamat természetes módon, gyógyszerek vagy kiegészítők nélkül zajlik.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;hogyan-lehet-böjtölni&#34;&gt;Hogyan lehet böjtölni?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rendszeresen 72 órát kellene böjtölnöd? A válasz nem. Íme néhány irányelv:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3 napos vízböjt&lt;/strong&gt;: Évente kétszer, hogy eltávolítsuk az esetlegesen daganatokhoz vezető kóros sejteket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;48 órás böjt&lt;/strong&gt;: Negyedévente egyszer, jótékonyan hat az olyan mentális egészségügyi kihívásokra, mint a depresszió és a szorongás.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;36 órás böjt&lt;/strong&gt;: Havonta egyszer a fogyással küzdők számára.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;24 órás böjt&lt;/strong&gt;: Hetente egyszer csodákra képes; ezt gyakran „napi egy étkezésként (angolul: OMAD - One Meal a Day)&amp;quot; is emlegetik.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A legtöbb embernek általában 12-17 óra között kellene rendszeresen böjtölnie, kivéve a nőket a menstruációs ciklusuk előtti héten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A böjtölés során nagyon fontos, hogy odafigyeljünk az ételválasztásra. Íme a &lt;strong&gt;hat legfontosabb étel&lt;/strong&gt;, amelyet Dr. Mindy gyakran fogyaszt, hogy maximalizálja a böjt előnyeit:&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;hat-legjobb-élelmiszer-a-böjt-előnyeinek-maximalizálására&#34;&gt;Hat legjobb élelmiszer a böjt előnyeinek maximalizálására&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avokádó&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nagyszerű a böjt megtöréséhez.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A böjt zsírral való megtörése megöli az éhséghormont, és csökkenti a későbbi sóvárgást.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gyakran párosítják probiotikus ételekkel, mint a savanyú káposzta és a kimchi a további előnyökért.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kakaó&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Az autofágiát serkentő csokoládéforrás.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keresd a tiszta kakaóforrásokat, ahol az első összetevő a kakaó, a második összetevő pedig a kakaóvaj.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A magasabb kakaótartalom miatt előnyösebb az étcsokoládé.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kávé&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fokozza az autofágiát a máj-, izom- és szívszövetben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Válassz bio, penészmentes kávét.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A feketekávé általában elfogadható a böjt alatt; MCT-olaj hozzáadása fokozhatja a zsírégetést.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zöld tea&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Remek alternatívája a kávénak azok számára, akik kevesebb stimulációt keresnek.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Serkenti az autofágiát a különböző sejtekben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A bergamott tea bizonyítottan autofágiát indukál a rákos sejtekben is.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Olivaolaj&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Győződj meg róla, hogy organikus és nem avasodott.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kerüld a melegítést, mert gyulladáskeltő zsiradékká válhat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jótékony hatással van az Alzheimer-kórral kapcsolatos fehérjékre és a rákra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kurkumin&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A kurkuma aktív összetevője.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Különböző formában fogyasztható, például ételekre szórva vagy gyümölcslevek formájában.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A kutatások szerint növeli az autofágiát és gátolja a betegségek elburjánzását.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;következtetés-1&#34;&gt;Következtetés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dr. Mindy Pelz szerint létfontosságú, hogy hosszú távú stratégiát dolgozzunk ki az autofágia serkentésére. Ha ezt elhanyagolod, a sejtjeid felhalmozzák a méreganyagokat, ami akadályozza az egészségedet. Fogadd el ezt a tudást, és kezdd el az öngyógyítás felé vezető utadat még ma!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jogi nyilatkozat:&lt;/strong&gt; Az itt közölt információk kizárólag oktatási és tájékoztatási célokat szolgálnak, és nem tekinthetők orvosi vagy táplálkozási tanácsadásnak. Nem vagyok orvos vagy egészségügyi szakember, és nem vagyok táplálkozási szakember. Ezért nem tudok felelősséget vállalni a közzétett tartalomért, még akkor sem, ha minden tőlem telhetőt megtettem annak érdekében, hogy tényszerű információkat nyújtsak, melyek az egészségre vonatkozó témákkal kapcsolatos tanulmányaimon és a képzett szakemberek megállapításain alapulnak. Mindig fordulj szakképzett egészségügyi szolgáltatóhoz bármilyen egészségügyi problémával, kezelési lehetőséggel vagy egészségeddel kapcsolatos kérdéssel kapcsolatban. Csak ezekre az információkra hagyatkozva nem biztos, hogy megfelelő információt találsz az egyéni körülményeidre vonatkozóan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
